<string_table>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Kamizelka kuloodporna CS-3a</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>Pancerz „Powinnoњci" PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>PS5-M Uniwersalna ochrona</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Kombinezon pancerny Buіat</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_description">
		<text>Ten egzoszkielet zapewnia znakomit№ ochronк przed pociskami i odіamkami, kosztem mobilnoњci. Nie chroni przed amunicj№ przeciwpancern№.</text>
	</string>
	<string id="mp_exo_outfit_name">
		<text>Egzoszkielet</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_description">
		<text>Wojskowy kombinezon pancerny zaprojektowany do operacji szturmowych. Zapewnia znakomit№ ochronк przed amunicj№ FMJ i odіamkami bez ograniczenia mobilnoњci uїytkownika. Nie chroni przed amunicj№ przeciwpancern№.</text>
	</string>
	<string id="mp_military_outfit_name">
		<text>Pancerz wojskowy</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Zwykіy, czarny skуrzany pіaszcz. Nie ma specjalnych wіaњciwoњci poza tym, їe chroni wіaњciciela przed zimnem i zкbami њlepych psуw. Pomimo, їe nie jest specjalnie wygodny, jest czкsto noszony przez bandytуw w Zonie - z jednej strony pozwala im ukrywaж siк w ciemnoњci, ale z drugiej moїe im chodziж tylko o jego „zar№bisty" wygl№d.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Skуrzany pіaszcz</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEVA</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Kombinezon pancerny Berill-5M</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle">
		<text>Heіm M12 Sfera</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Pokryty tkanin№ aluminiowo-tytanowy heіm wyposaїony w kieszenie na stalowe elementy pancerza i opancerzon№ maskк. Heіm M12 Sfera jest z reguіy uїywany w poі№czeniu z kamizelk№ kuloodporn№ Specnazu PSZ. Jest on doњж popularny w Zonie ze wzglкdu na swoj№ maskк przeciwgazow№ i wbudowany noktowizor pierwszej generacji, a takїe na fakt, їe zapewnia maksymaln№ moїliw№ ochronк gіowy. Posiada teї gniazda na urz№dzenia elektroniczne.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Stalowy heіm</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Skrajnie przestarzaіy stalowy heіm wojskowy bez їadnych dodatkуw. Nie chroni przed anomaliami i promieniowaniem, ale moїe odbijaж pociski. Heіm ten nigdy nie byі szczegуlnie popularny w Zonie, z wyj№tkiem krуtkich zbrojnych konfliktуw miкdzy frakcjami.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>Heіm ekranuj№cy</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Lekki heіm z nieprzepuszczaj№c№ powietrza zasіon№, ktуrego zadaniem jest ochrona przed anomaliami. S№dz№c po konstrukcji, zostaі on zbudowany przez ten sam Instytut Badaс Obronnych, co kombinezon SEVA. Najprawdopodobniej przeznaczony do uїytku w poі№czeniu z kombinezonami wojskowymi do dziaіaс w warunkach podwyїszonej aktywnoњci anomalii.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Maska przeciwgazowa</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Zwykіa maska przeciwgazowa zbudowana z plastiku i gumy. Sіuїy do odfiltrowywania powietrza z radioaktywnych cz№stek i truj№cych substancji. Jest uїywana zarуwno przez nowicjuszy, jak i weteranуw ze wzglкdu na swoj№ funkcjonalnoњж. Nie zapewnia їadnej ochrony fizycznej.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Heіm taktyczny</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Zachodni model heіmu taktycznego pozbawiony kamuflaїu. Nie wiadomo, w jaki sposуb znalazі siк w Zonie. Jest zaprojektowany tak, aby zapewniж dowуdcy druїyny strategiczn№ przewagк przy uїyciu wielu wbudowanych skanerуw i urz№dzeс do komunikacji satelitarnej, ktуrych ten konkretny egzemplarz nie posiada. Za to moїe siк poszczyciж wielowarstwow№ powіok№ z kevlaru i opancerzon№ konstrukcj№, ktуra ma za zadanie chroniж elementy elektroniczne. Zawiera maskк przeciwgazow№ i noktowizor pierwszej generacji.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Kombinezon Њwit</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Kombinezon Straїnik wolnoњci</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>Ten lekki kombinezon stalkerski jest wytwarzany przez rzemieњlnikуw Wolnoњci. Materiaі wykorzystywany w produkcji, jest nasycany specjalnym roztworem o nazwie „Horyzont”, ktуry zostaі opracowany przez tк frakcjк metod№ prуb i bікdуw w celu zwiкkszenia odpornoњci na anomalie. Podobnie jak kombinezon Њwit, posiada wbudowane opancerzenie i pojemniki na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Kombinezon Powiew wolnoњci</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Ta wersja kombinezonu „Powinnoњci” nadaje siк najlepiej dla stalkerуw przyzwyczajonych do lekkich strojуw. W odrуїnieniu od serii PSZ, zapewnia dobr№ ochronк zarуwno przed anomaliami, jak i przed pociskami z pistoletu. Kombinezonu tego nie moїna niestety uzupeіniж o pojemnik na artefakty, ale moїe on za to byж zmodyfikowany poprzez instalacjк systemu wsparcia bojowego.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Ten nowoczesny pancerz jest przeznaczony do przeprowadzania operacji szturmowych na obszarach o duїej liczbie anomalii. Skіada siк z wojskowego kombinezonu PSZ-12p, wbudowanego kompensatora i osіony przed anomaliami. Pancerz zapewnia doskonaі№ ochronк przeciwko pociskom i odіamkom bez znacz№cego ograniczenia mobilnoњci wіaњciciela. Nie zawiera pojemnika na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_description">
		<text>Ten kombinezon, przeznaczony do przeprowadzania badaс w Zonie, і№czy moduі oddechowy o zamkniкtym obiegu z zewnкtrznym pokryciem izolacyjnym, dziкki czemu zapewnia znakomit№ ochronк przed anomaliami. Ze wzglкdu na nisk№ odpornoњж na uderzenia, nie zapewnia on dobrej ochrony przed pociskami i odіamkami. Posiada wbudowany pojemnik do transportu artefaktуw.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Ten kombinezon stanowi њwietn№ alternatywк dla ubraс ochronnych wykonywanych przez samych stalkerуw. Jego pancerz jest w stanie zatrzymaж tylko pocisk z pistoletu, ale system ochrony przed anomaliami i promieniowaniem jest niezrуwnany. Ze wzglкdu na szerokie moїliwoњci modyfikacji i dwa wbudowane pojemniki na artefakty, uїywa go wielu doњwiadczonych stalkerуw.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Ten kombinezon to tak naprawdк dostosowana do warunkуw panuj№cych w Zonie wojskowa kamizelka kuloodporna PS5 z berylowym pokryciem. Zostaі on zaprojektowany do stosowania na silnie radioaktywnych obszarach, ale jest nieskuteczny przeciwko anomaliom. Stalkerzy otrzymuj№ te kombinezony od wojska w zamian za іupy. Nie zawiera pojemnika na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Ten samodzielnie wykonywany kombinezon stalkerski zrobiony jest z dwuwarstwowej, gumowanej tkaniny z pleksiglasowym podszyciem i wbudowan№ kamizelk№ kuloodporn№. Mimo їe nie jest zdolny do zatrzymania nawet pocisku z pistoletu, jest popularny ze wzglкdu na nisk№ cenк i moїliwoњci modyfikacji. Posiada wbudowane pojemniki na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Ten kombinezon z wzmocnion№ kamizelk№ kuloodporn№, wykonany przez rzemieњlnikуw Wolnoњci, stanowi udany kompromis miкdzy ochron№ przed pociskami i przed anomaliami. Posiada pіytк pancern№ i dziesiкж warstw kevlaru, co wystarczy, aby zatrzymaж pocisk z pistoletu. Kombinezon uїywa kosztownego preparatu Suweren w celu ochrony przed anomaliami. Zawiera pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Ten wczesny model kombinezonu Powinnoњci to kamizelka kuloodporna PSZ-9 zmodyfikowana do uїycia w Zonie. Moїe on powstrzymaж pocisk z karabinu, ale tak wysoki stopieс ochrony ma swoj№ cenк - wagк, nieporкcznoњж i niski stopieс ochrony przed anomaliami. Kombinezonu nie moїna uzupeіniж o pojemnik na artefakty, ale moїliwa jest instalacja systemu wsparcia bojowego.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Pancerz ten, niegdyњ uїywany jako standardowe wyposaїenie oddziaіуw szturmowych Czystego Nieba, po wyeliminowaniu tej frakcji staі siк namacalnym dowodem tego, їe nawet doskonaіe opancerzenie nie wystarczy do zapewnienia bezpieczeсstwa w Zonie. Jest on zdolny do zatrzymania pocisku z pistoletu, zapewniaj№c przy tym dobr№ ochronк przed anomaliami. Posiada wbudowany pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Eksperymentalny egzoszkielet wojskowy. Nigdy nie wszedі do masowej produkcji ze wzglкdu na wysoki koszt i pewne wady konstrukcyjne. Mimo to jest bardzo poszukiwany, poniewaї przejmuje na siebie niesione przez uїytkownika obci№їenie. Dlatego maіe partie s№ nadal produkowane w podziemnych fabrykach poza Ukrain№. Posiada wbudowany pojemnik na artefakty.</text>
	</string>
	<string id="mp_scientific_outfit_name">
		<text>Kombinezon SEVA</text>
	</string>
</string_table>
