<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>26. kwietnia 1986 roku o godzinie 1:23 reaktor bloku 4 w Czarnobylu ulegі zniszczeniu wskutek szeregu eksplozji. Radioaktywna chmura przeszіa nad europejsk№ czкњci№ ZSRR, Europ№ Wschodni№, Skandynawi№ i w koсcu dotarіa do Ameryki.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>Konsekwencje katastrofy okazaіy siк tak powaїne, iї rz№d musiaі rozpocz№ж ewakuacjк okolicznych miasteczek i wiosek.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>Wokуі elektrowni utworzono Strefк Zamkniкt№ o promieniu 30 km, aby powstrzymaж mieszkaсcуw przed powrotem na skaїony teren.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>Pomimo katastrofy elektrownia w Czarnobylu funkcjonuje nadal. Jej istnienie na niezamieszkanym terenie pozwoliіo Radzie Ministrуw ZSRR zaіoїyж w Strefie Zamkniкtej sieж tajnych laboratoriуw.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>11 czerwca 2006. W Strefie Zamkniкtej zapіonкіo oњlepiaj№ce њwiatіo, rozњwietlaj№c paruj№ce chmury. Po chwili zupeіnej ciszy grom z jasnego nieba zatrz№sі ziemi№. Wiкkszoњж siі rz№dowych strzeg№cych terenu zginкіa na miejscu.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>Rok 2008. Naukowcy wci№ї nie s№ w stanie wyjaњniж, co zaszіo. Rzadkie ekspedycje do Zony zwykle koсcz№ siк tragicznie, a ocalali opowiadaj№ historie o zmutowanych zwierzкtach.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>Do roku 2010 na teren Zony trafiіo wedіug rуїnych џrуdeі od 100 do 300 nieznanych osуb. Nazywaj№ siк stalkerami i utrzymuj№ siк ze zbierania tworуw zwanych artefaktami, ktуre sprzedaj№ za znaczne pieni№dze.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>Rok 2011. Pomimo kordonu wojskowego, fenomen stalkerуw roњnie w siік. Podrуїuj№ oni gіуwnie po obrzeїach Zony i nie zapuszczaj№ siк na nieznany teren w centrum. Nieliczne prуby zapuszczenia siк w gі№b Zony speіzіy na niczym.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>Rok 2012. Stalker o imieniu Strieіok rozwikіaі tajemnicк Mуzgozwкglacza, stworzonego przez ludzi emitera, ktуry przez lata blokowaі wejњcie do centrum Zony. Po jego wyі№czeniu wszyscy stalkerzy ruszyli do Zony. Niektуrzy z nadziej№ znalezienia їyіy artefaktуw, inni w poszukiwaniu Speіniacza Їyczeс.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>Rz№d postanowiі uruchomiж operacjк wojskow№ na szerok№ skalк. Operacja Tor Wodny miaіa polegaж na wykorzystaniu map pуl anomalii, pozwalaj№cych na dotarcie do centrum Strefy. Pomimo drobiazgowych przygotowaс operacja skoсczyіa siк poraїk№ i їaden ze њmigіowcуw nie wrуciі do bazy.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>Major Diegtiariow, agent specjalny SBU, zostaje wysіany do Zony w celu zbadania znikniкcia њmigіowcуw.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>Przebrany za stalkera, wyposaїony w standardowy karabin, racje їywnoњciowe na dwa tygodnie i radio, rozpoczyna podrуї do centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>Rozmowy ze stalkerami okazuj№ siк bezskuteczne… Nie maj№ oni їadnych informacji lub teї nie chc№ siк nimi podzieliж…</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>Zona wykorzystuje kaїd№ okazjк, aby przypomnieж majorowi, їe nie jest na wakacjach. Nie ma dnia, w ktуrym nie zostaіby zaatakowany przez mutantуw, lub, co gorsza, ludzi.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>Rуwnieї prуby komunikacji z kwater№ gіуwn№ okazuj№ siк niebyt owocne: jedyne pewne informacje to wspуіrzкdne piкciu rozbitych helikopterуw. W promieniu kilku kilometrуw od CEJ radio przestaje dziaіaж.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>Diegtiariow zostaje sam.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>W nagrodк za przeprowadzenie њledztwa Diegtiariow otrzymaі awans do stopnia puіkownika oraz posadк koordynatora misji. Nie skorzystaі z moїliwoњci pracy w kwaterze gіуwnej i zіoїyі osobist№ proњbк o przeniesienie do Zony w charakterze staіego obserwatora SBU.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>Dostarczone przez Diegtiariowa informacje o powstawaniu urz№dzeс psionicznych zaalarmowaіy dowуdztwo SBU. Wszystkie dane o laboratoriach klasy X zostaіy usuniкte z wojskowych archiwуw i utajnione. Caіy personel pracuj№cy w Zonie otrzymaі rozkaz nieujawniania informacji o badaniach pod їadnym pozorem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>Na podstawie dokumentacji technicznej obiektu 62 wykonano kilka eksperymentalnych prуbek. Po serii testуw zadecydowano nie wdraїaж broni do masowego uїytku z uwagi na wysoki koszt amunicji. Mimo to, naleїaіoby zaіoїyж, iї dalsze badania nad karabinem Gaussa trwaj№.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>Suіtan z gangiem opuњcili Skadowsk. Poczucie wzglкdnego bezpieczeсstwa wњrуd stalkerуw doprowadziіo do znacznego wzrostu liczby artefaktуw sprzedawanych Brodaczowi. To z kolei przeіoїyіo siк na rozkwit interesu, dziкki czemu cichy bar Skadowsk dorуwnaі popularnoњci№ lokalowi „100 Radуw", chociaї mieњci siк prawie w centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>Skadowsk staі siк siedliskiem bandytуw. Chociaї wszystkich stalkerуw obіoїono podatkiem, liczba awantur na statku znacznie spadіa po przykіadnym wyrzuceniu kilku nieokrzesanych goњci za burtк na њmierж w emisji. Nie chc№c oddawaж czкњci zarobkуw przestкpcom, Brodacz zebraі oddziaі stalkerуw i wyruszyі w niezbadane zak№tki Zony. Suіtan niepodzielnie zapanowaі nad Skadowskiem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>Skadowsk staі siк domem dla kaїdego, kto byі w stanie do niego dotrzeж. Zaciekіy opуr stalkerуw nie powstrzymaі rabusiуw przed regularnymi i ostatecznie nieudanymi prуbami zaprowadzenia swoich porz№dkуw na statku. Pomimo trwaj№cego konfliktu Skadowsk їyje wіasnym їyciem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>Niestety dіugo to nie trwaіo. Pijawki z leїa koіo Skadowska znalazіy sposуb wdarcia siк na statek. Gdy zaczкіy atakowaж nawet w biaіy dzieс, postanowiono przypuњciж atak na ich gniazdo. Niestety myњliwi nie zdoіali wedrzeж siк do tuneli. Niedіugo potem kolejna fala pijawek wybiіa wszystkich mieszkaсcуw statku.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>Po zniszczeniu legowiska pijawek nic juї raczej nie zagrozi stanowi rzeczy na Skadowsku. Stary statek staі siк tymczasowym oњrodkiem stabilizacji w dynamicznie zmieniaj№cym siк њwiecie zwanym Zon№.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>Wolnoњж zdoіaіa zaskarbiж sobie zaufanie stalkerуw ze stacji Janуw. Powinnoњж przypuњciіa szturm w prуbie odzyskania straconych terenуw, a niedіugo potem podpuіkownik Szulga zgin№і w wymianie ognia. Oddziaі Powinnoњci nigdy nie pogodziі siк ze strat№ dowуdcy i wkrуtce siк rozpadі.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>Posiіki i rosn№ca popularnoњж wњrуd stalkerуw pozwoliіa Powinnoњci przepкdziж siіy Wolnoњci ze stacji Janуw. W wymianie ognia zgin№і Loki i resztka oddziaіu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>Na stacji Janуw doszіo do zawarcia kruchego pokoju pomiкdzy siіami Wolnoњci i Powinnoњci. Strudzeni niekoсcz№cym siк konfliktem wojownicy obu frakcji zaczкli opuszczaж oddziaіy i doі№czaж do wolnych stalkerуw.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>Ekspedycja naukowa zorganizowana przez profesorуw Hermana i Oziorskiego zakoсczyіa siк sukcesem. Dane, ktуre zebrali, uіatwiіy rozwуj przeіomowych lekуw i technologii. Dziкki ich odkryciu Ministerstwo Edukacji przeznaczyіo dodatkowe њrodki na badania w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>Profesorowie Herman i Oziorski zostali zmuszeni do zaniechania badaс w Zonie z powodu braku danych. Powrуciwszy do њwiata zewnкtrznego obaj naukowcy zajкli siк prac№ niezwi№zan№ z Zon№.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>Opowieњci Garriego o starciach їoіnierzy z niebezpieczeсstwami Prypeci zachкciіy stalkerуw do przeczesywania wymarіego miasta. Pomimo ci№gіych atakуw Monolitu zdoіali przej№ж dawny obуz wojskowy, po czym zaczкli urz№dzaж coraz dalsze wypady w gі№b miasta.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>Opowieњci Garriego o losie wojskowego oddziaіu odstraszyіy stalkerуw z Prypeci. Nieliczni, ktуrzy zapuњcili siк w miasto, natknкli siк na niewyjaњnione zjawiska nadaj№ce i tak wymarіemu miastu jeszcze bardziej ponury charakter.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>Legenda Oazy przestaіa byж legend№. Toїsamoњж tych, ktуrzy odkryli drogк do tej ukrytej anomalii, staіa siк powszechnie poruszanym tematem wњrуd stalkerуw. Mimo to liczba chкtnych do odnalezienia Oazy nie malaіa. Korzystali z tego faktu rabusie, ktуrzy chкtnie zgіaszali siк na przewodnikуw, by wyprowadzaж stalkerуw w pole i rabowaж ich z dala od obozуw.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>Zorganizowane oddziaіy najemnikуw wci№ї s№ aktywne w Zonie. Agentom SBU ciкїko dalej ignorowaж ich zainteresowanie tajnymi laboratoriami. Prуby ustalenia toїsamoњci klienta, ktуry wynaj№і najemnikуw, speіzіy na niczym.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>Obszar wokуі stacji Janуw wci№ї przyci№ga coraz wiкcej stalkerуw. Nieobecnoњж agresywnych mutantуw i obfitoњж anomalii spowodowaіa, iї obszar ten coraz czкњciej nazywa siк „zagікbiem artefaktуw".</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>Obszar wokуі stacji Janуw zyskaі reputacjк jednego z najniebezpieczniejszych miejsc w Zonie. Z wypadуw do niego wraca coraz mniej stalkerуw, ktуrzy czкsto gin№ z r№k mutantуw niedaleko od obozu. Jednym z zaginionych jest Traper, ktуry wyruszyі na swoje ostatnie, jak siк okazuje, іowy na chimerк.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>Zulus wrуciі do gіуwnej bazy Powinnoњci w fabryce Rostok. Nikt nie wie o czym dyskutowaі z dowуdc№, generaіem Woroninem, lecz kilka dni pуџniej zauwaїono go na czele wiкkszego oddziaіu zmierzaj№cego do centrum Zony.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>Pogіoski o losie Zulusa dotarіy do dowуdcy Powinnoњci, generaіa Woronina. Ten, wbrew powszechnym przypuszczeniom, postanowiі poњmiertnie uhonorowaж Zulusa Srebrn№ Tarcz№, najwyїszym odznaczeniem w armii Powinnoњci.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>Wano wyruszyі do kontrolowanych przez Wolnoњж magazynуw, gdzie jego radosna osobowoњж i optymizm szybko daіy o sobie znaж wњrуd tamtejszych їoіnierzy. W koсcu obj№і dowodzenie nad niewielk№ grup№ badaczy miejsc wystкpowania anomalii.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>Stalkerzy ze stacji Janуw do tej pory wspominaj№ Wano, jego umiejкtnoњci i lekkoњж ducha. Wszyscy zgadzaj№ siк co do jednego: z jego szczкњciem szukanie drogi do Prypeci byіo ogromnym bікdem.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>W Zonie pojawiіa siк nowa grupa. Jej czіonkowie s№ dobrze wyszkoleni, lecz ich cele pozostaj№ tajemnic№. Plotki gіosz№, iї niegdyњ naleїeli do Monolitu. Ich przywуdca znany jest jako Wіуczкga.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>Maіo kto zauwaїyі znikniкcie Wіуczкgi. Jego chкж pomocy tym, ktуrzy znaleџli siк pod kontrol№ Monolitu, zaprowadziіa go prosto do grobu.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>Porucznik Sokoіow dalej uczestniczyі w misjach lotniczych nad Zon№. W trakcie zwiadu nad Limaсskiem jego њmigіowiec zestrzelili najemnicy. Dwa tygodnie pуџniej zostaі uratowany przez patrol w pobliїu Kordonu. Po miesi№cu odszedі z lotnictwa i rozpocz№і pracк w cywilnych liniach lotniczych.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>Lista polegіych w operacji Tor Wodny wzbogaciіa siк o jeszcze jedno nazwisko: „Porucznik O.N. Sokoіow. Polegіy w sіuїbie ojczyџnie”.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>Sowa nawi№zaі kontakty z klientami poza Zon№. Handluje informacjami oraz, jeњli wierzyж plotkom, regularnie skіada raporty SBU.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>W trakcie wyj№tkowo silnej emisji grupa stalkerуw musiaіa szukaж schronienia na starej barce Noego. Gdy pуџniej na statek napadіa horda mutantуw stalkerzy zgodnie uznali, iї barka doskonale nadaje siк do obrony. Jeszcze bardziej zadziwiaj№ca okazaіa siк sfora mіodych nibypsуw, ktуre sam Noe poprowadziі do walki.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>Poznawszy losy swoich przyjaciуі, Kardan porzuciі marzenia o karierze stalkera. Przezwyciкїyі alkoholizm i przeniуsі siк do Janowa, gdzie zaіoїyі warsztat na spуіkк z Azotem. Obaj mechanicy z ochot№ spкdzaj№ wolny czas na budowie pojazdu zdolnego do dziaіania w Zonie.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>Przezwyciкїywszy alkoholizm, Kardan opuњciі Skadowsk. Wedіug stalkerуw poszedі szukaж swoich zaginionych przyjaciуі. Kilka dni pуџniej powrуciі ranny i napromieniowany. Gdy tylko jego rany siк zagoiіy po raz drugi i ostatni opuњciі Zonк.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>Strieіok przekazaі informacje o swoim pobycie w Czarnobylu dowуdcom SBU. Uzyskawszy nowe dane rz№d utworzyі Instytut Badaс nad Czarnobylsk№ Stref№ Anomalii. Strieіok przyj№і stanowisko gіуwnego konsultanta naukowego.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>Wiedza Strieіoka zaginкіa wraz z nim. Informacje zdobyte w Czarnobylu, ktуre mogіyby pomуc w lepszym zrozumieniu Zony, na zawsze pozostaіy w jej granicach. Wygl№da na to, їe Zona umie chroniж swe tajemnice.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>Gdy puіkownik Kowalski, dowуdca grupy Ogoсczy, powrуciі z Zony, musiaі wyjaњniaж przyczyny klкski operacji Tor Wodny. Po dіugotrwaіym dochodzeniu i nieudanej prуbie obarczenia go odpowiedzialnoњci№, puіkownik zostaі honorowo zwolniony ze sіuїby.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>Puіkownik Kowalski, dowуdca grupy Ogoсczy, spocz№і nieopodal reszty swojego oddziaіu. Ciaіa їoіnierzy pochіonкіa Zona, a o ich poњwiкceniu przypominaj№ jedynie stare fotografie.</text>
	</string>
</string_table>
