<string_table>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_111">
		<text>Ich muss mit Jack reden. Es geht um Wanos Schulden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1111">
		<text>Dann mach.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_11111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_112">
		<text>Ich mache nur einen kleinen Spaziergang.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_guard_dialog_1121">
		<text>Das hier ist kein цffentlicher Park, Kumpel. Verschwinde.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_0">
		<text>Hast du eine Idee, wer Sachen aus einer persцnlichen Kiste gestohlen haben kцnnte?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_1">
		<text>Nein, und ich habe meine eigenen Probleme... Du hast vielleicht ein paar Gegenstдnde verloren, aber ich kцnnte mein Leben verlieren...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_about_stolen_items_2">
		<text>Diebstahl, Betrьgereien... Mann, was ist nur aus der Welt geworden? Ich habe niemanden gesehen, aber wer auch immer der Schuldige ist, ist sicher schon lдngst ьber alle Berge.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_0">
		<text>Auf zu Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_1">
		<text>Natьrlich. Wir sollten unterwegs Hawaiianer einen Besuch abstatten, um meinen Schutzanzug zurьckzukaufen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_11">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_goto_zulus_2">
		<text>Wьrde ich ja gerne, aber ich mцchte nicht von einer Emission ьberrascht werden. Warten wir lieber noch ein bisschen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_0">
		<text>Wir brauchen einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf, wenn wir nach Pripyat wollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_need_outfit_1">
		<text>Mann, das ist echt ScheiЯe! Mein Schutzanzug ist damit ausgestattet - man kann damit seinen Kopf in einen Ofen stecken und trotzdem normal atmen, aber ich habe ihn an Hawaiianer verpfдndet. Wenn wir ihn doch nur irgendwie zurьckkriegen kцnnten. Ich bin pleite und wir brauchen fьnf Riesen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_0">
		<text>Ich kцnnte dir Geld fьr den Schutzanzug geben.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_1">
		<text>Ohne mit der Wimper zu zucken? Machst du Witze?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_11">
		<text>Hier, fьnf Riesen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_111">
		<text>Du rettest mir gerade wirklich den Arsch, Kumpel. Ich schlieЯe mich dir an, egal wohin du willst!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_12">
		<text>Ich wьrde dir das Geld ja gerne geben, aber ich habe keine fьnf Riesen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_121">
		<text>Das kann jedem passieren, Kumpel... Glaub mir, ich weiЯ, wovon ich rede.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_13">
		<text>Ich werde darьber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_131">
		<text>Klar... ist ja schlieЯlich dein Geld.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_outfit_money_yes_2">
		<text>Also, gibst du mir das Geld, oder was?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_0">
		<text>Ich stelle einen Trupp zusammen und breche dann nach Pripyat auf. Willst du dich mir anschlieЯen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_1">
		<text>Du hast mir geholfen, Kumpel, also helfe ich jetzt dir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_group_2">
		<text>Wьrde ich gerne, Mann, aber ich kann hier nicht weg, solange ich noch Schulden habe. Das wдre nicht in Ordnung, und auЯerdem wьrden die mich wie einen Hund abknallen, falls wir unterwegs zufдllig auf sie stoЯen. Diesen Mistkerlen ist es egal, wen sie tцten...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_0">
		<text>Also, bist du bereit fьr den Marsch nach Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_ready_1">
		<text>Allzeit bereit und so...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_11">
		<text>Komm rein. Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_12">
		<text>Du hast die Schulden bezahlt und jetzt raus hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_0">
		<text>Das waren arrogante Mistkerle - ich musste sie erledigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_0">
		<text>Ich habe gezahlt, deine Schulden sind also getilgt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_2_1">
		<text>Wow, danke, Mann! Das werde ich dir nie vergessen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_0">
		<text>Ganz toll, ich musste auch noch Zinsen zahlen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_3_1">
		<text>Das klingt nicht gut... Aber mir hдtten sie noch mehr abgeknцpft, das kannst du mir glauben. Danke fьr deine Hilfe! Das werde ich dir nie vergessen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_0">
		<text>Ich war noch nicht dort.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_4_1">
		<text>Beeil dich, bevor sie noch mehr Geld von dir wollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_0">
		<text>Ich war dort, aber sie verlangen fьr die Schulden Zinsen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_5_1">
		<text>Sind die verrьckt geworden? Ich habe das Geld gerade so zusammengekratzt... Denkst du, du kannst sie davon ьberzeugen, die Sache mit den Zinsen zu vergessen? Dafьr brauchst du eine gute Waffe. Bei denen geht es nur mit roher Gewalt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_0">
		<text>Was war das fьr eine Sache mit den Schulden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1">
		<text>Tja, also ich hatte einen alten Schutzanzug, der schon ganz schцn abgenutzt war. Also habe ich daran gedacht, mir einen neuen zu kaufen. Und genau in diesem Augenblick habe ich einen brandneuen Schutzanzug gesehen, der zum Verkauf stand... Er hatte einen geschlossenen Atemkreislauf und diesen ganzen Schnickschnack... Ich habe mein Geld gezдhlt - mehrmals - aber es wurde einfach nicht mehr... Dann meinte Jack, der Verkдufer: "Keine Sorge, Wano, du gibst mir den Rest einfach ein andermal." Da dachte ich mir "Was fьr ein netter Typ!"...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11">
		<text>Und?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111">
		<text>Ich habe meinen alten Schutzanzug verkauft und ihm mein ganzes Bargeld gegeben. Jack meinte dann aber: "Schцn und gut, Wano, aber was ist mit den Zinsen?". Da dachte ich "Ja, er hat Recht... ich muss die Zinsen berappen..." Also habe ich noch mehr Geld zusammengekratzt und es ihm gegeben. Da hat er aber gesagt: "In der Zwischenzeit ist wieder einiges an Zinsen zusammengekommen, Wano." Die Zinsen steigen so schnell, dass ich gar nicht mit dem Bezahlen hinterherkomme... Ich musste den neuen Schutzanzug verpfдnden, und meine Waffen auch...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111">
		<text>Und was nun?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111">
		<text>Ich will ihm das Geld geben, das ich dafьr bekommen habe. SchlieЯlich steht mein guter Ruf auf dem Spiel... Aber ich habe Angst. Kцnntest du nicht fьr mich zu Jack gehen und meine Schulden bezahlen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111111">
		<text>Gut, ich mach's.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111111">
		<text>Eine Sache gibt es da noch... Wenn du zu ihm gehst, solltest du eine eindrucksvolle Waffe bereithalten. Zeig ihnen, dass mit dir nicht zu spaЯen ist, dann werden sie dich ernst nehmen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_11111111">
		<text>Ich kьmmere mich darum.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111112">
		<text>Im Moment habe ich zu viel um die Ohren.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1112">
		<text>Ich habe genug.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_2">
		<text>Und, kannst du zu Jack gehen und bei ihm fьr mich die Schulden bezahlen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_11">
		<text>OK, OK, nicht schieЯen, ich bezahle die Schulden... Дhm, tut mir leid, ich habe dich mit jemandem verwechselt...</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_12">
		<text>Wie ist es mit den Banditen gelaufen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_13">
		<text>Hey Mann, gut, dass du gekommen bist!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_14">
		<text>Hey.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_11">
		<text>Wir haben Besuch... Ein Stalker will sich mit Schischak unterhalten... Bringst du uns Geschenke oder geht es um etwas Geschдftliches? Wie auch immer, spuck's aus, Kumpel.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_12">
		<text>Ich hдtte nicht gedacht, dass du zurьckkommst... Also, was hast du fьr mich?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_dialog_13">
		<text>Was gibt es sonst noch zu bereden, Stalker?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_0">
		<text>Was willst du? Bist du mьde vom ganzen Herumschleppen der Beute oder was? Da kцnnen wir Abhilfe schaffen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_1">
		<text>Ich muss mit deinem Boss reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_11">
		<text>Hey, Kumpel, ich habe keine Zeit fьr diesen ScheiЯ. Geh mir aus den Augen, aber schnell! Wenn du nicht sofort verschwindest, mach ich dir mit dieser Schrotflinte Beine.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_111">
		<text>OK, OK... ich bin schon weg.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_2">
		<text>Ich bin wegen des gefangenen Stalkers hier - ich will mit deinem Boss reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_21">
		<text>Hm... dann geh weiter, aber benimm dich anstдndig, oder wir stampfen dich sofort in den Boden... Geh immer gerade aus und dann durch den Gang zwischen den Containern. Verstanden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_211">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_3">
		<text>Ich bin nur zufдllig hier vorbeigegangen und schon wieder weg.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_start_4">
		<text>Ich bin wegen des gefangenen Stalkers hier - ich will mit deinem Boss reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_0">
		<text>Sonst noch was? Verschwinde!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_guard_visited_1">
		<text>OK...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_0">
		<text>Pass bloЯ auf, du Trottel, willst du mich beleidigen oder was? Du hast uns zwar genug Knete fьr deinen idiotischen Freund gegeben, aber nicht fьr eine sichere Route bezahlt! Da hat jemand wohl nicht weit genug gedacht, was?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1">
		<text>Wie viel macht das? Ich muss zum Lager, nur zur Info.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11">
		<text>Oh, du bist wirklich ein Scherzkeks! Das ist hier kein Marktplatz, Kumpel, wir haben keine gottverdammte Preisliste... Mach die Taschen leer, Arschloch!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_111">
		<text>Hier, bitte sehr.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_11111">
		<text>OK, ich gehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_112">
		<text>Was?! Du willst dir meine ganze Beute unter den Nagel reiЯen? Keine Chance!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_2">
		<text>Ich habe das Lцsegeld bezahlt. Ansonsten gibt es nichts zu diskutieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_11">
		<text>OK, Stalker, wir haben unsere Arbeit getan. Zeit zu gehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_111">
		<text>Danke, Jungs. Man sieht sich.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_112">
		<text>Wartet. Es kцnnten sich noch mehr Banditen versteckt halten.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_12">
		<text>OK, Zeit zu gehen. Der Junge hat es nicht geschafft, aber wir haben getan, was wir konnten...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_13">
		<text>Wartet, wir sind noch nicht fertig!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_merc_done_dialog_131">
		<text>OK!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Kommt mit mir mit nach Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Ich bleibe besser fьrs Erste hier und sorge dafьr, dass Mitaj nicht wieder in Schwierigkeiten gerдt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_11">
		<text>Hey, Stalker! Vielen Dank, dass du Mitaj da rausgeholt hast! Wir haben schon angefangen, einen Trupp zusammenzustellen... Hier, fьr dich - als Zeichen unserer Dankbarkeit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_12">
		<text>Hey, Stalker! Vielen Dank, dass du Mitaj da rausgeholt hast! Du bist wirklich ein Teufelskerl! Hast alle Banditen alleine auseinander genommen... Hier, fьr dich - als Zeichen unserer Dankbarkeit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_13">
		<text>Hey, Stalker! Vielen Dank, dass du dabei geholfen hast, Mitaj da rauszuholen! Ich hдtte nicht gedacht, dass das mit dem Lцsegeld so gut funktionieren wьrde... Bestimmt kannst du jetzt etwas Bargeld gut gebrauchen. Hier, fьr dich - als Zeichen unserer Dankbarkeit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_14">
		<text>Hey, Stalker! Vielen Dank, dass du dabei geholfen hast, Mitaj da rauszuholen! Ich lag bei der ganzen Sache also richtig. Man darf Banditen gegenьber nicht nachgeben! Man muss ihnen zeigen, wo's langgeht... und du hattest den Mumm dazu. Hier, fьr dich - jeder hat seinen Anteil bekommen, deswegen ist es nicht viel, aber wir sind dir wirklich dankbar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_15">
		<text>Und, wie ist es mit dem Lцsegeld gelaufen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_151">
		<text>Ich bin noch dabei.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_16">
		<text>Und, was gibt's Neues? Wann wirst du's den Banditen zeigen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_161">
		<text>Bald.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_17">
		<text>Hast du deine Meinung geдndert oder gibt es Probleme mit den Banditen? ... Na ja, tu, was immer du tun musst, aber beeil dich. Wir wollen nicht, dass sie die Geduld verlieren und Mitaj dran glauben muss.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_171">
		<text>Ich kьmmere mich darum. Wird schon klappen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_18">
		<text>Ich bin froh, es mit einem Profi wie dir zu tun zu haben, Stalker!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_19">
		<text>Mann, wir haben einen guten Mann verloren... der arme Mitaj... Wir konnten ihn nicht retten - tolle Freunde sind wir!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_assaulter_after_scene_dialog_191">
		<text>Was will man machen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_0">
		<text>Komm mit mir mit nach Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_actor_dialog_1">
		<text>Ich bin nur hierher gekommen, um meinen Kameraden Gesellschaft zu leisten. Deswegen bleibe ich hier bei ihnen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_11">
		<text>Hey, danke fьr die Sache mit Mitaj... Wir wollten gerade mit dem Lцsegeld aufbrechen. Ist ja noch einmal gut gegangen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_12">
		<text>Hey, danke fьr die Sache mit Mitaj... Wie konntest du sie ьberzeugen? Mann, von dir kann man echt 'ne Menge lernen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_13">
		<text>Hey, danke fьr die Sache mit Mitaj... Ich hatte Recht, nicht wahr? Diplomatie ist der Schlьssel zum Erfolg!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_14">
		<text>Hey, danke fьr die Sache mit Mitaj... Ich bin immer noch der Meinung, dass Verhandeln der bessere Weg ist, aber am Ende ist ja alles gut gelaufen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_15">
		<text>Verschwinde. Mir ist gerade nicht danach, mit dir zu reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_151">
		<text>OK, immer mit der Ruhe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_16">
		<text>Hallo, Herr Profi!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_17">
		<text>Armer Mitaj... er war noch so jung... sein ganzes Leben hatte er noch vor sich...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_diplomat_after_scene_dialog_171">
		<text>Was will man machen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_0">
		<text>Gut, wir sind alle da. Grizzly hat mir von dir erzдhlt... Der Plan ist einfach: Die Jungs bringen sich in Stellung, um das Gebiet unter Beschuss zu nehmen. Ich knцpfe mir von meiner Position aus die Wache vor - das ist das Signal fьr den Angriff... Merke dir, wo unsere Mдnner postiert sind, und mache, was du fьr richtig hдltst. Ich bin mir sicher, du wirst schon wissen, was zu tun ist... Bereit?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_1">
		<text>Verstanden. Dann mal los.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_give_art_dialog_2">
		<text>Moment, ich muss darьber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_0">
		<text>Hдttest du Lust auf einen gemeinsamen Abstecher nach Pripyat, Mitaj?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_0">
		<text>Die Wissenschaftler wollen ein paar Leute anheuern. Kцnntest du dir vorstellen, fьr sie zu arbeiten?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_1">
		<text>Worum geht es?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_11">
		<text>Ihr Bunker muss bewacht werden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_111">
		<text>Nein danke, Mann. Mein Abenteuer bei den Banditen reicht fьrs Erste. Ich bleibe hier und lasse es ruhiger angehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_12">
		<text>In Anomalien mьssen Messungen vorgenommen werden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_employ_stalkers_121">
		<text>Hm... das klingt interessant. Ich habe schon einmal fьr die Wissenschaftler gearbeitet und da du es bist, der mich fragt - klar, ich bin dabei. Grizzly, Torba und ich machen uns auf den Weg zum Bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_0">
		<text>Erzдhle mir, wie es zu deiner Gefangennahme gekommen ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_1">
		<text>Frag lieber nicht, Mann! War mein eigener Fehler. Die Banditen haben mich gewarnt, aber weiЯt du... sie wollten einen Teil meiner Beute, und schlieЯlich gehцrt die Zone niemandem, also warum soll ich etwas abgeben?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_111">
		<text>Meine Jungs und ich haben gesagt, dass sie verschwinden sollen, und fьrs Erste waren wir sie tatsдchlich los. Aber wie sich herausgestellt hat, waren die Banditen ganz schцn clever - und haben einen Hinterhalt vorbereitet. Als ich dumm genug war und mich alleine auf den Weg gemacht habe, um nach Artefakten zu suchen, sind sie hinter mir aus ihren Verstecken hervorgesprungen und haben mich gefesselt, bevor ich ьberhaupt meine Waffe ziehen konnte... So ist das gelaufen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_11">
		<text>Danke, dass du das Lцsegeld fьr mich bezahlt hast! Das werde ich dir nie vergessen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_12">
		<text>Danke, dass du mich befreit hast, Stalker! Das werde ich dir nie vergessen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_13">
		<text>Danke, dass du dabei geholfen hast, das Lцsegeld fьr mich aufzubringen!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_14">
		<text>Danke, dass du dabei geholfen hast, mich zu befreien, Stalker!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_15">
		<text>Danke fьr deine Hilfe, Stalker... Meine Kameraden werden dich sicher belohnen, wenn wir uns auf den Weg zurьck machen... Lass uns gemeinsam zum Lager gehen, dann sind wir schneller da.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_151">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_dialog_152">
		<text>Geh nur, ich komme nach. Vorher muss ich hier noch etwas erledigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_11">
		<text>Mann, ich dachte, ich komme da nicht wieder lebend raus... Wow, haben Grizzly und Torba die ganzen Leute angeheuert? Heiliger Strohsack! So eine SchieЯerei habe ich mein ganzes Leben noch nicht gesehen! Kцnnen wir jetzt von hier verschwinden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_111">
		<text>Warte einen Moment, hier in der Gegend kцnnten noch mehr Banditen sein.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_112">
		<text>Ja, gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_12">
		<text>Mann, ich dachte, dass mein letztes Stьndlein geschlagen hat... Wow, du hast die ganzen Banditen alleine fertiggemacht! Du hast's echt drauf! Wenn ich das erzдhle, wird mir niemand glauben... Kцnnen wir jetzt von hier verschwinden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_121">
		<text>Warte einen Moment, vielleicht habe ich nicht alle erwischt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_hide_until_walk_out_dialog_122">
		<text>Ja, lass uns sofort gehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_11">
		<text>Danke, Stalker! Verschwinden wir, bevor die Banditen ihre Meinung дndern.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_111">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_thank_bandits_base_dialog_21">
		<text>Wir mьssen hier weg, und zwar schnell!</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_0">
		<text>Wir dьrfen den Banditen gegenьber nicht nachgeben. Das Problem schreit nach einer gewaltsamen Lцsung.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_dialog_1">
		<text>Genau! Ich kenne ein paar Jungs, die uns sicher gerne helfen wьrden... Und du kommst auch nicht zu kurz, wenn es dir nichts ausmacht, mit anderen zusammen zu arbeiten.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_0">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_1">
		<text>GroЯartig! Ich kenne eine Gruppe von Stalkern, die in einer Spezialeinheit der Polizei waren. Du musst dich mit ihnen nachts nach 1 Uhr an einem vereinbarten Ort treffen - sie warten dort auf dich.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_power_take_dialog_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_0">
		<text>Torba hat Recht. Es macht keinen Sinn, ein Blutbad anzurichten, wдhrend sie eine Geisel in ihrer Gewalt haben. Wir mьssen mit ihnen verhandeln.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_dialog_1">
		<text>Hm... vielleicht habt ihr beiden Recht... Die Sache ist nur die... Wenn Torba und ich gehen, werden uns die Banditen nicht mehr gehen lassen, weil wir uns geweigert haben, nach ihrer Pfeife zu tanzen. Sie haben gesagt, sie wьrden uns lebendig begraben, wenn sie uns wiedersehen. Aber wenn du mit ihnen verhandelst...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_0">
		<text>Klar, ich mache das. Gib mir das Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_1">
		<text>Sei vorsichtig.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_ransom_take_dialog_11">
		<text>Wird schon schiefgehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_0">
		<text>Wir kцnnen bis in alle Ewigkeit diskutieren... Unser Erfolg hдngt von der Person ab, die das durchzieht. Ich kьmmere mich selbst um diese Mistkerle.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_1">
		<text>Mann, das hдtte ich nicht erwartet... Ich wьnsche dir viel Glьck.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_self_dialog_11">
		<text>Ich bin bald wieder zurьck.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_actor_wait_dialog_0">
		<text>Einverstanden, aber ich brauche etwas Zeit, um mich vorzubereiten.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11">
		<text>Stalker, hilfst du uns dabei, unserem Kumpel Mitaj aus der Patsche zu helfen? </text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111">
		<text>Was ist passiert?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_1111">
		<text>Mitaj steckt in ernsthaften Schwierigkeiten... Die Banditen haben angefangen, ihre Muskeln spielen zu lassen, und verlangen einen Anteil der Artefakte, die Stalker finden. Wir haben zu ihnen gesagt, dass sie verschwinden sollen. Wir waren der Meinung, dass die Stalker niemandem etwas schuldig sind, und die Sache war dann auch erst einmal erledigt... Dann haben sie jedoch den armen Kerl in einen Hinterhalt gelockt, als er sich alleine auf den Weg gemacht hat, um Beute zu machen. Und jetzt fordern sie fьr seine Freilassung ein Lцsegeld.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_11111">
		<text>Und was wollt ihr tun?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_111111">
		<text>Torba schlдgt vor, ihnen ein Artefakt als Lцsegeld zu geben... Ich allerdings bin der Meinung, dass wir nicht klein beigeben sollten. Das wьrde ja bedeuten, dass Stalker mit den Banditen kooperieren... Wir sollten das Artefakt verkaufen und mit dem Geld eine schlagkrдftige Truppe anheuern, um dann schlieЯlich das Lager der Banditen anzugreifen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_112">
		<text>Kьmmern wir uns ein bisschen spдter darum.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_12">
		<text>Wirst du uns helfen, Mitaj den Arsch zu retten? Torba vertritt immer noch die Ansicht, dass wir ihnen ein Artefakt als Lцsegeld geben sollten. Und ich bestehe nach wie vor darauf, dass wir das Lager der Banditen angreifen sollten. Dafьr mьssten wir das Artefakt verkaufen und einige Kдmpfer anheuern... Wir haben immer noch keine Entscheidung getroffen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_13">
		<text>Bist du soweit? Wir geben dir das Artefakt, um Mitaj freizukaufen, und warten anschlieЯend auf dich an der Bar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_15">
		<text>Und, hast du den Banditen schon einen Besuch abgestattet?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_151">
		<text>Noch nicht, ich bin noch nicht soweit.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_152">
		<text>Ja, aber es ist noch nicht viel dabei herausgekommen. Ich melde mich, sobald es Neuigkeiten gibt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_0">
		<text>Ich war neulich in der Oase und habe dort ein Artefakt gefunden. Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_barmen_oasis_art_sell_1">
		<text>Pah, du gehst doch nicht wirklich davon aus, dass ich dir das glaube, oder? Mir ist ja schon viel ьber die Oase zu Ohren gekommen, aber ich habe noch NIE gehцrt, dass wirklich jemand dort war. Nimm's mir nicht ьbel, aber ich glaube dir kein Wort.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Ich habe Dokumente aus der Jupiter-Anlage.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Ja, nimm sie alle.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Ja, nimm den Evakuierungsbefehl.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Ja, nimm die Besprechungsnotizen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Ja, nimm den Lieferplan.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Ja, nimm die Notiz aus der Reparaturwerkstatt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Vielleicht ein andermal.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Wer kцnnte Sachen aus einer persцnlichen Kiste gestohlen haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Keiner von meinen Mдnnern, soviel ist sicher. Vielleicht jemand von der Freiheit. Hдtten wir die Janow-Station vollstдndig unter unserer Kontrolle, wьrde so etwas niemals passieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_0">
		<text>Erzдhle mir etwas ьber die Wдchter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1">
		<text>Was genau willst du wissen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1111">
		<text>Was macht ihr hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11111">
		<text>Das, was wir immer machen. Wir beschьtzen Stalker vor allerlei Abschaum. Du hast gesehen, wie viele Mutanten hier in der Gegend ihr Unwesen treiben, und das sind keine sьЯen Tierchen wie beim Kordon. Letzte Nacht zum Beispiel habe ich mit meinen eigenen Augen eine Chimдre gesehen. Es wurde schon dunkel, deswegen sind wir ihr nicht gefolgt... Mutanten sind hier allerdings nicht das einzige Problem... Wir mьssen die verlassenen Labors genauer unter die Lupe nehmen und Hinweise sichern, bevor diese Idioten von der Freiheit da rankommen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112">
		<text>Was hat euch in das Zentrum der Zone gefьhrt?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121">
		<text>Machst du Witze? Und warum bist du hier? Ich wage mich mal weit aus dem Fenster und schдtze, dass wir aus dem gleichen Grund hier sind. Das Zentrum der Zone war immer ein unerreichbarer Ort, von dem man sich Antworten auf alle Fragen erhofft hat. Wir wollten herausfinden, wie die Zone entstanden ist und wie sie zerstцrt werden kann. Deswegen sind wir sofort in Richtung Zentrum der Zone aufgebrochen, als wir von dem Gerьcht gehцrt haben, dass der Hirnschmelzer deaktiviert worden sein soll.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211">
		<text>Und was habt ihr herausgefunden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1112111">
		<text>Vieles, aber das sind vertrauliche Informationen. Alles, was ich sagen kann, ist, dass hinter der Zone mehr steckt, als man vermuten mag. Einige unserer Mдnner glauben, dass die Zone einem Tumor gleicht, der um jeden Preis entfernt werden muss. Wenn ich danach gehe, was ich gesehen habe, neige ich eher dazu zu glauben, dass es sich bei der Zone um einen lebenden Organismus handelt und wir nichts weiter als Bakterien sind, die in diesem Organismus leben. Selbst wenn man die militдrischen Krдfte aller Nationen dieses Planeten bьndeln wьrde, kцnnte man die Zone nicht zerstцren. Aus diesem Grund mьssen wir uns etwas Besseres einfallen lassen: Wir mьssen herausfinden, warum die Zone existiert, und anschlieЯend dieser Ursache entgegenwirken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11121111">
		<text>Und was, wenn ihr dieser Ursache nicht gewachsen seid?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_111211111">
		<text>Tja, dann mьssen wir uns etwas anderes einfallen lassen, aber wir sind noch guter Dinge. Wir mьssen unsere Pflicht erfьllen und zuversichtlich bleiben.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1113">
		<text>Wie bist du bei den Wдchtern gelandet?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11131">
		<text>Ach, eine langweilige Geschichte ohne aufregende Heldentaten. Als die Zone entstanden ist, haben mein Freund Lenja und ich beschlossen, hierher zu kommen und uns die Sache genauer anzusehen. Damals war ich Stabsoffizier und Lenja hat beim Geheimdienst gearbeitet. Wir waren wirklich nicht dumm, aber dennoch sind wir in einen ganz schцnen Schlamassel geraten. Stundenlang sind wir verwundet und blutьberstrцmt herumgekrochen, bis uns schlieЯlich die Wдchter gefunden haben. Ich bin durchgekommen, Lenja leider nicht. Ich hatte in der Zone keine Freunde, deswegen habe ich beschlossen, bei den Wдchtern zu bleiben. Seitdem habe ich ьbrigens eine Abneigung gegen die Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1114">
		<text>Wie denkst du ьber die Freiheitler?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11141">
		<text>Offiziell sind wir im Krieg, aber das Leben in der Zone folgt seinen eigenen Regeln. Hier ist es nur in wenigen Gegenden sicher und weder die Freiheitler noch die Wдchter haben ein groЯes Truppenkontingent. Also warum sollen wir uns gegenseitig umbringen? Deswegen gilt das ungeschriebene Gesetz, dass wir uns gegenseitig aus dem Weg gehen. AuЯerhalb der Janow-Station sieht das jedoch anders aus: Da drauЯen herrscht immer noch Krieg und das ist kein Kinderspiel.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_1115">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_about_you_11151">
		<text>Oh... OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Ich wьrde gerne ьber ein Mitglied der Freiheitler namens Flint reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Die Freiheitler sind mir egal, solange sie sich von uns fernhalten.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Flint, auch bekannt unter dem Namen Magpie, hat in Zaton Stalker reingelegt und sich ihre ganze Beute unter den Nagel gerissen. Danach hat er das Weite gesucht.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>Und? Das ьberrascht mich nicht. Bei der Freiheit wimmelt es nur so vor Abschaum wie diesem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Da gibt es noch etwas. Im Steinbruch bin ich auf einen Stalker gestoЯen. Bevor er gestorben ist, hat er mir erzдhlt, dass Flint ihn in einer Anomalie zurьckgelassen hat und dann mit der Beute abgehauen ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>Ah, siehst du, so etwas vergessen Stalker nicht... selbst wenn es um Freiheitler geht. Danke fьr die Information. Wir kьmmern uns darum, dass sie Verwendung findet.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Ich habe genug gegen ihn in der Hand. Ich meine, dieser Sack hat doch tatsдchlich den Mut, sich mit meinen Taten zu brьsten.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Das wird dem Ruf der Freiheitler einen schweren Schlag versetzen. Danke fьr die Information. Wir kьmmern uns darum, dass sie Verwendung findet.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Schon gut.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>OK, es ist deine Entscheidung.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Ich habe den PDA eures Versorgungsoffiziers Morgan.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Ich werde darьber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Lass mal sehen... Dieser Mistkerl hat also heimlich Geschдfte gemacht und unseren Namen als Tarnung missbraucht... Wenn das auffliegt, ist unser Ruf ruiniert. Wie wдre es, wenn ich dir diesen PDA abkaufe? Ich bezahle gut dafьr. Sind 4.000 in Ordnung?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_1">
		<text>Das ist eine gewagte Behauptung. Zeig mir den PDA.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_11">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_111">
		<text>Ich muss sagen, er kam mir auch schon verdдchtig vor... jetzt habe ich Gewissheit. Danke, Stalker! Ich hoffe, dass niemand jemals erfдhrt, dass dieses Gesprдch stattgefunden hat. Ich habe eine kleine Belohnung fьr dich - schlieЯlich hast du den Ruf der Wдchter vor groЯem Schaden bewahrt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_12">
		<text>Ich behalte ihn erstmal.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_2">
		<text>Noch etwas, interessant... Das hefte ich im Aktenordner ab.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_21">
		<text>Bitte sehr.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_211">
		<text>Danke! Hier, eine kleine Entschдdigung fьr deine Mьhen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_22">
		<text>Das behalte ich als Andenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Ich bin auf eine Gruppe von Kдmpfern gestoЯen, die sich den Wдchtern anschlieЯen wollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Wir sind immer auf der Suche nach guten Leuten. Sie sollen bei mir vorbeikommen und dann reden wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Allerdings gibt es da etwas... Es sind ehemalige Monolith-Kдmpfer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Was genau meinst du mit "ehemalige" Monolith-Kдmpfer? Meines Wissens nach gibt es bei Monolithern zwei Kategorien: ьberzeugte und tote. Mir ist noch nie ein "ehemaliger" Monolither untergekommen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Scheinbar wurden sie von jemandem manipuliert. Sie kцnnen sich nдmlich nicht daran erinnern, was mit ihnen geschehen ist, nachdem sie zum Atomkraftwerk Tschernobyl aufgebrochen waren. Jetzt sind sie alles andere als aggressiv und wissen einfach nicht, was sie tun sollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Nun, sie sind also nicht auf Streit aus... dann klingt das gar nicht so schlecht... Ich meine, ich wьrde fьr sie schon irgendwelche einfacheren Aufgaben finden und dafьr sorgen, dass sie diszipliniert bei der Sache bleiben. Ich bin mir im Moment nur nicht ganz sicher, wie ich sie einschдtzen soll... Kannst du fьr sie bьrgen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111111">
		<text>Ja, ich habe Vertrauen in sie.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111111">
		<text>Hm... das Dumme ist nur, dass ich bei dir auch nicht genau weiЯ, woran ich bin... noch nicht. Tut mir leid.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111112">
		<text>OK, aber denke daran, dass du dafьr geradestehen musst, falls sie Mist bauen. Sie werden es nicht alleine zur Janow-Station schaffen. Schnapp dir meine Jungs und fьhre sie zu dem Monolithertrupp. Dort werden sie mit ihnen reden, und wenn alles passt, werden sie bei den Wдchtern aufgenommen. Sag mir Bescheid, wenn du soweit bist und aufbrechen kannst.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_111112">
		<text>Nein, ich habe kein groЯes Vertrauen in sie.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Wir nehmen nicht jeden Dahergelaufenen in unsere Fraktion auf.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Ich bin soweit und kann jetzt deine Mдnner zum Monolithertrupp fьhren.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Gut. Ich gebe dir zwei meiner Mдnner.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Erledigen wir das spдter, mir ist etwas dazwischengekommen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Halt! Mach was du willst, aber ich werde meine Jungs nicht losschicken, um dann in eine Emission zu geraten.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Ich habe den PDA des Wдchtergrьnders gefunden. Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Lass mal sehen... So ist das also abgelaufen... Ich denke nicht, dass die anderen das wissen mьssen. Es wдre besser, wenn dieser PDA verschwinden wьrde. Die Legende der Wдchtergrьndung soll so im Gedдchtnis der Leute bleiben, wie sie ist. Verkaufst du mir diesen PDA?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Du kannst ihn haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Danke. Hier, deine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Ich werde ьber dein Angebot nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_0">
		<text>Hier, der PDA des Wдchtergrьnders.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_duty_founder_sell_pda_1">
		<text>Danke! Du hast mir damit einen groЯen Gefallen getan. Hier, deine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Ich brauche Kдmpfer, die fьr die Wissenschaftler arbeiten wollen. Kannst du mir weiterhelfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Wir helfen den Wissenschaftlern immer gerne. Um was geht es?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Sie suchen Leute, die ihren Bunker beschьtzen kцnnen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Klar, ich schicke ein paar von meinen Jungs los.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Klar, ich schicke ein paar von meinen Jungs los.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Klingt gut, aber sie haben schon die Freiheitler engagiert. Wenn ich unseren Trupp dorthin schicke, wьrde das die Spannungen nur noch verschдrfen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_0">
		<text>Ich habe vor, einen Abstecher nach Pripyat zu machen. Wьrdest du mir dafьr ein paar deiner Kдmpfer geben?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_1">
		<text>Wir haben so schon zu wenige Leute! Sprich mit Strider. Der sieht so aus, als wьrde er sich bei den Wдchtern nicht wirklich wohlfьhlen. Vielleicht kommt er ja mit dir besser klar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_pripyat_group_2">
		<text>Wir haben so schon zu wenige Leute und fьr ein hoffnungsloses Unterfangen wie dieses sind mir meine Mдnner zu kostbar.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_11">
		<text>Mach schnell. Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_12">
		<text>Ich hцre.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_start_dialog_13">
		<text>Schцn, dich gesund und munter zu sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_0">
		<text>Ich habe Dokumente aus der Jupiter-Anlage.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Ich bezweifle, dass dort irgendetwas Interessantes ist. Die Anlage wurde schon geplьndert, bevor die Stalker dort aufgekreuzt sind. Und dennoch... hm... das hier ist interessant. Ich wьrde das gerne jemandem zeigen. Verkaufst du mir die Dokumente?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_11">
		<text>Ja, nimm sie alle.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_12">
		<text>Ja, nimm den Evakuierungsbefehl.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_13">
		<text>Ja, nimm die Besprechungsnotizen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_14">
		<text>Ja, nimm den Lieferplan.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_15">
		<text>Ja, nimm die Notiz aus der Reparaturwerkstatt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_a9_sell_info_16">
		<text>Vielleicht ein andermal.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Wer kцnnte Sachen aus einer persцnlichen Kiste gestohlen haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Ich bin keine Wache und es ist nicht mein Job, deine Kiste im Auge zu behalten! Meine Jungs waren das sicher nicht. Die werden sich hьten...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Erzдhle mir etwas ьber die Freiheitler.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>Puh, ich weiЯ gar nicht, wo ich anfangen soll. Was willst du wissen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>Was genau macht ihr hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>Wir sorgen dafьr, dass die Behцrden nichts vor den Menschen geheim halten kцnnen. Du weiЯt ja, wie das ist: Sobald sie ein neues Labor oder Dokumente gefunden haben, die die Geheimnisse der Zone preisgeben wьrden, leiten sie sofort einen Militдreinsatz ein und lassen alles verschwinden. Man findet nur etwas heraus, wenn man zuerst an Ort und Stelle ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>Was hat euch in das Zentrum der Zone gefьhrt?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Nun ja, den Jungs war einfach danach, einen kleinen Ausflug zu machen. War nur ein Witz. Es ist eine gute Gelegenheit, Dinge zu finden, die die Welt noch nie zuvor gesehen hat. Weder die Armee noch die Stalker waren bisher hier, und aus diesem Grund gibt es ьberall etwas Neues zu entdecken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>Habt ihr etwas gefunden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Ein paar verriegelte Tьren und einige merkwьrdige neue Artefakte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>Wie bist du bei der Freiheit gelandet?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Damals, als es die Zone noch nicht gab, war ich mit den Anfьhrern der Freiheit befreundet. Wohlgemerkt waren sie zu der Zeit keine Anfьhrer, sondern ganz normale Hippies. Als ich mich dann in die Zone aufgemacht habe, um dort nach Artefakten zu suchen, bin ich auf diese alten Bekannten gestoЯen. Und da dachte ich mir, es kann nicht verkehrt sein, in einem vertrauten Umfeld weiterzumachen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>Was hдltst du von den Wдchtern?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Alles Idioten, das ist meine Meinung. Warum zur Hцlle wollen sie die Zone zerstцren? Sie verschlingt keine wertvollen Rohstoffe und grцЯer wird sie auch nicht. Sie kцnnten sich einfach entspannt zurьcklehnen und die Zone bis ins kleinste Detail erforschen. Stell dir nur vor, wie viele wissenschaftliche Entdeckungen man dabei machen wьrde... In der gesamten Menschheitsgeschichte ist es uns noch nicht gelungen, die Antigravitation zu verstehen, richtig? Und in der Zone liegen Antigravitationsgerдte einfach so ьberall herum. Es kцnnte nicht schaden, die Wдchter aus der Zone zu vertreiben, aber andererseits sind sie die Mьhe doch gar nicht wert. Ach ьbrigens, wundere dich nicht darьber, dass wir hier in der Janow-Station mit ihnen klarkommen. Eigentlich herrscht zwischen uns Krieg, aber die Janow-Station gilt als neutrales Gebiet, wenn du verstehst, was ich meine. </text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>Kein Problem.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_0">
		<text>Ich will mit dir ьber einen deiner Stalker reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1">
		<text>Ach ja? SchieЯ los. Ich hoffe, du bist nicht gekommen, um jemanden zu verpfeifen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11">
		<text>Dein Stalker Flint ist in Zaton unter dem Namen Magpie bekannt. Цrtliche Stalker suchen nach ihm, weil er sie reingelegt und sich dann mit ihrer Beute aus dem Staub gemacht hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_111">
		<text>Und du erwartest von mir, dass ich dir glaube?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1111">
		<text>Hцr dir die Geschichten an, die er an der Bar zum Besten gibt. Erst hat er diese Stalker reingelegt und jetzt lьgt er deinen Leuten die Hucke voll.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11111">
		<text>OK, entspann dich. Ich rede mit Beard und frage ihn, was Sache ist. Wenn sich deine Behauptungen als wahr herausstellen, kьmmern wir uns um Flint auf Freiheitlerart.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_11121">
		<text>Hm... ich frage mich, wie er so schnell an das Artefakt gekommen ist. Die Hдlfte von dem, was er erzдhlt hat, ist bestimmt totaler Quatsch. Ich werde mit meinen Jungs reden. Wenn sich deine Behauptungen als wahr herausstellen, kьmmern wir uns um ihn auf Freiheitlerart.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_13">
		<text>Schon gut.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_131">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_11">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_12">
		<text>Ich werde darьber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_21">
		<text>Bitte sehr.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Ich bin auf eine Gruppe von Kдmpfern gestoЯen, die sich der Freiheit anschlieЯen wollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Gute Leute kцnnen wir immer gebrauchen. Sie sind immer willkommen, sofern sie noch zu haben sind.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Es gibt da ein kleines Problem - es handelt sich dabei um ehemalige Monolith-Kдmpfer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Ein "kleines" Problem? Eigentlich sehe ich Monolither lieber durch mein Zielfernrohr. Alles andere steht auЯer Frage.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Die Monolither, von denen ich hier rede, sind friedlich. Scheinbar wurden sie von jemandem manipuliert. Sie kцnnen sich nдmlich nicht daran erinnern, was mit ihnen geschehen ist, nachdem sie zum Atomkraftwerk Tschernobyl aufgebrochen waren. Sie wissen einfach nicht, was sie jetzt tun sollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Ich bin leider immer noch skeptisch. Was, wenn du mich aus irgendeinem Grund anlьgst?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_11112">
		<text>Hm, vielleicht kann es nicht schaden, mit ihnen zu reden und herauszufinden, was Sache ist. Ich gebe dir ein paar von meinen Jungs. Sie werden sich mit ihnen unterhalten und wenn alles passt, nehmen wir deine Monolith-Kдmpfer bei der Freiheit auf.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_3">
		<text>Wie wдre es, wenn du 'nen Abgang machst? Ich kann nicht glauben, dass du uns vorschlдgst, jeden dahergelaufenen Abschaum bei der Freiheit aufzunehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_0">
		<text>Ich bin wegen der Aufnahme der Monolith-Kдmpfer bei der Freiheit hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_1">
		<text>Meine Mдnner sind bereit fьr den Abmarsch.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_11">
		<text>OK, sie sollen mir folgen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_12">
		<text>Spдter.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_redy_to_go_2">
		<text>Warten wir ein wenig. Emissionen sind nicht gesund.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_0">
		<text>Ich habe den PDA des Wдchtergrьnders gefunden. Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_1">
		<text>Warum nicht, sofern irgendetwas Brauchbares darauf gespeichert ist... Wow, das ist wirklich interessant. Dauernd verbreiten sie ihre verdammte Propaganda in der Zone, aber wie es scheint, ist ihre eigene Fraktionsgeschichte vцllig fьr den Arsch. Ich wьrde mir das alles gerne mal in Ruhe durchlesen. Hцr zu, ich wьrde gut fьr diesen PDA bezahlen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_11">
		<text>Du kannst ihn haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_111">
		<text>Danke. Hier, deine Kohle.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_founder_pda_12">
		<text>Ich werde darьber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_0">
		<text>Hier, der PDA des Wдchtergrьnders.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_duty_sell_founder_pda_1">
		<text>Danke. Hier, deine Kohle.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_0">
		<text>Die Wissenschaftler wollen einige Leute anheuern. Kannst du ein paar deiner Mдnner zu ihnen schicken?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_1">
		<text>Nun, das hдngt davon ab, was die Wissenschaftler von ihnen wollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_11">
		<text>Die Wissenschaftler brauchen Leute, die ihren Bunker beschьtzen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_111">
		<text>Klar, ich schicke ein paar von meinen Jungs los.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_121">
		<text>Klar, ich schicke ein paar von meinen Jungs los.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_2">
		<text>Ich wьrde ja gerne helfen, aber die Wдchter sind schon dort. Wir haben in der Janow-Station schon genug Zeit mit diesen Bastarden verbracht, deswegen muss ich leider passen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_0">
		<text>Gibst du mir einen Trupp, der mit mir nach Pripyat geht?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_1">
		<text>Sprich mit unserem neuen Rekruten, Strider sein Name. Er macht keinen besonders zufriedenen Eindruck. Vielleicht kommt er bei dir besser zurecht.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_pripyat_group_2">
		<text>Wenn ich jemanden ьbrig hдtte, wдre das kein Problem, aber leider ist das nicht der Fall - tut mir leid. Wir haben hier genug um die Ohren.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>Und, was willst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>Was machst du hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_13">
		<text>Schцn dich zu sehen, Mann! Ich habe bei der Freiheit schon einige gute Dinge ьber dich gehцrt. Was kann ich fьr dich tun?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_0">
		<text>Ich habe im Eisenbahntunnel einen merkwьrdigen Gegenstand gefunden. Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_jup_b1_1">
		<text>Hm, ne, das ist nur Schrott. Sieht zwar wie ein Artefakt aus, aber scheint keine Wirkung zu haben. Solche Sachen geben wir normalerweise den Wissenschaftlern.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>Ich habe in Zaton einen merkwьrdigen Gegenstand gefunden. Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Und was soll ich damit anfangen? Ich bin nicht einmal besonders an normalen Artefakten interessiert, verstehst du... Zeig das Ding doch mal den Wissenschaftlern. Die zahlen gut, selbst fьr allen mцglichen Schrott.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_0">
		<text>Ich suche Leute, die den Bunker der Wissenschaftler bewachen kцnnen. Kennst du jemanden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_guards_1">
		<text>Dafьr ist niemand besser geeignet als die Freiheit. Du kцnntest es auch bei den Stalkern versuchen, aber besonders vertrauenswьrdig sind die nicht. Wenn sie dich hдngenlassen, wie willst du sie dann spдter finden? Auf jeden Fall rate ich dir davon ab, mit den Wдchtern darьber zu reden. Diese Fanatiker sind nur fьr die Mutantenjagd zu gebrauchen und das war's.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_0">
		<text>Ich suche Leute, die fьr die Wissenschaftler Proben sammeln wьrden. Kennst du jemanden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_about_sci_helpers_1">
		<text>Klar. Geh zu Loki - der hilft dir sicher gerne. Du kцnntest es auch bei den Stalkern versuchen, aber einige von ihnen sind nicht besonders vertrauenswьrdig.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_0">
		<text>Jemand hat Sachen aus meiner Kiste gestohlen. Hast du 'ne Ahnung, wer das gewesen sein kцnnte?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b202_about_stole_1">
		<text>Was ist aus dieser Gegend nur geworden, Mann? Ich bezweifle, dass jemand von den Wдchtern dahinter steckt. Bei denen geht es ziemlich diszipliniert zu - fьr meinen Geschmack zu diszipliniert. Und bei der Freiheit braucht niemand deinen Schrott, deswegen muss es einer von den Stalkern gewesen sein.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Ich bin neulich auf einen Monolithertrupp gestoЯen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Wow, von denen habe ich noch nie jemanden zu Gesicht bekommen! Aber ich habe schon die eine oder andere ziemlich beдngstigende Geschichte ьber die Jungs gehцrt. Die sollen vцllig verrьckt sein. War bestimmt ein harter Kampf, was?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Es gab keinen Kampf, die Jungs sind friedvolle Zeitgenossen. Sie meinten, dass es so war, als hдtten sie einen Schleier vor den Augen gehabt, aber jetzt hдtten sie sich wieder voll unter Kontrolle. Und jetzt wissen sie einfach nicht, was sie tun sollen. Deswegen versuche ich, sie bei einer Fraktion oder so unterzubringen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Wow, klingt interessant. Tja, also die Stalker sind keine Option, weil die sie wahrscheinlich einfach abknallen wьrden - schlieЯlich waren sie verfeindet... Versuch es mal bei Loki. Niemand wird ihnen zu nahe treten, wenn sie die Uniform der Freiheit tragen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_0">
		<text>Wer kцnnte an der Wahrheit ьber den Grьnder der Wдchter interessiert sein?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_duty_founder_pda_1">
		<text>Ich hab wirklich keine Ahnung. Das hдngt ganz stark davon ab, inwieweit sich diese Wahrheit von der offiziellen Version der Wдchter unterscheidet. Sprich mit Loki darьber. Er wird dir sagen, was Sache ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Ich habe den PDA des Versorgungsoffiziers der Wдchter. Bist du interessiert?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Nicht im Geringsten. Ich weiЯ, wo ich die Sachen, die er verkauft, viel billiger kriegen kann. Und ich glaube nicht, dass auf dem PDA sonst noch irgendetwas ist, das mich interessieren kцnnte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_0">
		<text>Kennst du jemanden, der mit mir nach Pripyat gehen wьrde?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_1">
		<text>Pripyat? Nicht schlecht! Nun ja, ich wьrde liebend gerne einfach alles stehen und liegen lassen, aber ich habe gerade wirklich viel zu tun...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_pripyat_group_2">
		<text>Pripyat? Wow! Du solltest Loki fragen, ob er ein paar Leute fьr dich hat. Ich glaube nicht, dass er einen guten Mann wie dich hдngen lдsst.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>Du willst dich ein bisschen entspannen? Meine Drinks sind zwar nichts Besonderes, aber ruhig und gemьtlich ist es hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>Ich habe alles, was das Herz begehrt. Was darf's sein? Was zum Futtern, ein Drink oder doch ein paar Schьsse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_0">
		<text>Ich suche Leute, die den Bunker der Wissenschaftler bewachen kцnnen. Wьsstest du jemanden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_guards_1">
		<text>Rede mit den Stalkern. Ich schдtze, die wьrden gerne fьr diese blцdstudierten Wissenschaftler arbeiten... Dann kriegen sie vielleicht sogar eine offizielle Genehmigung fьr den Aufenthalt in der Zone.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_0">
		<text>Ich suche Leute, die fьr die Wissenschaftler Proben sammeln wьrden. Hast du eine Idee?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_about_sci_helpers_1">
		<text>Ich rate dir, nicht mit unerfahrenen Stalkern zusammenzuarbeiten. Die wьrden sowieso nichts finden, sondern eher etwas verlieren, wenn du verstehst, was ich meine.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Ich bin neulich auf einen Monolithertrupp gestoЯen und will dich etwas fragen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>WeiЯt du, jede andere Person, die ich kenne und die an Monolith-Kдmpfer geraten ist, hat ein paar Lцcher im Schutzanzug und keinen Puls mehr. Du hingegen siehst noch ziemlich lebendig aus. Also, was willst du von mir wissen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11">
		<text>Auf diesen Trupp trifft das nicht zu. Ich habe mit ihnen geredet und musste nicht zur Waffe greifen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_111">
		<text>Das kann nicht sein!?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_1111">
		<text>Und ob. Sie meinten, dass es so war, als wдre ein Schleier vor ihren Augen gewesen, der jetzt verschwunden sei. Und jetzt wissen sie einfach nicht, was sie tun sollen. Sie haben mich um Rat gefragt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_b4_monolith_squad_dialog_11111">
		<text>Also ich kann ihnen nur raten, sich von Stalkern fernzuhalten. Sie haben ein gutes Gedдchtnis und wьrden sie nicht am Leben lassen. Du kцnntest vielleicht versuchen, ihnen dabei zu helfen, sich einer Fraktion anzuschlieЯen. Allerdings weiЯ ich nicht, ob die Wдchter oder Freiheitler mit ihnen etwas zu tun haben wollen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_0">
		<text>Ich habe einen PDA mit der Wahrheit ьber den Grьnder der Wдchter. Hast du Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_duty_founder_pda_1">
		<text>Ich kann mit Getratsche nichts anfangen, vergiss das nicht. Wenn du Informationen verkaufen willst, ist Uhu der richtige Ansprechpartner. Er steht auf so was. Andererseits wдren Informationen wie diese auch etwas fьr Loki oder Shulga.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_0">
		<text>Ich habe den PDA des Versorgungsoffiziers der Wдchter. Wдre das was fьr dich?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_jup_b217_pda_sell_1">
		<text>Ich werde das Gefьhl nicht los, dass mir dieser PDA Дrger mit den Wдchtern einbringen kцnnte, und da bin ich nicht scharf drauf. Versuch es mal bei Uhu.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Ich brauche medizinische Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Lass mal sehen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>Schon besser.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_0">
		<text>Kennst du jemanden, der mit mir nach Pripyat gehen wьrde?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_1">
		<text>Sprich mit dem Stalker Wano. Er ist immer schnell dabei - weswegen er hдufig in Schwierigkeiten steckt.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_pripyat_group_2">
		<text>Hier in der Gegend sind nicht viele verrьckte Typen. Deswegen musst du dich woanders umhцren, Kumpel.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>Brauchst du Medikamente oder bist du nur zum Plaudern gekommen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Jemand hat Sachen aus meiner Kiste gestohlen. Hast du 'ne Ahnung, wer das gewesen sein kцnnte?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_12">
		<text>Kennst du den Namen dieses Stalkers?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_121">
		<text>Ich habe gehцrt, dass er noch nicht lange hier ist... Wie hieЯ der verdammte Kerl doch gleich? Snob? Oder Snack... nein, nein. Es liegt mir auf der Zunge... Snag, das war es! Sein Name lautet Snag.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11">
		<text>Was geht, Bruder?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_111">
		<text>Hey. Ich muss etwas Wichtiges mit dir besprechen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1111">
		<text>Cool, lass uns zuerst einen Drink nehmen, damit wir uns auch wirklich ernsthaft ьber diese wichtige Sache unterhalten kцnnen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11111">
		<text>OK, lass uns was trinken!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_11112">
		<text>Nein, im Moment ist mir nicht nach einem Drink.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12">
		<text>Also, um was geht es?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_121">
		<text>Ich habe vor, ьber den unterirdischen Durchgang unterhalb der Jupiter-Anlage nach Pripyat zu gelangen. Nitro kann den Eingang entriegeln.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1211">
		<text>Hm... ein unterirdischer Weg nach Pripyat... ist eine gute Idee... das mьssen wir mit einem weiteren Glas begieЯen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_12111">
		<text>Prost.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13">
		<text>Hey, schmeckt richtig gut. Ich hoffe nicht, dass du deinen Plan ganz alleine in die Tat umsetzen willst? Nein... das wird nichts... ich gehe mit... und wir brauchen noch mehr Leute... Ein paar vertrauenswьrdige Kameraden kцnnen bei einem Vorhaben wie diesem nicht schaden...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_131">
		<text>Nitro hat mir geraten, einen Trupp zusammenzustellen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1311">
		<text>Ja, das ist keine schlechte Idee... Trinken wir noch einen auf den Erfolg dieses Vorhabens...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13111">
		<text>Wohl bekomms!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_132">
		<text>Das kriege ich schon alleine hin... Ich meine, in Zaton habe ich ein Lager voller Blutsauger alleine auseinander genommen... eine Gasflasche und dann war die Sache erledigt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1321">
		<text>Wow, Respekt, Mann. Trinken wir darauf, dass man fьr den Fall der Fдlle immer eine Gasflasche dabei hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13211">
		<text>Amen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_133">
		<text>Vertrauenswьrdig, was? Tja, hier findest du nur Abschaum... In Zaton habe ich einen Hдndler getroffen, aber dann hat sich herausgestellt, dass er von den Wдchtern ist...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1331">
		<text>Wow, sogar bei den Wдchtern gibt es Abschaum... Was ist aus dieser Welt nur geworden? Ach, wir sollten uns darьber nicht den Kopf zerbrechen, sondern lieber etwas trinken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_13311">
		<text>Ich erhebe mein Glas auf deine Weisheit. Prost.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14">
		<text>Mmm... nicht schlecht, oder? Ein Trupp wдre eine gute Idee, wir brauchen mindestens drei Leute... Hast du jemanden im Sinn?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_141">
		<text>Ich trommle ein paar Jungs zusammen... AuЯerdem brauchen wir Schutzanzьge mit geschlossenem Atemkreislauf...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1411">
		<text>Ja, Sicherheit geht vor und so... Wenn wir schon beim Thema sind: Ьber mich brauchst du dir keine Gedanken machen, mein Schutzanzug ist gut. Aber wir brauchen die Dinger fьr die anderen und das dьrfte nicht ganz einfach werden. Schutzanzьge wie diese sind hier nicht wirklich leicht zu kriegen. Auf eine erfolgreiche Suche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14111">
		<text>Prost.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_142">
		<text>Kennst du diesen Verrьckten namens Noah? Er hat sich in einem alten Kahn mit allen mцglichen Sachen verbarrikadiert... Zur BegrьЯung schenkt er seinen Gдsten eine Ladung Blei aus den beiden Lдufen seiner Schrotflinte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1421">
		<text>Ja, ich habe ihn schon lange nicht mehr gesehen. Vor einer Weile haben wir zusammengearbeitet. Er war ein fдhiger Kдmpfer... Ein Jammer, dass er immer so schnell austickt. Trinken wir auf ihn und seinen Geisteszustand!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14211">
		<text>Auf Noah!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_143">
		<text>Vor einiger Zeit habe ich Wano in der Janow-Station getroffen. Scheinbar konnte er seine Schulden bei den Banditen nicht begleichen... Wie auch immer, ich habe dem armen Kerl geholfen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1431">
		<text>Cool, wenn er dabei ist, macht das Ganze sicher noch mehr SpaЯ. AuЯerdem kann er den ganzen Proviant schleppen. Auf Wano!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14311">
		<text>Das kannst du laut sagen, Bruder!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_144">
		<text>Im Bunker der Wissenschaftler hдngt ein Typ vom Militдr rum... der hat dort nichts zu tun. Vielleicht schlieЯt er sich uns ja an.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1441">
		<text>Ja, jemanden von der Armee kцnnten wir gut gebrauchen... Trinken wir darauf, dass er sich uns hoffentlich anschlieЯt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14411">
		<text>Tun wir das.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_145">
		<text>Du wirst es nicht glauben, aber neulich habe ich einem Monolithertrupp geholfen... Scheinbar haben sich plцtzlich die lockeren Schrauben in ihren Schдdeln wieder gefestigt und dann wussten sie nicht, was sie tun sollen... Also habe ich ihnen geholfen und jetzt hдngen sie in der Janow-Station herum.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1451">
		<text>Hm... dieser Wodka ist dir wohl direkt ins Hirn gestiegen, hah! Ach, von dem guten Zeug kann man einfach nicht genug kriegen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_14511">
		<text>Wie wahr.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15">
		<text>OK, das sollte es gewesen sein. Am Wichtigsten ist es, dass wir uns dort unten nicht verirren...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_151">
		<text>Keine Sorge - ich habe mir den Bauplan besorgt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1511">
		<text>Cool. Trinken wir noch einen auf den Erfolg unseres Vorhabens.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15111">
		<text>Darauf trinke ich einen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_152">
		<text>Ach, entspann dich, Mann... neulich habe ich die Oase gefunden... den Ort, den sonst niemand erreicht...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_1521">
		<text>Wow, bist ja ein richtiger Fдhrtensucher, Mann. Mit dir finden wir den Weg nach Pripyat, ohne mit der Wimper zu zucken. Prost.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_15211">
		<text>Prost.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_21">
		<text>Na, alles klar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_0">
		<text>Ich glaube, wir haben genug Leute. Wir kцnnen aufbrechen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_1">
		<text>Bist du dir sicher? Noch eine helfende Hand kцnnte nicht schaden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_11">
		<text>Ja, ich bin mir sicher. Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_12">
		<text>Du hast Recht. Ich versuche, noch ein paar Leute aufzutreiben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_2">
		<text>Gut. Lassen wir's krachen, Jungs!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_21">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_3">
		<text>Kдmpfer sind schцn und gut, aber hast du fьr SchutzmaЯnahmen gesorgt? Du brauchst einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf, bevor wir gehen... Ich schleppe deinen toten Hintern nirgendwohin. Mein dickes SchieЯeisen und die Munition sind schon schwer genug.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_31">
		<text>Ja, ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_go_to_pripyat_4">
		<text>Warten wir. Mit Emissionen ist nicht zu spaЯen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_0">
		<text>Wo finde ich Kдmpfer, die sich unserem Trupp anschlieЯen wollen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_1">
		<text>Frag die Leute bei der Jupiter-Anlage... Diejenigen, die in Zaton geblieben sind, werden auch sicher nicht nach Pripyat wollen. Das mьssen Kerle sein, die vor nichts zurьckschrecken... die sich fьr etwas begeistern lassen, das man prinzipiell als hoffnungsloses Unterfangen bezeichnen kцnnte. Ist dir vielleicht schon einmal so jemand ьber den Weg gelaufen? Vielleicht jemand, bei dem du noch etwas gut hast. Oder kennst du jemanden, der sich noch keiner Gruppierung angeschlossen hat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_fighters_2">
		<text>Das sind genug Leute. Wir mьssen ja nicht gleich eine ganze Division aufstellen... Eine Guerillataktik tut's auch.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_0">
		<text>Was hдltst du von Strider?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_about_1">
		<text>Monolither sind normalerweise fanatische und erbitterte Kдmpfer... Aber was ehemalige Mitglieder betrifft, bin ich mir nicht sicher. Strider wirkt nach auЯen hin ruhig, aber der Schein kann trьgen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_11">
		<text>Wow! Eine Monolith-Panzerung. Wo zum Teufel hast du die her?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_111">
		<text>Das war Teil eines Sets. Darf ich vorstellen? Strider, ein ehemaliger Monolith-Kдmpfer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_monolith_start_1111">
		<text>Ich wusste gar nicht, dass es "ehemalige" Monolith-Kдmpfer gibt. Na ja, wir werden sehen, aus welchem Holz er geschnitzt ist, wenn es richtig losgeht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_0">
		<text>Was denkst du ьber Sokolow?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_11">
		<text>Dieser Typ trдgt einen interessanten Schutzanzug, mit allerlei wissenschaftlichem Schnickschnack. So einen habe ich schon seit Jahren nicht mehr gesehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_111">
		<text>Das ist Sokolow, der Kopilot des abgestьrzten Militдrhubschraubers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_start_1111">
		<text>Man erkennt auf den ersten Blick, dass er kein Wissenschaftler ist. Ein guter Soldat kommt immer gelegen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_0">
		<text>Wie lange kennst du Wano schon?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_about_1">
		<text>Wir sind uns einige Male in der 100 Rads Bar ьber den Weg gelaufen. Man sagt, er sei ehrlich, optimistisch und ein guter Stalker... Aber er ist einfach zu leichtglдubig und das kann in der Zone ein verhдngnisvolles Manko sein.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_stalker_start_11">
		<text>Wano ist also dabei, ja? Gut, dann haben wir jemanden, der unseren ganzen Proviant schleppen kann... Hah, mach dich locker, war nur SpaЯ.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Wer kцnnte Sachen aus einer persцnlichen Kiste gestohlen haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Jemand hat dich beklaut? Das ist echt mies. Ich weiЯ gar nicht, was ich sagen soll. Hier in der Gegend hat sich niemand auffдllig verhalten... Sollte ich etwas herausfinden, gebe ich dir auf jeden Fall Bescheid. Ratten kцnnen wir in unserem Lager nicht gebrauchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_0">
		<text>Wie ich gehцrt habe, hat hier vor kurzem jemand herumgeballert...</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_tech_b202_about_testimony_1">
		<text>Ach, das war ich. Ein paar Idioten haben beschlossen, sich am Turm zu treffen... Hatten einen Streit oder so und haben angefangen herumzubrьllen. Ich habe mit meinem alten MG ein paar Mal in die Luft geschossen und dann sind sie in Richtung Umspannwerk abgezischt. Das war's dann auch schon wieder mit ihrem Treffen, he he.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_0">
		<text>Ich habe beschlossen, das Artefakt aus der Oase herzugeben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_1">
		<text>Eine kluge Entscheidung - geben Sie es bitte mir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_11">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_111">
		<text>Ausgezeichnet, dieses Wunder muss sofort genauer untersucht werden... Ach ьbrigens, danke fьr Ihre Mьhe. Hier, Ihre Bezahlung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_0">
		<text>Kann ich Ihnen irgendwie helfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1">
		<text>Danke, wir haben schon einen Stalkertrupp, der fьr uns arbeitet. Aber... es gibt da eine Theorie, oder besser gesagt eher eine Legende... Haben Sie schon einmal von der Oase gehцrt?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1111">
		<text>Ich werde versuchen, die Oase zu finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1112">
		<text>Tut mir leid, im Moment habe ich viel zu tun.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_12">
		<text>Nein, noch nie davon gehцrt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_121">
		<text>Dann passen Sie auf. Viele Leute reden davon, aber scheinbar hat bisher niemand die Oase gesehen. Man kann sie mit einer Heilquelle vergleichen. Sobald man in der Oase ist, heilen die Wunden und man kommt wieder zu Krдften. Viele Gerьchte machen die Runde, eines unglaubwьrdiger als das andere... Einige behaupten, sie hдtten die Oase in ihren Trдumen gesehen... aber als Wissenschaftler muss ich die Frage stellen "Woher wollen Sie wissen, dass es wirklich die Oase war?". Also wenn Sie danach suchen wьrden... ich kann zwar keine groЯartige Bezahlung versprechen, aber falls die Oase wirklich existiert, wьrde ihre Entdeckung unsere Forschungen einen groЯen Schritt vorantreiben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_0">
		<text>Ich habe die Oase gefunden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1">
		<text>Wirklich? Also existiert sie wirklich?! Halten Sie mich bitte nicht fьr einen unbelehrbaren Skeptiker, aber haben Sie irgendetwas mitgebracht, das ihre Existenz belegt?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11">
		<text>Ja, ich habe etwas gefunden, das wie ein Artefakt aussieht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111">
		<text>Geben Sie es mir, schnell!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1111">
		<text>Hier, bitte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11111">
		<text>Ausgezeichnet, dieses Wunder muss sofort genauer untersucht werden... Ach ьbrigens, danke fьr Ihre Mьhe. Hier, Ihre Bezahlung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1112">
		<text>Nein, vielleicht kann ich es ja noch gebrauchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_11121">
		<text>Das ist aber ziemlich egoistisch, ja sogar gefдhrlich. Die genauen Eigenschaften dieses Artefakts sind gдnzlich unbekannt. Was wдre, wenn Sie morgen aufwachen und Ihre Beine gelдhmt sind? Oder sich Ihre Haut grьn verfдrbt? Ich versichere Ihnen, dass derartige Objekte bei Wissenschaftlern am besten aufgehoben sind. Zumindest wьrden wir versuchen, uns zu schьtzen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111211">
		<text>Ihre Einschьchterungstaktik funktioniert bei mir nicht. Ich behalte das Artefakt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_111212">
		<text>Also gut, Sie kцnnen es haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_121">
		<text>Nein? Und was soll ich dann wissenschaftlich untersuchen? Wissen Sie, was Wissenschaftler von anderen Menschen unterscheidet? Ihr Bestreben, jede Theorie mit Fakten zu belegen! Ich brauche einen Beweis!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1211">
		<text>OK, ich gehe noch einmal dorthin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_1212">
		<text>Ich habe schon genug Zeit verloren. Ich kann jetzt nicht zurьck.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_proof_12121">
		<text>Wenn die Bezahlung fьr Sie zweitrangig ist, denken Sie doch einmal an die neuen medizinischen Mцglichkeiten, die sich durch die Oase ergeben wьrden! Wenn ich mich nicht irre, handelt es sich dabei um eine Anomalie... so wie auch andernorts in der Zone. Und wenn das stimmt, dann wдre die Oase die erste Anomalie mit Heilwirkung!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>Was hat Sie hierher verschlagen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_12">
		<text>Haben Sie die Sцldner gesehen, die uns beschьtzt haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_13">
		<text>Es freut mich, endlich wieder ein intelligentes Wesen zu sehen. Wie kann ich Ihnen helfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_14">
		<text>Kцnnen Sie das glauben? Die Sцldner, die uns beschьtzen sollten, wurden direkt vor unserem Bunker getцtet!</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_0">
		<text>Hermann, wissen Sie irgendetwas ьber die Oase?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_1">
		<text>Die Oase? Pah, alles erstunken und erlogen, so einfach ist das. Die Menschen glauben gerne an irgendwelche Wundermittel, deswegen erfinden sie diese Ammenmдrchen. Glauben Sie mir, die Oase ist nichts weiter als das Hirngespinst von Menschen mit zu viel Fantasie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_11">
		<text>Viele reden darьber.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_111">
		<text>Zu viele. Aber keiner von ihnen war jemals dort. Ich bleibe bei der wissenschaftlichen Sichtweise: Was nicht bewiesen werden kann, existiert nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_nuclear_physicist_oasis_legend_12">
		<text>Gut, ich verstehe... Danke.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_0">
		<text>Gut. Dann mal los.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_1">
		<text>Cool... Wir sind wieder zurьck, bevor du "Blutsauger" sagen kannst - hah!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_11">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_agreed_2">
		<text>Cool... Aber warten wir noch, bis die Emission vorbei ist, und dann kцnnen wir gehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_11">
		<text>Guten Tag, Stalker. Ich bin Onkel Jar... Bist von dem Marsch bestimmt erschцpft, was... Wenn du schon hier bist, kannst du ja einen Happen essen. Hast dir auЯerdem einen guten Zeitpunkt ausgesucht - ich brauche Hilfe. In meinem Alter kriegt man manche Dinge nicht mehr alleine hin. Aber als ich noch jung war, da...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_12">
		<text>Und, bist du fit? Wie wдre es mit einem Spaziergang? Kцnntest einem alten Mann helfen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_start_13">
		<text>Wie geht's? Du siehst von Tag zu Tag besser aus...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_0">
		<text>Um was geht es?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_where_to_1">
		<text>Ach, ein Kinderspiel... Wir beide machen uns auf den Weg nach Kopatschi - ist nicht weit von hier. Alles Weitere wirst du selbst sehen, wenn wir dort sind...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_0">
		<text>Helfen dir deine Freunde von der Freiheit nicht?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_base_why_me_1">
		<text>Ich will sie mit dieser Sache nicht nerven... Wir beide kriegen das schon hin, ist kein Problem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_0">
		<text>Kommst du mit nach Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_come_with_me_1">
		<text>Ne... aber wenn ich jьnger wдre... ich weiЯ noch, wie ich immer nach Sibirien und zurьck gewandert bin, aber mittlerweile versuche ich, meine Ausflьge etwas kьrzer zu halten... ich schдtze, ich werde langsam alt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_0">
		<text>Pass auf dich auf.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_1">
		<text>Warte. Falls du zur Janow-Station willst, kцnnen wir ja zusammen gehen. Ist immer nett, wenn man sich unterwegs mit jemandem unterhalten kann...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_11">
		<text>Danke, aber ich will lieber alleine gehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_bye_12">
		<text>Auf zur Janow-Station.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_start_11">
		<text>Danke, dass du einem alten Mann geholfen hast... Hier, fьr dich. Falls du irgendwelche Fragen hast, frag einfach drauflos. Ich werde sie so gut wie mцglich beantworten...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_0">
		<text>Warum hast du nicht Mitglieder der Freiheit um Hilfe gebeten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_me_1">
		<text>Was soll es bringen, die Sцldner gegen die Freiheitler aufzubringen? Wir hatten schon einen Krieg und das sollte reichen. Das hier ist eine persцnliche Angelegenheit und da will ich sie nicht mit reinziehen, verstehst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_0">
		<text>Was ist hier passiert?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_done_why_mercs_1">
		<text>Einige Kerle sind hierher gekommen und wollten mich tцten... Ich war gerade im Gebьsch bei der Arbeit, als ein Sцldnertrupp aufgekreuzt ist. Ihr Anfьhrer hat mit seinem PDA kommuniziert und irgendetwas von einem Zentrallabor in Pripyat gefaselt, ein Befehl mit hoher Dringlichkeitsstufe bla bla... Dann bin ich auf einen dдmlichen Ast getreten und schon wussten sie, dass ich im Gebьsch bin. Also habe ich mir mein Gewehr geschnappt und die Beine in die Hand genommen. Ich dachte mir schon die ganze Zeit, dass sie irgendwann kommen werden. Das ist der Preis, den man fьr Lauschangriffe bezahlen muss.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_11">
		<text>Am Wichtigsten ist es, dass du auf alles gefasst bist und dich nicht ьberraschen lдsst. Folge mir leise... Wenn wir unauffдllig bleiben und uns nicht bewegen, wird das alles ganz einfach.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_prepare_start_111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_0">
		<text>Wir mьssen hier weg. Lass uns spдter reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_st_go_to_exit_1">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_0">
		<text>Ich stelle einen Trupp zusammen und breche dann auf nach Pripyat. Willst du dich mir anschlieЯen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_1_come_with_me_1">
		<text>Klingt verlockend, aber... nein danke. Die Wissenschaftler haben mir eine Genehmigung fьr den Aufenthalt in der Zone versprochen und auЯerdem zahlen sie gut. Tut mir leid, aber ich bleibe hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_0">
		<text>Seid ihr bereit, Messungen in Anomalien vorzunehmen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_1">
		<text>Wir sind immer bereit, solange du uns Deckung gibst. Welche Anomalie sollen wir uns vorknцpfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_11">
		<text>Gehen wir nach Fen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_12">
		<text>Gehen wir am Dorf Kopatschi vorbei zum Aschehьgel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_13">
		<text>Wartet, ich habe meine Meinung geдndert.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2">
		<text>Wir sind bereit, aber sollten besser warten, bis die Emission vorbei ist...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_21">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_0">
		<text>Messungen vorgenommen, gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_1">
		<text>Ich will hier auch nicht unbedingt lдnger herumhдngen. Wohin als Nдchstes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_11">
		<text>Gehen wir nach Fen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_12">
		<text>Gehen wir am Dorf Kopatschi vorbei zum Aschehьgel.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_13">
		<text>Zum Bunker der Wissenschaftler.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_2_14">
		<text>Moment, ich muss nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_0">
		<text>Seid ihr soweit, um zurьck zum Bunker zu gehen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_1">
		<text>Wir kцnnen es gar nicht mehr erwarten...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_11">
		<text>Wenn das so ist, dann los.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_about_scrutiny_3_12">
		<text>OK, wartet noch eine Sekunde auf mich...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_0">
		<text>Ich habe einige Fragen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1">
		<text>SchieЯ los und ich werde versuchen, deine Fragen zu beantworten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1110">
		<text>Ich glaube, das war alles.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111">
		<text>Ich mцchte mehr ьber die Mission der Wissenschaftler erfahren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11111">
		<text>Ah, der Tunnel... Da ist etwas, ein merkwьrdiges Artefakt oder so. Dieser Ort ist wirklich sonderbar. Zuerst war alles ruhig, aber dann habe ich etwas in meinem Kopf gespьrt... AuЯerdem wimmelt es dort nur so von Hamstern, aber mach dir darьber keine Gedanken - die werden wir ohne Probleme los.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111111">
		<text>Warst du schon einmal dort?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111111">
		<text>Ja, aber wir sind nicht tief in den Tunnel vorgedrungen. Wir haben gerade fьr Hermann Messungen vorgenommen, als die Hamster in groЯer Anzahl aufgetaucht sind. Als wir dann wieder bei den Wissenschaftlern waren und ihnen die Messergebnisse gezeigt haben, waren sie so aufgeregt wie kleine Kinder. Sie wollten, dass wir den kompletten Tunnel unter die Lupe nehmen, aber ich gehe da nicht noch einmal rein! Jetzt haben sie dich ja angeheuert und wir sind nur hier, um dir Deckung zu geben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111112">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112">
		<text>Wir haben schon einmal Messungen vorgenommen, deswegen kriegen wir das schon hin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121">
		<text>Wo habt ihr Messungen vorgenommen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1111211">
		<text>Nun ja, Messungen klingt wie 'ne groЯe Sache, war aber nur ein kleiner Job, und ehrlich gesagt bisher der einzige dieser Art. Es ging dabei um das Anomalien-Psi-Feld in diesem verdammten Tunnel. Sobald wir die Gerдte eingeschaltet hatten, kamen die Hamster aus jedem gottverdammten Loch gekrochen. Mace hдtte es fast nicht mehr rausgeschafft, so zerbissen wie er war.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112111">
		<text>Findest du das nicht merkwьrdig?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111121111">
		<text>Nein, warum sollte ich? Die Zone mag keine neugierigen Leute, deswegen ist das vцllig normal. Oserski hat das mal gesagt und wie du siehst, hat er Recht behalten. Frag ihn, wenn du willst, vielleicht weiЯ er etwas, das er uns nicht gesagt hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11112112">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111122">
		<text>Verstehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112">
		<text>Was kannst du mir ьber die Leute sagen, die im Bunker leben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121">
		<text>Ein zusammengewьrfelter Haufen ist das... Zwei Wissenschaftler - Hermann in leitender Position und Oserski. Sie haben Nowikow angeheuert, der sich um den ganzen technischen Kram kьmmert, und Gari als Ortskundigen. Dann sind da noch wir... Uns haben sie neulich engagiert, um Messungen vorzunehmen und andere wissenschaftliche Dinge zu erledigen. Ach ja, Gari hat auЯerdem vor kurzem einen Kerl von der Armee in den Bunker gebracht. Das war's.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111211">
		<text>Kannst du mir mehr ьber Hermann erzдhlen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112111">
		<text>Hermann hat hier das Sagen. Er ist Professor bei irgendeinem Institut, wahrscheinlich ein geheimes... Er hat die Expedition organisiert. Nachdem der Hirnschmelzer deaktiviert worden war, haben sie sofort diesen Bunker hier gebaut. Er ist auch derjenige, der Gari und uns angeheuert hat. Er zahlt gut und hat uns sogar eine offizielle Genehmigung fьr den Aufenthalt in der Zone versprochen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11121111">
		<text>Reden wir ьber etwas anderes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111212">
		<text>Kannst du mir mehr ьber Oserski erzдhlen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112121">
		<text>Er ist ein feiner Kerl und die rechte Hand von Hermann. Hin und wieder befolgt Hermann sogar seine Ratschlдge. Viel mehr weiЯ ich allerdings nicht ьber ihn - meistens haben wir mit Hermann zu tun.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111213">
		<text>Kannst du mir von Nowikow erzдhlen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112131">
		<text>Er ist wie Einstein auf Abenteuerreise, Mann. Nowikow weiЯ genau, was er zu tun hat, wenn er mit technischen Sachen herumhantiert. Tatsдchlich ist er besser als jeder andere, der dir hier ьber den Weg laufen kцnnte. Ich weiЯ nicht, was ihn hierher verschlagen hat, aber man kann durchaus sagen, dass die Zone fьr ihn kein Buch mit sieben Siegeln ist - er weiЯ mehr ьber die Zone als wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111214">
		<text>Kannst du mir von Gari erzдhlen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112141">
		<text>Gari ist ein feiner Kerl und war einer der ersten, die hier aufgetaucht sind. Er hat mir erzдhlt, dass die Wissenschaftler gerade abgesetzt wurden, als er hierher gekommen ist, und dann hat er sich ihnen einfach angeschlossen. In letzter Zeit langweilt er sich, weil er nicht gerne herumhockt. Allerdings kann er nicht gehen, bevor er nicht seinen Vertrag mit den Wissenschaftlern erfьllt hat. Falls du sonst noch etwas ьber ihn wissen willst, frag ihn am besten selbst.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111215">
		<text>Erzдhle mir etwas ьber den Typen von der Armee.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112151">
		<text>Hah. Gari ist auf ihn gestoЯen, als er vor den Zombies weggerannt ist. Er kann sich glьcklich schдtzen, dass es Gari war, denn die meisten anderen hдtten ihn sicher erledigt. Er bleibt jetzt im Bunker und da mache ich ihm keinen Vorwurf.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111216">
		<text>Was machen die Sцldner hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1112161">
		<text>Diese verdammten Halsabschneider bewachen den Bunker. Sie sind hier vor einiger Zeit aufgetaucht, haben mit Hermann geredet und sind dann geblieben. Ich habe den Eindruck, dass Hermann auch nicht gerade glьcklich darьber ist... Ihr Anfьhrer heiЯt Black und ist ein Thema fьr sich.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116">
		<text>Was kannst du mir ьber diese Gegend erzдhlen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_11161">
		<text>Nun, nicht weit von hier ist eine alte Militдrbasis... Nцrdlich davon liegt das Dorf Kopatschi und цstlich davon eine Bahnstation, wo die Stalker herumhдngen. Ach ja, auf den Schienen in der Nдhe ist ein Zug... Ist kein besonders schцner Ort, das kannst du mir glauben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111611">
		<text>Erzдhle mir von der alten Militдrbasis.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116111">
		<text>Tja, da gibt es nicht viel zu erzдhlen... Alle wertvollen Sachen wurden schon vor langer Zeit geplьndert, deswegen gibt es dort jetzt nicht mehr viel zu sehen... auЯer Mutanten und Zombies. Da ist auch ein kleiner Bunker - genug, um sich bei einer Emission in Sicherheit zu bringen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111612">
		<text>Erzдhle mir von dem Dorf.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116121">
		<text>Man kann es nicht mehr wirklich Dorf nennen - sind nur noch ein paar kleine Hьgelchen, weil das Dorf 1986 wegen der Strahlung zugeschьttet wurde. In der heutigen Zeit will dort niemand mehr hin. Ist kein gesunder Ort und zu holen gibt es dort auch nichts. </text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111613">
		<text>Erzдhle mir von der Bahnstation.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_111614">
		<text>Kannst du mir etwas ьber den Zug erzдhlen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_116131">
		<text>Die Janow-Station ist einen Besuch wert, falls du noch nie dort warst. Vor allem, wenn man sich ein kьhles Bier genehmigen oder mit befreundeten Stalkern plaudern will. AuЯerdem ist sie abgesehen von unserem Bunker der einzige sichere Ort in dieser Gegend.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_0">
		<text>Wie ich sehe, habt ihr neue Ausrьstung am Start?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_squad_thanks_1">
		<text>Aber hallo, Kumpel. Wir sind jetzt offiziell unter dem Namen "Wissenschaftliches Forschungsteam Iskra" bekannt! Aber du brauchst nicht glauben, dass wir dich vergessen haben, nur weil wir jetzt Wissenschaftler sind, ha ha! Meine "Kollegen" und ich haben die Sache in aller Ausfьhrlichkeit besprochen und wir sind zu dem Schluss gekommen, dass... dass du dir das wirklich verdient hast, Kumpel! Falls du in einer Anomalie landest oder von einer Emission erwischt wirst - Gott bewahre -, nimm dir einen Moment Zeit und schicke uns eine Dankesnachricht. Wir werden sie erhalten, glaub mir!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_11">
		<text>Hey.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_12">
		<text>Na, was geht ab?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_13">
		<text>Also, kцnnen wir los oder sollen wir noch ein bisschen warten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_14">
		<text>Ich dachte schon, dass ich in diesem Tunnel als hirnloser Zombie enden werde! Was kann ich fьr den Mann tun, der mich gerettet hat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_15">
		<text>Na, willst du dir die Beine ein bisschen vertreten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_16">
		<text>Hey, Bruder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_17">
		<text>Wir sind dir was schuldig, und das werde ich nicht vergessen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_18">
		<text>Ich glaube, wir sind hier fertig und es wird langsam Zeit, dass wir von diesem gottverdammten Ort verschwinden...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_0">
		<text>Was hat es mit diesem Tunnel auf sich?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_1">
		<text>Da ist kein bisschen Staub. Hermann sagt, dass das an der Tesla-Anomalie liegt, aber es fдllt mir schwer, das zu glauben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_2_2">
		<text>Frag den Boss. Ich weiЯ nicht, was ich dir erzдhlen darf und was ich besser fьr mich behalten sollte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_0">
		<text>Sag mir, was du gefunden hast, als du das Psi-Feld gemessen hast.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_1">
		<text>Auf dem Boden waren FuЯabdrьcke. Sahen aus wie von Menschen, aber wer ist schon so verrьckt und latscht dort barfuЯ herum?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_3_2">
		<text>Dein Gehirn spielt verrьckt und egal wo du hinschaust, siehst du diese merkwьrdigen Formen. Ist ein verdammtes Psi-Feld, verstehst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_0">
		<text>Und, was hast du unter der Erdoberflдche gefunden?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_1">
		<text>Nicht viel, nur ein paar tote Hamster.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_ab_tu_4_2">
		<text>Hm... nichts, was man nicht auch woanders in der Zone finden kцnnte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_0">
		<text>Alles OK?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_1_1">
		<text>Mir geht's gut, dank dir! Ich ьbertrage dir ein paar Koordinaten, als Zeichen meiner Dankbarkeit. Du kannst alles behalten, was du dort findest. Ist zwar nicht viel, aber kommt von Herzen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_0">
		<text>Wie geht es dir?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_2_1">
		<text>Mann, Tausend Dank! Ich danke dir, ich... ich weiЯ gar nicht, was ich sagen soll. Ich ьbertrage dir die Koordinaten unseres Verstecks - als Zeichen meiner Dankbarkeit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_0">
		<text>Bist du noch am Leben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_3_1">
		<text>Danke, das werde ich dir nie vergessen. Ich gebe dir die Koordinaten unseres Verstecks. Das hast du dir verdient...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_0">
		<text>Ist dein Gehirn noch intakt?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_4_1">
		<text>Man, was ich gesehen habe, als ich... Das wird mich mein ganzes Leben lang verfolgen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_0">
		<text>Also, zurьck zum Bunker?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_1">
		<text>Darauf kannst du wetten!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_11">
		<text>Dann los.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_after_end_go_home_12">
		<text>Ihr geht vor, wir sehen uns dann dort.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_0">
		<text>Ist dein Trupp bereit, zum Tunnel aufzubrechen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1">
		<text>Sag Bescheid, wenn es losgehen kann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_11">
		<text>Jetzt. Los!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_12">
		<text>Warten wir noch ein wenig.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_13">
		<text>Ich gehe alleine. Wir treffen uns dort.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_14">
		<text>Ich gehe alleine. Wir treffen uns dort.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_141">
		<text>Nein, wir haben kein allzu groЯes Vertrauen in dich und Zeit ist Geld. Entweder du gehst mit uns oder wir bleiben hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1411">
		<text>Wenn das so ist, gehen wir zusammen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_1412">
		<text>Wenn das so ist, mьsst ihr warten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_go_to_2">
		<text>Keine Chance... Es macht keinen Sinn, das wдhrend einer Emission zu riskieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_0">
		<text>So, da sind wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_1">
		<text>Also... fangen wir an?</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_11">
		<text>Ja, natьrlich.</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalkers_about_tunnel_dialog_start_miss_12">
		<text>Gebt mir einen Moment, ich muss mich erstmal zurechtfinden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11">
		<text>Was zum Teufel willst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_111">
		<text>Ich geh hier nur vorbei.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_1111">
		<text>Gut, dann geh weiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_11112">
		<text>Immer mit der Ruhe, Schwachkopf!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_bandit_meet_actor_112">
		<text>Geht dich nichts an!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11">
		<text>Oh... Hallo...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_111">
		<text>Nimble hat mir erzдhlt, dass du ein hinterlistiger Drecksack bist. Ich schдtze, du hast schon so manch einen Stalker ьbers Ohr gehauen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1111">
		<text>Ich weiЯ gar nicht, wovon du redest! So etwas habe ich noch nie gemacht. Nimble ist wohl nicht ganz richtig im Kopf!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_112">
		<text>Was hast du den Banditen ьber mich erzдhlt? Warum haben sie bei den Dockkrдnen auf mich gewartet?</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1121">
		<text>Du musst mich mit jemandem verwechseln... Mit den Banditen habe ich nichts am Hut!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_113">
		<text>Nimble hat mir von dir erzдhlt... Ich schlage vor, du gibst mir deine Waffe und machst es fьr uns beide leichter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_1131">
		<text>Was hat er dir denn erzдhlt?! Ich habe nichts, das nicht mir gehцrt!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_11312">
		<text>Mach dich vom Acker, Kumpel...</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21">
		<text>Hilf mir, Bruder - ich brauche ein Medkit!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211">
		<text>Sag mir erst, wo du mein Zeug versteckt hast!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111">
		<text>Tut mir leid, Mann, ich habe das Geld wirklich gebraucht... Ich sage dir alles, aber bitte hilf mir! Ehrlich, ich drehe keine krummen Dinger mehr, das war frьher!</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21111">
		<text>OK, hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_211111">
		<text>Danke, Mann! Ich habe die Sachen in mein Versteck getan - in der Kanalisation hinter dem Umspannwerk.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_2111111">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_21112">
		<text>Ich glaube dir kein Wort. Das Medkit kannst du vergessen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_212">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_213">
		<text>Ich gebe dir kein Medkit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_31">
		<text>Danke. Ich hдtte nicht gedacht, dass du mir hilfst...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_0">
		<text>Wen kцnnte ich anheuern, um die Wissenschaftler zu beschьtzen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_1">
		<text>Die Wдchter natьrlich, wen denn sonst? SchlieЯlich sind sie die besten Kдmpfer in der Zone! Schwere Kampfwachen - na, wie klingt das?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_guards_2">
		<text>Sie beschдftigen zurzeit Freiheitler? In diesem Fall kann ich dir nicht weiterhelfen. Ich hдtte die Wдchter vorgeschlagen, aber die verstehen sich nicht besonders gut mit der Freiheit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_0">
		<text>Wen kцnnte ich anheuern, um Messungen fьr die Wissenschaftler vorzunehmen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_1">
		<text>Versuch es mal bei Shulga. Sind zwar alles keine Superhirne, aber einige von seinen Jungs sind nicht auf den Kopf gefallen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_sci_helpers_2">
		<text>Bezahlen sie immer noch die Freiheitler dafьr, dass sie sie beschьtzen? Wenn ja, dann wьrde ich davon abraten, die Wдchter anzuheuern... Mehr kann ich dir dazu nicht sagen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_0">
		<text>Als wir in der Unterfьhrung angekommen sind, hat der Aufzug den Geist aufgegeben...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_about_underpass_1">
		<text>Hah, ihr seid da runtergegangen und habt den einzigen betriebsbereiten Generator benutzt... der dazu noch der Notfallgenerator ist. Ich hдtte ihn fast nicht zum Laufen gebracht. Er hat also seine Arbeit getan und ist dann abgeraucht. Du solltest froh sein, dass er nicht auf halbem Wege ausgegangen ist... Der Aufzug hat keinen Notausgang!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_0">
		<text>Wer kцnnte Sachen aus einer persцnlichen Kiste gestohlen haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Verdammt! Ich hab wirklich keine Ahnung. Aber eins sag ich dir: Hдtte Shulga in der Janow-Station das Sagen, wдre das sicher nicht passiert.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_0">
		<text>Kannst du einen Stahlbehдlter aufbrechen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b33_open_package_dialog_1">
		<text>Ich bin doch kein Tresorknacker, Mann. Metall ist nicht so mein Ding... Aber falls es um irgendetwas Elektronisches geht, melde dich bei mir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_0">
		<text>Eine Gruppe friedlicher Monolith-Kдmpfer will irgendwo unterkommen. Wer kцnnte ihnen da weiterhelfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_b4_monolith_squad_dialog_1">
		<text>Machst du Witze? Ich habe gehцrt, die sind wie wilde Tiere... Also die Stalker wьrden ihnen sicher keinen herzlichen Empfang bereiten, so viel ist sicher... Du solltest mal mit Shulga reden. Wenn der Oberstleutnant sie bei den Wдchtern aufnimmt, sind sie sicher. Vielleicht kцnnen sie sich ja dort sogar irgendwie nьtzlich machen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_0">
		<text>Kannst du einen Flugschreiber entschlьsseln?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_1">
		<text>Lass mal sehen... Das kцnnte knifflig werden. Ich schдtze, es wird ungefдhr drei Stunden dauern und dementsprechend kosten. Ich kьmmere mich darum und dann reden wir... Mach du in der Zwischenzeit einen Spaziergang, damit ich mich konzentrieren kann...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_2">
		<text>Lass mal sehen... Das kцnnte knifflig werden. Ich schдtze, es wird ungefдhr drei Stunden dauern und dementsprechend kosten. Ich kьmmere mich darum und dann reden wir... Du kцnntest dich ja in der Zwischenzeit nach den Komponenten umsehen, die ich brauche. Damit verdienst du ein bisschen Kohle und ich verlange weniger fьr den Job.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_11">
		<text>Was? Ich arbeite immer noch daran. Verdammt, dieser Flugschreiber ist der reinste Alptraum...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12">
		<text>Ich bin mit deinem Flugschreiber fertig... Das war wirklich eine Drecksarbeit...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121">
		<text>Wie viel schulde ich dir?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1210">
		<text>Mindestens 3.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12101">
		<text>Hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12102">
		<text>So viel habe ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121021">
		<text>Nun, ich kann dir einen Preisnachlass geben, wenn du mir die Komponenten bringst.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_121022">
		<text>Gut, lass von dir hцren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_12103">
		<text>Ist ja ein ganz schцner Batzen... Ich werde darьber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1211">
		<text>Ich gewдhre dir einen Rabatt. Das macht dann nur 2.850.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1212">
		<text>Ich gewдhre dir einen Rabatt. Das macht dann nur 2.700.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1213">
		<text>Ich gewдhre dir einen Rabatt. Das macht dann nur 2.550.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1214">
		<text>Ich gewдhre dir einen Rabatt. Das macht dann nur 2.400.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1215">
		<text>Ich gewдhre dir einen Rabatt. Das macht dann nur 2.250.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1216">
		<text>Ich gewдhre dir einen groЯen Rabatt. Das macht dann nur 2.100.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1217">
		<text>Ich gewдhre dir einen groЯen Rabatt. Das macht dann nur 1.950.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1218">
		<text>Ich gewдhre dir einen groЯen Rabatt. Das macht dann nur 1.800.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_1219">
		<text>Dafьr mache ich dir einen verdammt guten Preis. Nur 1.650.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_13">
		<text>Hey, ich hab zwar keine Ahnung, wozu du die Aufnahmen brauchst, aber bei den Kosten hoffe ich fьr dich, dass es sich lohnt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_131">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_blackbox_start_14">
		<text>Ich sitze immer noch an dem Flugschreiber... Warum machst du dich nicht nьtzlich und besorgst mir die Komponenten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_1">
		<text>Senka? Als ich vor langer Zeit in Zaton war, hatte ich ihn eines Tages am Hals und seitdem ist er mit mir unterwegs... Er ist ein professioneller Trinker mit jahrelanger Berufserfahrung... hah! Ich kann ihn hin und wieder fьr Besorgungen gebrauchen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_0">
		<text>Wer kцnnte an Informationen ьber den Grьnder der Wдchter interessiert sein?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_duty_founder_pda_1">
		<text>Shulga natьrlich... Die Wдchter gedenken gerne ihrer Anfдnge. Du weiЯt doch: Solange man sich nicht mit der Geschichte auseinandersetzt, wiederholt sie sich... Am Wichtigsten ist es, dass die Freiheitler diese Informationen nicht in die Finger kriegen. Sie wьrden nur alles verdrehen, so viel ist sicher. Nicht mit bцsen Hintergedanken, sondern einfach, weil sie ein schlechtes Gedдchtnis haben...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_0">
		<text>Ich habe Werkzeug fьr dich.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_1">
		<text>Gut... und was davon ist fьr mich?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_11">
		<text>Das einfache Werkzeug.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_111">
		<text>GroЯartig! Jetzt brauche ich nur noch Feinwerkzeug und Kalibrierungswerkzeug...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_12">
		<text>Das Feinwerkzeug.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_121">
		<text>GroЯartig! Jetzt brauche ich nur noch einfaches Werkzeug und Kalibrierungswerkzeug...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_13">
		<text>Das Kalibrierungswerkzeug.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_131">
		<text>GroЯartig! Jetzt brauche ich nur noch einfaches Werkzeug und Feinwerkzeug...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_14">
		<text>Im Moment nichts.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_141">
		<text>Cool! Werkzeug zur Kalibrierung und ich habe alles, was ich brauche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_151">
		<text>Cool! Werkzeug fьr feine Arbeiten und ich habe alles, was ich brauche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_161">
		<text>Cool! Werkzeug fьr einfache Arbeiten und ich habe alles, was ich brauche.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_171">
		<text>Wow! Wo zum Teufel hast du das her?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_0">
		<text>Falls du Werkzeug brauchst, kann ich mich darum kьmmern.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_1">
		<text>Das wдre 'ne feine Sache. Im Moment komme ich mir so vor, als wьrde ich in der Steinzeit arbeiten - mit dem einzigen Unterschied, dass der Schamanenstab durch einen Lцtkolben ersetzt wurde... Wenn ich gutes Werkzeug hдtte, kцnnte ich ein paar erstklassige technische Verbesserungen vornehmen. Und fьr dich wьrde dabei auch etwas herausspringen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_11">
		<text>OK, ich versuche, Werkzeug aufzutreiben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_12">
		<text>Ich habe meine Meinung geдndert.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_instruments_work_3">
		<text>Gute Idee. Dann kann ich technische Verbesserungen vornehmen und du verdienst bares Geld...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_0">
		<text>Ich habe den PDA des Wдchterhдndlers. Kennst du jemanden, der Interesse daran haben kцnnte?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_jup_b207_pda_sell_1">
		<text>Ein Hдndler bei den Wдchtern? Im Ernst, gib Shulga den PDA und er wird sich mit der Sache befassen. Und kein Wort zu den Freiheitlern, hast du verstanden? Ein Arschloch wьrde reichen, um den Ruf der ganzen Fraktion zu ruinieren...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_0">
		<text>Ich habe einige Dokumente gefunden. Darin wird beschrieben, wie man nach Pripyat gelangt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_1">
		<text>Lass mich mal einen Blick darauf werfen... Ja, ja, ja... es gibt also eine Unterfьhrung namens "Pripyat 1", die unterhalb der Stadt Pripyat verlдuft und unter anderem im Transportbereich der Jupiter-Anlage vor einem Aufzug endet. Beeindruckend! Laut den Notizen wurde die Unterfьhrung versiegelt und mit Gas gefьllt. AuЯerdem wurde die Stromversorgung unterbrochen. Ich kцnnte versuchen, den Generator wieder zum Laufen zu bringen und dadurch die Aufzugverriegelung zu цffnen. Allerdings...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_3">
		<text>... Allerdings kann ich mich nicht ohne geeignete SchutzmaЯnahmen in Jupiter aufhalten und ich rate dir, gar nicht erst daran zu denken, auf eigene Faust unter der Erde herumzuspazieren. Du brauchst wenigstens ein paar Leute an deiner Seite. AuЯerdem braucht ihr alle Schutzanzьge mit geschlossenem Atemkreislauf, oder ihr werdet dort unten keine Minute ьberleben... Hцr zu, Zulu lebt in einem Turm nicht weit von hier. Versuche, mit ihm zu reden. Falls ihr gut miteinander klarkommt, erklдrt er dir vielleicht, wie man einen Trupp zusammenstellt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_0">
		<text>Du hast Materialien erwдhnt...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_about_1">
		<text>Richtig, es ist hier in der Gegend so gut wie unmцglich, Materialien fьr Funkgerдte zu finden. Ich habe schon alles verwendet, was ich auftreiben konnte, und hier handelt niemand mit Materialien fьr Funkgerдte, weil man mit dem Verkauf von Waffen mehr Kohle machen kann... Aber ich habe gehцrt, dass mцglicherweise bei der Zementfabrik noch irgendetwas herumliegt...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_0">
		<text>Hier, ich habe die Materialien gefunden. Jeden Winkel der Zementfabrik habe ich abgegrast!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_all_1">
		<text>Wow, Bruder - ich bin beeindruckt! Ich mache mir gleich mal eine Notiz: Reparaturarbeiten und technische Verbesserungen fьr meinen Lieblingsstalker ab jetzt kostenlos!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_0">
		<text>Ich habe einige der Materialien gefunden, die du haben wolltest. Hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_transfer_some_1">
		<text>Wow! Ab jetzt Rabatte ohne Ende fьr dich, mein Freund!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_0">
		<text>Ich kann versuchen, die Materialien fьr dich aufzutreiben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_volunteer_1">
		<text>Das wдre groЯartig! Also falls du zum Beispiel Kolophonium und Kondensatoren findest, bringe die Sachen zu mir... Mann, ich wдre dir sogar fьr Textolit dankbar. Nen dicken Batzen Geld kann ich dir zwar nicht versprechen, aber auf jeden Fall einen Preisnachlass.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_0">
		<text>Fьr was brauchst du all diese Sachen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_what_for_1">
		<text>Nun ja, eigentlich hantiere ich mit Waffen und Ausrьstung herum... von irgendetwas muss ich ja leben... Aber meine Leidenschaft ist Funkzubehцr. Kennst du das Gefьhl, wenn man an irgendetwas herumbastelt und es dann funktioniert? Ich weiЯ noch, wie ich mal einen Stцrsender gebaut habe... war wirklich ein nьtzliches Gerдt. Ich habe ihn eingeschaltet, als die Werbedurchsagen der 100 Rads Bar mir langsam auf die Eier gegangen sind.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_0">
		<text>Warum sollten gerade in der Zementfabrik Materialien fьr Funkzubehцr zu finden sein?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_materials_where_from_1">
		<text>Zementfabrik ist nur der Name... Da wurde schon lange vor der Tschernobyl-Katastrophe kein Zement mehr hergestellt. Sie haben die Anlage umgebaut und dann angefangen, dort elektrische Gerдte herzustellen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_0">
		<text>Ich habe in Jupiter einige Dokumente gefunden. Magst du sie dir mal ansehen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_1">
		<text>Hm... nichts Interessantes... nur verwaltungstechnischer Kram...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_minor_info_2">
		<text>Hm... hier und da ist mal etwas Interessantes, aber alles ziemlich vage... Wir brauchen alle Informationen. Sieh dich mal an den Orten um, die in den Dokumenten erwдhnt werden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_11">
		<text>Ich brauche einfach Materialien, verdammt. So kann ich nicht arbeiten... Oh, hallo. Was gibt's?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_12">
		<text>Hallo! Geht es um etwas Technisches? Wie du siehst, habe ich keine Materialien, aber ich kann trotzdem Reparaturarbeiten oder kleinere Verbesserungen vornehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_13">
		<text>Oh, hey. Hцr zu. Wenn man bedenkt, dass all diese Materialien, die ich brauche, einfach so in der Zementfabrik herumliegen... alleine der Gedanke macht mich Wahnsinnig...</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_14">
		<text>Hey! Ist da was zerbrochen oder hast du nen Haufen Mьnzen fьr eine technische Verbesserung zusammengekratzt? Vergiss nicht, dass du bei mir einen Preisnachlass auf Lebenszeit hast!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_start_15">
		<text>Hallo, Bruder! Wie kann ich dir helfen? Vergiss nicht, dass ich dir einen absolut guten Preis mache.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_0">
		<text>Kannst du ein Speichermodul hacken?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_1">
		<text>Ich denke ja... Allerdings habe ich es noch nie versucht, deswegen brauche ich mindestens drei Stunden. Ich wьrde es aber gerne mal probieren... Dafьr mache ich dir einen guten Preis - nur 1.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_11">
		<text>Ich kann warten, insofern abgemacht!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_111">
		<text>Gut! Dann mache ich mich mal an die Arbeit. Lass dir Zeit... Ich gebe dir Bescheid, wenn ich fertig bin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_12">
		<text>So viel habe ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_121">
		<text>Tja, dann komm spдter wieder, falls du die Sache dann noch erledigt haben willst. Billiger kriegst du's auf jeden Fall nirgends.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_13">
		<text>Ich werde darьber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repair_2">
		<text>Wie ich bereits gesagt habe, brauche ich dafьr ungefдhr drei Stunden. 1.000 ist ein guter Preis und an deiner Stelle wьrde ich das Angebot annehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Und, hast du das Speichermodul gehacked?</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_1">
		<text>Nein, ich bin noch dabei... Keine Sorge, ich sag dir Bescheid, wenn ich soweit bin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Was? Du hast das Modul nicht bekommen? Dann bist du wahrscheinlich Senka nicht ьber den Weg gelaufen. Ich habe ihn in deine Richtung geschickt, damit er dir das Modul geben kann. Egal. Abgesehen von Messwerten fьr die Schichtdicke des Bodens und die Vegetation waren darauf die Koordinaten von drei Funksendern gespeichert. Ich lade sie auf deinen PDA hoch...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_0">
		<text>Hast du versucht, die Chimдren zu tцten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_1">
		<text>Die verwundete Chimдre ist nach Zaton gelaufen. Gontas Trupp ist ihr auf den Fersen... Allerdings habe ich gehцrt, dass ihnen ein erfahrener Jдger fehlt. Wenn du ihnen hilfst, sorge ich dafьr, dass es die Mьhe wert war... Die andere Chimдre, die Fox auf dem Gewissen hat... tja, also sie ist mir entwischt. Als hдtte sie sich plцtzlich in Luft aufgelцst... Der arme Fox... er war ein guter Mann, aber das Alter hat wohl seinen Tribut gefordert...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_chimera_2">
		<text>Um die verwundete Chimдre hast du dich ja gekьmmert... Die andere, die Fox auf dem Gewissen hat... tja, also sie ist mir entwischt. Als hдtte sie sich plцtzlich in Luft aufgelцst... Der arme Fox... er war ein guter Mann, aber das Alter hat wohl seinen Tribut gefordert...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_0">
		<text>Was machst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_himself_1">
		<text>Nun, ich bin Trapper und bis vor kurzem habe ich Jagd auf Mutanten gemacht, die fьr die Stalker eine ernsthafte Bedrohung waren... Aber jetzt nehme ich Auftrдge entgegen und gebe sie an jьngere Jдger weiter. Ich bilde sie aus und lehre sie dabei Jagdtaktiken...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_0">
		<text>Erzдhle mir etwas ьber das Jagen von Mutanten...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1">
		<text>Jeder Mutant erfordert eine andere Vorgehensweise... Burer und Poltergeister erledigt man auf die eine Art, Pseudogiganten und Controller auf die andere... und Chimдren sind ein Thema fьr sich.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1111">
		<text>Erzдhle mir etwas ьber Burer.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11111">
		<text>Burer machen sich bei ihren Angriffen die Gravitation zunutze... Aus nдchster Nдhe werfen sie dich und aus groЯer Entfernung werfen sie etwas AUF dich. Am besten fдhrst du damit, wenn du sie auf mittlerer Distanz halten kannst und in Bewegung bleibst - auЯer es bereitet dir Freude, einen schweren Gegenstand ins Gesicht zu kriegen... Aber achte darauf, dass du bei Krдften bleibst! Burer kцnnen gezielt Gravitationsimpulse nutzen, um dir die Waffe aus der Hand zu reiЯen. Wenn du erschцpft bist, kann das wirklich funktionieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1112">
		<text>Erzдhle mir etwas ьber Poltergeister.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11121">
		<text>Es gibt zwei Arten von Poltergeistern. Die einen kцnnen mithilfe der Gravitation Gegenstдnde auf den Gegner schleudern, die anderen kцnnen Flammen manifestieren und damit ihre Opfer verbrennen. Unerfahrene Jдger springen oft wie wild um die Poltergeister herum, um ihren Angriffen auszuweichen... Die ganze Kunst besteht jedoch darin, sich die Tatsache zunutze zu machen, dass Poltergeister nicht in dem Sinne sehen oder hцren, wie wir es tun. Sie nehmen auf eine gewisse Weise diejenigen Lebewesen wahr, die sich im Gravitationsfeld bewegen... Aus diesem Grund rьhrt sich ein erfahrener Jдger nicht vom Fleck, sobald er einen Poltergeist sieht. Dann schieЯt er und bleibt sofort wieder wie angewurzelt stehen usw.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1114">
		<text>Erzдhle mir etwas ьber Controller.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11141">
		<text>Sie setzen dein eigenes Gehirn gegen dich ein. Bei der Jagd auf Controller ist es wichtig, einen Sichtschutz zu benutzen, weil Controller nur dein Gehirn manipulieren kцnnen, wenn sie dich sehen... AuЯerdem sind sie ziemlich langsam, weswegen du Granaten einsetzen solltest, falls dein Leben auf dem Spiel steht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1115">
		<text>Erzдhle mir etwas ьber Chimдren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11151">
		<text>Das sind sehr gefдhrliche Raubtiere, die in der Nacht ihr Unwesen treiben. Im Schutze der Dunkelheit versuchen sie, sich an dich heranzuschleichen und dann auf dich zu stьrzen. Wenn du weiЯt, dass eine Chimдre in der Nдhe ist, dreh dich immer wieder um und gib deinen Kameraden Deckung...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1116">
		<text>Erzдhle mir etwas ьber Pseudogiganten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_11161">
		<text>Das Schwierigste bei der Jagd auf Pseudogiganten ist es, sie zu tцten. Sie kцnnen unglaublich viel einstecken, ohne mit der Wimper zu zucken... Ich kann dir nur raten, es mit einer Schrotflinte aus kurzer Distanz zu versuchen. Denke aber daran, dass bei Angriffen von Pseudogiganten alles in Mitleidenschaft gezogen werden kann, was nicht niet- und nagelfest ist. Greife das Biest von oben an... und achte darauf, dass der Untergrund, auf dem du stehst, stabil ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_mutants_1117">
		<text>Ach, schon gut.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_0">
		<text>Warum jagst du nicht mehr?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_retire_1">
		<text>Ich bin nicht mehr der Jьngste, Mann. Das ist auch der Grund, warum Fox draufgegangen ist... Er war mein Partner und Freund. Wir haben zusammen Jagd auf viele Bestien gemacht, Seite an Seite... bis zu dem Tag, als wir in Zaton auf diese zwei Chimдren gestoЯen sind, die in der Zone seit achtzehn Monaten niemand mehr zu Gesicht bekommen hat... Eines dieser Biester hat Fox auf den Boden gestoЯen, bevor ich ьberhaupt meine Schrotflinte rausholen konnte. Als ich die andere Chimдre angeschossen habe, haben sie das Weite gesucht... Sie sollen fьr immer in der Hцlle schmoren!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_0">
		<text>Wer kцnnte Sachen aus einer persцnlichen Kiste gestohlen haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_about_stolen_items_1">
		<text>Hm... keine Ahnung. So was gibt's bei den Jдgern nicht. Wenn man seine Kameraden gegen sich aufbringt und irgendwann einen Blutsauger an der Backe hat, kцnnte es sonst unter Umstдnden passieren, dass sie ihre Munition nicht vergeuden wollen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_1">
		<text>Ungewцhnliche Zeiten erfordern ungewцhnliche Mittel... Bei allem was ich ьber Blutsauger weiЯ, wьrde ich denken, dass ein paar von ihnen auf Beutezug waren... Aber da sie jetzt keinen Unterschlupf mehr haben, in den sie zurьckkehren kцnnten, stellen sie fьr die Stalker keine Gefahr mehr dar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_0">
		<text>Hast du sonst noch etwas fьr mich zu tun?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_1">
		<text>Sicher. Ein Stalkertrupp ist neulich in die Tunnel nцrdlich der Anlage gegangen und dort auf ein Mutantenlager gestoЯen. Sie waren alle so verдngstigt, dass keiner von ihnen ьberhaupt beschreiben kann, was fьr Mutanten das waren. Zwei von den Stalkern haben es nicht mehr nach drauЯen geschafft. Den Leuten in der Janow-Station macht dieser Vorfall wirklich Angst. Deswegen haben sie zusammengelegt und eine Belohnung von 5.000 fьr denjenigen ausgesetzt, der sich um dieses Mutantenlager kьmmert. Das ist nicht ungefдhrlich, deswegen solltest du dir das gut ьberlegen... Wдre das was fьr dich?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_11">
		<text>Ich kьmmere mich darum.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_111">
		<text>Du bist mutig... Viel Glьck. Du wirst es brauchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_12">
		<text>Im Moment nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_121">
		<text>Das kann ich dir nicht verьbeln... Ich bezweifle, dass irgendjemand den Mumm dazu hat, ein ganzes Mutantenlager auseinander zu nehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_2">
		<text>Wie gesagt, unbekannte Mutanten in den Tunneln nцrdlich der Jupiter-Anlage. Dir wьrden 5.000 als Belohnung winken... Willst du's doch versuchen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunt_3">
		<text>Im Moment machen sich die Stalker groЯe Sorgen wegen der Mutanten in den Tunneln...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_0">
		<text>Die Mutanten in den Tunneln waren mutierte Zwerge. Jetzt sind es tote mutierte Zwerge.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_1">
		<text>Ich schдtze, das waren Burer. Das erklдrt, warum die Leute in der Janow-Station wegen der ganzen Sache so besorgt waren... Nun, jetzt da sie tot sind, gehцrt die Belohnung dir!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_burers_hunted_2">
		<text>Ich schдtze, das waren Burer, die auch neulich zwei Stalker getцtet haben. Das erklдrt, warum die Leute in der Janow-Station fьr die Eliminierung dieser Monster eine Belohnung ausgesetzt haben. Nun, jetzt da sie tot sind, gehцrt die Belohnung dir!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_0">
		<text>Ich bin soweit und kann mich um die Chimдre kьmmern.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunt_1">
		<text>Gut. Es wurde gerade dunkel, als der Jдger dieses Biest gesehen hat. Die Chimдre war unterwegs in Richtung Belьftungsanlage. Chimдren sind nachtaktive Revierjдger, deswegen ist sie wahrscheinlich gerade unterwegs in ihr Jagdrevier gewesen... Ich denke, dort solltest du in der Abenddдmmerung nach ihr suchen. Andererseits ist sie zu dieser Zeit natьrlich aufmerksamer und aktiver... Sei vorsichtig und Waidmanns Heil!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_0">
		<text>Die Chimдre ist tot.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_jupiter_chimera_hunted_1">
		<text>Danke... danke! Du hast Fox gerдcht und jetzt kann er in Frieden ruhen. Hier ist dein Geld - das hast du dir verdient. Ach, da ist noch etwas. Hier, nimm meine Schrotflinte. Du hast mir dafьr etwas viel Wichtigeres gegeben - etwas Frieden...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Ich bin Trapper... Du musst dich nicht vorstellen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>Was fьhrt dich hierher?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_13">
		<text>Danke, dass du gekommen bist... Ich brauche einen zuverlдssigen und erfahrenen Jдger und du bist das Beste, was die Janow-Station zu bieten hat. Nach allem, was passiert ist, darf mir die Chimдre nicht noch einmal entwischen... Ich investiere in die Sache meine gesamten Ersparnisse, und zwar 10.000. Ich will sichergehen, dass das auch wirklich richtig durchgezogen wird... Fox muss gerдcht werden!</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_14">
		<text>Ich bitte dich instдndig darum, die Chimдre zu erledigen. Falls es dir egal ist, ob die Janow-Station diesen mutierten Killer los wird oder nicht, tu es wenigstens fьr das Geld... 10.000 ist 'ne Menge Knete.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_15">
		<text>Wie sieht's aus mit der Chimдre? Die Zeit drдngt, das Biest kцnnte sich jederzeit ein neues Jagdrevier suchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_16">
		<text>Schцn, dich zu sehen! Was gibt's Neues?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_0">
		<text>Hast du sonst noch etwas fьr mich zu tun?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_1">
		<text>Natьrlich... In Fen wurde eine Gruppe Sumpfblutsauger gesehen, hinter der Zementfabrik. Sie scheinen sich erstmal wieder in ihre Sьmpfe zurьckgezogen zu haben, aber Stalker vor Ort wollen sichergehen, dass sie dort fьr immer bleiben - wenn du verstehst, was ich meine. Dir winken 3.000, wenn du die ganze Gruppe erledigst. Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_11">
		<text>Ja, ich mach's.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_111">
		<text>Gut. Viel Erfolg bei der Jagd...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_12">
		<text>Jetzt nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_121">
		<text>Wie du willst... Du hast noch Zeit, es dir anders zu ьberlegen, bevor sich andere Jдger um die Sache kьmmern.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_2">
		<text>Wie gesagt... Es geht um die Gruppe Sumpfblutsauger in Fen, hinter der Zementfabrik. 3.000 wдre die Belohnung... Bist du dabei?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunt_3">
		<text>Im Moment nicht, abgesehen von der Sache mit den Sumpfblutsaugern in Fen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_0">
		<text>Ich habe die Sumpfblutsauger getцtet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_1">
		<text>Jetzt kehrt fьr die Stalker wieder ein bisschen Ruhe ein. Hier wie vereinbart dein Geld.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_swamp_bloodsuckers_hunted_2">
		<text>Ja, die Stalker dieser Gegend werden froh sein, dass sie ihre unliebsamen Nachbarn los sind. Sie haben sogar fьr eine Belohnung zusammengelegt, genau genommen 3.000... Hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_0">
		<text>Gonta und ich haben die Chimдre in Zaton getцtet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_1">
		<text>Danke. Je weniger von diesen Bestien hier ihr Unwesen treiben, desto besser fьr uns alle. Wenn du dich jetzt noch um das andere Viech kьmmern kцnntest...</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_zaton_chimera_hunted_2">
		<text>Danke, dass du dich auch um das zweite Biest gekьmmert hast. Es ist gut zu wissen, dass diese Chimдren keinen Stalker mehr ins Jenseits befцrdern werden...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_0">
		<text>Sag mir, wie du den Controller getцtet hast.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_about_controller_1">
		<text>Hцr aufmerksam zu und lerne, mein Freund... Ich war unterwegs zu meinem Versteck, um meine Beute zu holen. Als ich dort angekommen bin, habe ich gesehen, wie es sich ein Controller oben auf dem Versteck gemьtlich gemacht hat. Also habe ich mir ein herumliegendes Metallgitter geschnappt und mich damit abgeschirmt, wдhrend ich mich langsam dem Controller genдhert habe. Bis er kapiert hat, was hier eigentlich los ist, hat er schon ein halbes Magazin in seinem Schдdel gehabt. Gerade als er versuchen wollte, mich zu manipulieren, habe ich mit meinem Gewehrkolben ausgeholt und ihm den TodesstoЯ versetzt. Das war's.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_0">
		<text>Erzдhle mir von den Artefakten im Steinbruch.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1">
		<text>Pah, da gibt es nicht viel zu erzдhlen, weil es dort mittlerweile nichts mehr zu holen gibt. Es macht keinen Sinn, in Anomalien auf Schatzsuche zu gehen, wenn Flint schon dort war. Das weiЯ doch jeder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11">
		<text>Also bist du derjenige, der seinen Kameraden im Steinbruch verrecken lassen hat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111">
		<text>Was?!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_11111">
		<text>Das musst du erstmal beweisen. Du laberst doch nur Mьll... Dein Wort gegen das eines Mitglieds der Freiheit - na dann viel Glьck.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_111111">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1112">
		<text>Nichts.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_12">
		<text>Danke, tschьss.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_0">
		<text>Erzдhle mir von den Blutsaugern in Zaton.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1">
		<text>Als ich in Zaton war, haben Blutsauger den Stalkern wirklich das Leben schwer gemacht. Sie haben sie Tag und Nacht gejagt, aber das hat ьberhaupt nichts gebracht. Ich habe beschlossen, ihnen zu helfen, also habe ich mir meine Schrotflinte geschnappt und bin direkt in das Lager der Blutsauger marschiert. Nachdem ich mich also eine Zeit lang mit den Biestern beschдftigt hatte, war das Blutsaugerproblem in Zaton Geschichte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_11">
		<text>Du weiЯt wahrscheinlich nicht einmal, wo dieses Lager ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_111">
		<text>Verschwinde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_112">
		<text>Was willst du? Langweile jemand anderen mit deinem Schwachsinn!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_113">
		<text>Mach 'nen Abgang, Kumpel... Dein Wort gegen das eines Mitglieds der Freiheit - na dann viel Glьck.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_1131">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_bloodsucker_12">
		<text>Danke, tschьss.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_0">
		<text>Erzдhle mir von der Abkьrzung nach Jupiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1">
		<text>Tja, also der Ortskundige hat von Zaton nach Jupiter immer einen ganz schцnen Umweg gemacht. Ich hingegen dachte mir: "Warum so umstдndlich?"... Also habe ich mir die Gegend genauer angesehen und konnte dann ziemlich schnell einen Weg durch die Anomalien finden. Diese Information habe ich an den Ortskundigen verkauft und jetzt bringt er jeden auf dieser Route dorthin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_11">
		<text>Wie wдre es, wenn wir Pilot fragen, wer ihm die Karten besorgt hat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_111">
		<text>Verschwinde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_112">
		<text>Was willst du? Langweile jemand anderen mit deinem Schwachsinn!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_113">
		<text>Du kannst mir ьberhaupt nichts nachweisen. Dein Wort gegen das eines Mitglieds der Freiheit - na dann viel Glьck.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_1131">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_guide_12">
		<text>Danke, tschьss.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_0">
		<text>Erzдhle mir von deinem Abstecher zur Oase.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1">
		<text>Ich war der erste, der jemals die Oase betreten hat. Keine Mutanten und Anomalien weit und breit, nur Ruhe und Frieden. AuЯerdem findet man dort jede Menge Artefakte. Man bedient sich und dann geht's wieder ab nach Hause.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_11">
		<text>Vцlliger Quatsch. Ich war in der Oase und kann das alles nicht bestдtigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_111">
		<text>Verschwinde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_112">
		<text>Was willst du? Langweile jemand anderen mit deinem Schwachsinn!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_113">
		<text>Leck mich doch. Dein Wort gegen das eines Mitglieds der Freiheit - na dann viel Glьck.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_1131">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_oasis_12">
		<text>Danke, tschьss.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_0">
		<text>Erzдhle mir von deiner Zusammenarbeit mit den Wissenschaftlern.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1">
		<text>Ich war neulich in ihrem Bunker. Sie haben sich ьber meinen Besuch gefreut und gesagt: "Genau so einen wie dich brauchen wir jetzt, Flint!". Es stellte sich heraus, dass sie jemanden gesucht hatten, der ihre Gerдte in der Nдhe von Anomalien aufstellt. Ich habe gesagt: "Ist doch ьberhaupt kein Problem" und dann ohne groЯe Mьhen das gemacht, was sie von mir wollten. Schwierig wurde es erst, als ich von diesen Freaks mein wohlverdientes Geld haben wollte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_11">
		<text>Hцr auf, dich auf den Lorbeeren anderer Leute auszuruhen. Ich war das, nicht du!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_111">
		<text>Verschwinde.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_112">
		<text>Was willst du? Langweile jemand anderen mit deinem Schwachsinn!</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_113">
		<text>Lьgen... Du hast keine Beweise. Dein Wort gegen das eines Mitglieds der Freiheit - na dann viel Glьck.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_1131">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_argue_scientist_12">
		<text>Danke, tschьss.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_11">
		<text>Hey. Willst du auch hцren, was ich alles zu erzдhlen habe?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_21">
		<text>Willst du etwas fragen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_start_31">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_0">
		<text>Kumpel... verdammt... ich sterbe...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1">
		<text>Nimm dieses Medkit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_11">
		<text>Danke, mein Freund... aber das wird nichts nьtzen... Hцr zu... Ich war mit einem Mitglied der Freiheit hier, wir haben ein Artefakt gefunden. Auf dem Weg zurьck bin ich in eine Gasanomalie geraten. Wenn er mir geholfen hдtte, wьrde ich jetzt vielleicht durchkommen, aber... Er hat sich das Artefakt gekrallt und mich hier zurьckgelassen. Er hat behauptet, dass er Hilfe holen wird... Finde ihn. Die Leute sollen wissen, dass man ihm nicht ьber den Weg trauen kann...</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111111">
		<text>Ich werde ihn finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_1111112">
		<text>Ich bezweifle, dass ich irgendetwas beweisen kann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_2">
		<text>Stьtz dich auf meiner Schulter ab, wir bringen dich zu einem Arzt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_senya_start_3">
		<text>Dumm gelaufen. Tschьss.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_0">
		<text>Ich habe etwas fьr dich...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_11">
		<text>Einen Fleischklumpen. Hier, nimm.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_111">
		<text>Danke. Die Wissenschaftler bezahlen gut, aber mir geht es eher um die Genehmigung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_112">
		<text>Wow, vielen Dank, Kumpel! Jetzt kann ich endlich nach Pripyat aufbrechen - ich muss mir nur noch einfallen lassen, wie ich dorthin komme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_12">
		<text>Einen KloЯ. Hier, nimm.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_121">
		<text>Danke. Die Wissenschaftler bezahlen gut, aber mir geht es eher um die Genehmigung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_122">
		<text>Wow, vielen Dank, Kumpel! Jetzt kann ich endlich nach Pripyat aufbrechen - ich muss mir nur noch einfallen lassen, wie ich dorthin komme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_13">
		<text>Einen Fleischklumpen und einen KloЯ. Hier, nimm.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_131">
		<text>Wow, vielen Dank, Kumpel! Jetzt kann ich endlich nach Pripyat aufbrechen - ich muss mir nur noch einfallen lassen, wie ich dorthin komme.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_14">
		<text>Keins.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_0">
		<text>Ist es hier langweilig?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_0">
		<text>Du hast einen Vertrag erwдhnt...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1">
		<text>Ja, ich habe mich dazu bereit erklдrt, fьr die Wissenschaftler zu arbeiten, weil ich dachte, dass das ein Kinderspiel wird. Allerdings habe ich ьbersehen, dass die Vertragslaufzeit erst endet, wenn alle Arbeiten erledigt sind. Die Wissenschaftler haben versprochen, mir danach eine offizielle Genehmigung fьr den Aufenthalt in der Zone zu geben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_111">
		<text>Ich habe jede verdammte Klausel dieses Vertrags erfьllt, auЯer einer Kleinigkeit. Ich muss alle chemischen Artefakte finden, die es gibt. Woher hдtte ich denn wissen sollen, dass man hier in der Gegend keine Fleischklumpen und KlцЯe findet? Hдtte ich diese zwei Artefakte gefunden, wдre ich schon lдngst unterwegs nach Pripyat. Aber war wohl nix!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1111">
		<text>Vielleicht kann ich dir mit diesen Artefakten helfen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_1112">
		<text>Das ist wirklich tragisch.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_2">
		<text>Ja... ein Fleischklumpen und ein KloЯ und ich bin unterwegs nach Pripyat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_0">
		<text>Was ist so auЯergewцhnlich an Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_1">
		<text>Niemand weiЯ, wie man dort hingelangt... SchlieЯlich sind wir in der Zone, und man kann da nicht so einfach auf direktem Wege hingehen. Man sagt, dass Pripyat die reinste Fundgrube ist, was Artefakte betrifft... Wie auch immer, bei all den verschiedenen Gerьchten, die ьber Pripyat kursieren, bin ich schlicht und einfach neugierig.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_0">
		<text>Ich stelle einen Trupp zusammen und breche dann auf nach Pripyat. Willst du dich uns anschlieЯen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_1">
		<text>Eigentlich bin ich am ьberlegen, ob ich nicht alleine versuchen soll, dorthin zu gelangen... auch wenn ich dann auf mich gestellt wдre. Nimm's nicht persцnlich, ich bin halt eher ein Einzelgдnger...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_pripyat_group_2">
		<text>Hah, ich will mich auch bald nach Pripyat aufmachen... allerdings alleine. Nimm's nicht persцnlich, ich bin halt eher ein Einzelgдnger...</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_11">
		<text>Willkommen im Reich der Langeweile.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_12">
		<text>Mann, ich will unbedingt nach Pripyat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_13">
		<text>Ich muss nur wissen, wie man nach Pripyat gelangt, dann bin ich ruckzuck dort.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_14">
		<text>Hier ist's OK! So muss das Leben sein!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_start_15">
		<text>Natьrlich ist es gut, sich sicher zu fьhlen. Aber wenn es doch nicht so langweilig wдre!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_volunteer_0">
		<text>Vielleicht kann ich dir mit diesen Artefakten helfen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_0">
		<text>WeiЯt du wirklich, wie man nach Pripyat gelangt?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_way_1">
		<text>Nein. Aber wenn es da wirklich von Artefakten nur so wimmelt, wie die Leute sagen, bin ich sofort bereit, es herauszufinden. Ich meine, einen Pionier wie mich gibt es nur einmal auf der Welt - schlieЯlich war ich einer der ersten, die einen Weg nach Jupiter gefunden haben. Allerdings bin ich ein Einzelgдnger - ich habe keine Zeit, auf jemanden aufzupassen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_0">
		<text>Bringst du mich nach Jupiter?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_1">
		<text>Klar. Kцnnen wir los?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_11">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_12">
		<text>Noch nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_jupiter_2">
		<text>Nicht wдhrend einer Emission.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_0">
		<text>Bringst du mich nach Pripyat?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_1">
		<text>Fьr 5.000 wьrde ich es versuchen. Mir gefдllt es dort!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_11">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_12">
		<text>Nein, danke.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_121">
		<text>OK, deine Entscheidung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_13">
		<text>Ich glaube, ich habe nicht genug Geld.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_pripyat_2">
		<text>Fьr 5.000 wьrde ich es versuchen... Aber lass uns warten, bis die Emission vorbei ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_0">
		<text>Kannst du mich nach Zaton bringen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_1">
		<text>Ne, Mann - ist dort einfach zu langweilig. Da ist Pilot. Er ist genau der Richtige, wenn es um ungefдhrliche, aber dafьr langweilige Jobs geht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_2">
		<text>Nun, ich kann dich zur Janow-Station fьhren und fьr 3.000 Pilot engagieren, damit er dich nach Zaton bringt. Was sagst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_21">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_22">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_221">
		<text>Wie du meinst.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_23">
		<text>Ich habe nicht genug Geld.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_3">
		<text>Nun, ich kann dich zur Janow-Station fьhren und fьr 1.000 Pilot engagieren, damit er dich nach Zaton bringt. Was sagst du?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_4">
		<text>Ne, Mann - ist dort einfach zu langweilig. Da ist Pilot. Er ist genau der Richtige, wenn es um ungefдhrliche, aber dafьr langweilige Jobs geht. Frag ihn nach der Emission.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_5">
		<text>Nun, ich kann dich zur Janow-Station fьhren und fьr 3.000 Pilot engagieren, damit er dich nach Zaton bringt... natьrlich erst, wenn die Emission vorbei ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_to_zaton_6">
		<text>Nun, ich kann dich zur Janow-Station fьhren und fьr 1.000 Pilot engagieren, damit er dich nach Zaton bringt... natьrlich erst, wenn die Emission vorbei ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_11">
		<text>Man sagt, du hast es durch die Tunnel geschafft? Ich komme auch aus Jupiter... habe einen unterirdischen Durchgang gefunden. Wenn du willst, kann ich dich umsonst dorthin zurьckbringen... WeiЯt du, ich bin froh, wenn ich den Obrigkeiten irgendwie behilflich sein kann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_12">
		<text>Lange nicht mehr gesehen! Man sagt, du hast es durch die Tunnel geschafft? Ich habe einen unterirdischen Durchgang gefunden. Wenn du willst, kann ich dich umsonst zurьckbringen... WeiЯt du, ich bin froh, wenn ich den Obrigkeiten irgendwie behilflich sein kann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_13">
		<text>Lange nicht mehr gesehen! Man sagt, du hast es durch die Tunnel geschafft? Du wirst es nicht glauben, aber ich bin aus meinem Vertrag rausgekommen und habe trotzdem die Genehmigung gekriegt... Ich bin danach sofort hierher gekommen und habe einen unterirdischen Durchgang gefunden. Wenn du willst, kann ich dich umsonst zurьckbringen... WeiЯt du, ich bin froh, wenn ich den Obrigkeiten irgendwie behilflich sein kann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_pripyat_start_14">
		<text>Lange nicht mehr gesehen! Man sagt, du hast es durch die Tunnel geschafft? Ich habe einen unterirdischen Durchgang gefunden. Wenn du willst, kann ich dich umsonst zurьckbringen... WeiЯt du, ich bin froh, wenn ich den Obrigkeiten irgendwie behilflich sein kann. Danke ьbrigens, dass du mir dabei geholfen hast, den Vertrag mit den Wissenschaftlern zu erfьllen... Ich habe mich hier ein wenig umgesehen und das hier gefunden - du kannst das sicher gebrauchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_0">
		<text>Topol, warum bewachst du nicht den Bunker der Wissenschaftler?</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_ask_topol_about_guard_1">
		<text>Wir wurden angeheuert, um Messungen vorzunehmen und Proben zu sammeln. Wir sind quasi selbst fast schon Wissenschaftler. Und obwohl ich gegen den Job an sich nichts habe, bin ich mir nicht sicher, ob ich gegen die neuen Feinde der Wissenschaftler etwas ausrichten kann. Ich hab keine Lust, von den Sцldnern eine Kugel in den Kopf zu kriegen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_11">
		<text>Du bist am falschen Ort, Kumpel! Und du solltest besser verschwinden, bevor es auch noch die falsche Zeit ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_12">
		<text>Suchst du Streit oder was? Verschwinde von hier, bevor du fьndig wirst!</text>
	</string>
	<string id="jup_b47_merc_guards_start_13">
		<text>Mach dich vom Acker, Kumpel. Hцr auf mich, dann kriegst du keinen Stress.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_0">
		<text>Was habt ihr jetzt vor?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_1">
		<text>Wir brechen bald zur Janow-Station auf. Du kannst gerne mitkommen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_11">
		<text>Ja, das liegt auf dem Weg. Ich schlieЯe mich euch an.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_go_home_12">
		<text>Nein, ist nicht die gleiche Richtung, in die ich will.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_squad_start_dialog_0">
		<text>Gut, dass du sie zu uns gebracht hast. Auf sich gestellt hдtten die es nicht lange gemacht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_duty_start_dialog_0">
		<text>Danke, dass du das mit den Wдchtern klargemacht hast.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_0">
		<text>Was habt ihr jetzt vor?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_1">
		<text>Wir brechen bald zur Janow-Station auf. Du kannst gerne mitkommen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_11">
		<text>Ja, das liegt auf dem Weg. Ich schlieЯe mich euch an.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_go_home_12">
		<text>Nein, ist nicht die gleiche Richtung, in die ich will.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_squad_start_dialog_0">
		<text>Das war die richtige Entscheidung, Mann. Du hast diesen Typen geholfen und uns Verstдrkung gebracht. Respekt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_freedom_start_dialog_0">
		<text>Danke, dass du das mit den Freiheitlern klargemacht hast.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_0">
		<text>Hast du eine Idee, wer Sachen aus einer persцnlichen Kiste gestohlen haben kцnnte?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_about_stolen_items_1">
		<text>Keine Ahnung. Hier tummeln sich alle mцglichen Leute... Frag doch mal Knochenmann, er kennt hier fast jeden...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_0">
		<text>Auf zu Zulu.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_1">
		<text>OK. Ich hoffe, er schieЯt nicht, wenn er meine alte Panzerung sieht! Wir mьssen sie unterwegs noch holen... und die Panzerung zurьckbringen, die ich gerade trage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_11">
		<text>Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_goto_zulus_2">
		<text>Emissionen sind nicht gesund... Wir sollten ein bisschen warten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_0">
		<text>Was ist passiert?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1">
		<text>Tja... wir wissen nicht, wie wir hierher gekommen sind. Ich erinnere mich nur noch daran, dass wir ein Monolithertrupp waren und unbedingt das Zentrum der Zone erreichen wollten. Dort ist der Monolith - ein Meteor, der neue Lebensformen von anderen Planeten auf die Erde gebracht hat... Ich weiЯ noch, wie wir zusammen das Atomkraftwerk Tschernobyl erreicht haben, aber dann erinnere ich mich nur noch bruchstьckhaft. Da war ein helles Licht... kosmisch kalt und... eine deutliche Stimme... Es war alles so wunderschцn. Allerdings weiЯ ich nicht mehr, was diese Stimme mir befohlen hat. Mehrere Jahre meines Lebens... einfach weg. Bei den Jungs genau dasselbe... Und jetzt wissen wir nicht wohin. Auf jeden Fall brauchen wir einen Unterschlupf, damit wir uns vor Emissionen schьtzen kцnnen... und vor Mutanten. Wьsstest du einen sicheren Ort fьr uns?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_11">
		<text>Nicht weit von hier haben die Stalker ein Lager, ich kann es euch auf der Karte zeigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_111">
		<text>Ich weiЯ nicht, ob wir dort sicher wдren... Auf dem Weg zum Atomkraftwerk Tschernobyl waren die Leute sehr misstrauisch... Ich glaube, wir haben spдter sogar Stalker getцtet. WeiЯt du, wie man mit unserer Fraktion derzeit umspringt? Wahrscheinlich schieЯen sie gleich... Kannst du uns helfen? Du kцnntest allen im Lager der Stalker sagen, dass wir keine angriffslustigen Spinner mehr sind. Kannst du mit ihnen reden und dafьr sorgen, dass sie uns aufnehmen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1111">
		<text>Kein Problem. Ich rede mit ihnen, sobald ich das nдchste Mal im Lager bin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_1112">
		<text>Tut mir leid, ich kann euch leider nicht helfen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_0">
		<text>Wie genau kann ich euch helfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_1">
		<text>Wir brauchen einen Unterschlupf, damit wir uns vor Emissionen schьtzen kцnnen... und vor Mutanten. Kannst du uns dabei helfen, einen sicheren Ort fьr uns zu finden?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_11">
		<text>OK. Ich frage mal die Jungs in der Janow-Station.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_help_2_12">
		<text>Tut mir leid, ich kann euch leider nicht helfen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_0">
		<text>Du brauchst einen Schutzanzug mit geschlossenem Atemkreislauf, wenn du nach Pripyat willst.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_need_outfit_1">
		<text>Kein Problem - ich habe noch meine Monolith-Panzerung und die ist genau damit ausgestattet. Das Problem ist nur, dass ich mich damit nicht in der Janow-Station blicken lassen sollte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_0">
		<text>Ich stelle einen Trupp zusammen und breche dann auf nach Pripyat. Willst du dich uns anschlieЯen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_1">
		<text>Wьrde ich gerne... ich meine, es wьrde mich brennend interessieren, was dort mit uns passiert ist. Aber ich kann jetzt meine Jungs nicht hier zurьcklassen - sie wьrden nicht mitkommen. Haben schon genug durchgemacht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_2">
		<text>Ja, ich komme mit. Ich will unbedingt wissen, was mit uns passiert ist. Hoffentlich finde ich in Pripyat die Antwort auf diese Frage. Ich muss nur Loki Bescheid sagen, aber denke nicht, dass er etwas dagegen hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_group_3">
		<text>Ja, ich komme mit. Ich will unbedingt wissen, was mit uns passiert ist. Hoffentlich finde ich in Pripyat die Antwort auf diese Frage. Ich muss nur Shulga Bescheid sagen, aber denke nicht, dass er etwas dagegen hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_0">
		<text>Bereit zum Abmarsch?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_ready_1">
		<text>Bereit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_11">
		<text>Hallo, Stalker. Kannst du uns helfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_12">
		<text>Hallo. Hast du herausfinden kцnnen, ob wir ins Lager der Stalker gehen kцnnen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_121">
		<text>Nein, ich bin noch dabei...</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_1211">
		<text>Beeil dich. Wer weiЯ, was einem hier alles zustoЯen kцnnte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_13">
		<text>Hallo. Danke fьr deine Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_start_14">
		<text>Hallo.</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_0">
		<text>Wie geht's?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_wassup_1">
		<text>Alles in Ordnung mit dem Trupp, aber ich wьrde wirklich gerne wissen, was mit uns geschehen ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_0">
		<text>Was machen die Sцldner hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_mercs_1">
		<text>Darьber sollten Sie mit Hermann sprechen. Er kьmmert sich um die verwaltungstechnischen Dinge im Labor. Soweit ich weiЯ, haben die Sцldner mit Hermann eine Ьbereinkunft bezьglich der Bewachung unseres Labors getroffen. Genaueres weiЯ ich allerdings auch nicht. Ich mцchte jedoch erwдhnen, dass sie sich bei zahlreichen Gelegenheiten als zuverlдssige Kдmpfer erwiesen haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_0">
		<text>Was machen Sie hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1">
		<text>Das war eine rhetorische Frage, nicht wahr? Wir sind hier mit Forschungen beschдftigt. Wollen Sie etwas Bestimmtes wissen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1111">
		<text>Was genau erforschen Sie?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11111">
		<text>Wir haben nichts Bestimmtes im Sinn. Wir sind sozusagen wissenschaftliche Spдher. Unser Ziel ist es, Zusammenhдnge zwischen bestimmten Phдnomenen zu erkennen, Theorien abzuleiten und diese dann zu belegen oder zu verwerfen. Wir sind uns darьber im Klaren, dass einige unserer Theorien keinen praktischen Nutzen haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1112">
		<text>Was wissen Sie ьber die Zone?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11121">
		<text>Da kann ich zu diesem Zeitpunkt nur mutmaЯen... Ich glaube, dass die Zone unter dem Einfluss einer unbekannten Kraft entstanden ist. Elektromagnetische Felder, normale physikalische GesetzmдЯigkeiten oder Strahlungseinflьsse kцnnen nicht dazu gefьhrt haben, dass sich die Biosphдre so schnell verдndert hat. Offensichtlich lassen sich einige Mutationen mit Strahlung erklдren... aber Entschuldigung! Unter normalen Bedingungen wьrde es hunderte, wenn nicht gar tausende Jahre dauern, bis ein Schwein zu Fleisch mutiert! Aber in der Zone kam es schon nach wenigen Jahren zu derartigen Mutationen. Es scheint fast so, als hдtte jemand direkt auf den genetischen Code einzelner Tiere eingewirkt. Allein bei dem Gedanken lдuft es mir schon kalt den Rьcken runter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1113">
		<text>Wie lange sind Sie schon in der Zone?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_11131">
		<text>Nicht lдnger als eine Woche. Es war ziemlich mьhsam, den ganzen bьrokratischen Mist zu erledigen und diese Expedition zu organisieren. Wьrden wir nicht fьr Hermann arbeiten, wьrden wir vielleicht immer noch an der Grenze zur Zone warten, wдhrend Stalker sich im Inneren der Zone nach Lust und Laune bedienen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scientists_1114">
		<text>Das war alles, was ich wissen wollte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_0">
		<text>Oserski, warum hat Hermann mich angeheuert, um den Trupp wдhrend der Messungen zu beschьtzen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_1">
		<text>Das ist auf meinen Mist gewachsen. Er hat darin keinen Nutzen gesehen, aber ich konnte ihn ьberzeugen. Meine Forschungen haben ergeben, dass der Einsatz unserer hochfrequenten Gerдte in Anomaliefeldern bei mutierten Lebewesen in der Nдhe zu einem erhцhten Aggressionspotenzial und einer gesteigerten Aktivitдt fьhrt. In einfachen Worten: Sie machen sich auf die Suche nach Beute.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_0">
		<text>Oserski, ich habe Neuigkeiten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1">
		<text>Ja? Ich hцre.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11">
		<text>Sie hatten Recht. Die Mutanten haben uns keine Ruhe gelassen, als wir die Messungen vorgenommen haben. Aber als wir die Gerдte ausgeschaltet haben, hat sich die Lage beruhigt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_111">
		<text>Was?! Wenn... wenn sich meine Hypothese als richtig herausstellt, ist es wahrscheinlich, dass mutierte Tiere, die die Fдhigkeit erlangt haben, auf Informationsfelder zurьckzugreifen, mithilfe von Telepathie Signale von auЯerhalb empfangen kцnnen... kьnstlich erzeugte Signale... Das wьrde bedeuten, dass die unnatьrliche Дhnlichkeit der auftretenden Mutationen und diese typischen Verдnderungen der Zellstruktur... kein Zufall sind...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_1111">
		<text>Kцnnten Sie etwas konkreter werden? Und sich eventuell etwas klarer ausdrьcken?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_about_scrutiny_learned_11111">
		<text>Nein! Das sind alles nur persцnliche Vermutungen. Oh, wie unhцflich von mir! Vielen Dank, dass Sie uns bei unseren Forschungen geholfen haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_0">
		<text>Was kann ich tun, damit Sie mit Hermann ьber einen Schutzanzug reden?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_1">
		<text>In einem Gebiet am Rand des Steinbruchs wurde eine bis dato unbekannte Pflanzenanomalie entdeckt. Ich hдtte gerne eine Probe dieser Pflanze, aber die Stalker weigern sich, auch nur in die Nдhe dieses Ortes zu gehen. Wenn ich eine dieser Pflanzen hдtte, kцnnte ich Hermann davon ьberzeugen, Sie mit einem ьbrig gebliebenen Schutzanzug zu belohnen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_11">
		<text>Ich werde diese Pflanze fьr Sie finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_111">
		<text>Gut. Ich habe die Koordinaten der Anomalie auf Ihren PDA geladen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_12">
		<text>Vielleicht ein andermal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_grove_121">
		<text>Kommen Sie vorbei, falls Sie Ihre Meinung geдndert haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_0">
		<text>Hier, ich habe die Pflanze, die Sie wollten. Wie sieht es nun mit dem Schutzanzug aus?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_anomalous_plant_1">
		<text>GroЯartig. Hah, Sokolow ist herausgerutscht, dass der Schutzanzug eigentlich fьr ihn ist. Aber egal. Ich zeige Hermann die Pflanze und er wird bestimmt trotzdem schnell mit dem Schutzanzug rausrьcken. Sagen Sie Sokolow, dass er kommen und ihn holen soll.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_0">
		<text>Ich kann versuchen, neue Wachen fьr Sie zu finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_aproach_1">
		<text>Das wдre wirklich nett. Bitte sprechen Sie mit Hermann darьber. Diese Angelegenheit fдllt in seinen Zustдndigkeitsbereich.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Ich wьrde gerne meine Resistenz gegen Psi-Felder ьberprьfen lassen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Hah, hat Hermann Sie zu mir geschickt? Gut, ich versuche, Ihnen das so einfach wie mцglich zu erklдren. Um Ihre Resistenz gegen Psi-Emissionen anstдndig analysieren zu kцnnen, brдuchte ich ein ganzes wissenschaftliches Institut und mьsste jahrelang forschen. Ich habe lediglich eine Feldausrьstung mit einigen schmutzigen Reagenzglдsern.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_11">
		<text>Also ist es unmцglich?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_b1_psi_emission_dialog_111">
		<text>Nicht so schnell. Es muss ja keine vollstдndige Analyse sein. Fьr unsere Zwecke mьssen wir nur die Resistenz Ihrer Neuronen im Gehirn gegen Psi-Emissionen messen. Eine einfache Untersuchung reicht vцllig aus. Also... in Ihrem Gehirn sind keine Auffдlligkeiten erkennbar, was bedeutet, dass Sie relativ starken Psi-Emissionen ausgesetzt sein kцnnen, ohne das Bewusstsein zu verlieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_0">
		<text>Was ist mit der Hypothese bezьglich des erhцhten Aggressionspotenzials der Mutanten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_1">
		<text>Ich habe zwei Theorien. Die Aggressivitдt der Mutanten kцnnte daher rьhren, dass einige Leute in ihr Revier eingedrungen sind. In diesem Fall wдre das selbst fьr die meisten normalen Lebewesen - einschlieЯlich der Menschen - ein normales Verhalten. Die andere Theorie ist, dass Mutanten aus irgendeinem Grund von unseren Messgerдten beeinflusst werden. Letztere Theorie wдre natьrlich deutlich faszinierender.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_11">
		<text>Wie kцnnte man das ьberprьfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_about_111">
		<text>Das Messgerдt mьsste in einem Gebiet eingeschaltet werden, in dem zuvor keine Mutanten waren. AuЯerdem sollte das Experiment nur von einer einzigen Person durchgefьhrt werden, um zu vermeiden, dass sich das Eindringen der Menschen in das Jagdrevier auf das Messergebnis auswirkt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_0">
		<text>Hier ist der Scanner.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_1">
		<text>Welche Ergebnisse haben Sie erhalten?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_11">
		<text>Ich weiЯ nicht, was Ihr Gerдt anzeigen wird, aber ich glaube, dass die Theorie stimmt. Nachdem ich den Scanner eingeschaltet hatte, hat es nur fьnf Minuten gedauert, bis Schnorks aufgetaucht und auf mich losgegangen sind.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_confirmed_111">
		<text>Das habe ich mir gedacht. Aus irgendeinem Grund sind es normalerweise die unerwьnschten Theorien, die sich als richtig herausstellen. Auf jeden Fall war es gut, dass Sie der Sache auf den Grund gegangen sind. Ab jetzt mьssen wir dafьr sorgen, dass jeder Trupp, den wir fьr Messungen aussenden, vorgewarnt ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_0">
		<text>Ich bin bereit, die These zu bestдtigen oder zu widerlegen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_1">
		<text>Ich bin hocherfreut, dass es auf der Welt immer noch Menschen gibt, die bereit sind, zum Wohle der Wissenschaft Opfer zu bringen. Der am besten geeignete Ort fьr das Experiment ist der Erdrutsch am sьdlichen Rand des Steinbruchs. Diese Gegend ist voller Gravitationsanomalien, die Mutanten normalerweise meiden. Das Gerдt, das ich Ihnen gebe, ist mit einem Sensor zur Mutantenortung ausgestattet. Wenn Sie nach der Durchfьhrung des Experiments mit dem Gerдt  zurьck sind, kann ich mehr ьber dessen Auswirkungen auf das Aggressionspotenzial der Mutanten herausfinden. Erklдren Sie sich dazu bereit, dieses Experiment durchzufьhren?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_11">
		<text>Ja, ich mach's.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_hypotheses_volunteer_12">
		<text>Im Moment nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_0">
		<text>Gibt es irgendeine Mцglichkeit, einen wissenschaftlichen Schutzanzug zu bekommen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_soldier_outfit_1">
		<text>Das wьrde leider gegen die Vorschriften verstoЯen. Wir mьssen ьber alle Gegenstдnde in unserem Besitz Buch fьhren. Aber so wie ich Hermann kenne, hat er bestimmt mehr Ausrьstung beantragt, als wir eigentlich brauchen. Unter bestimmten Umstдnden kann ich ihn vielleicht ьberreden, einen Schutzanzug abzugeben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_0">
		<text>Soll ich Artefakte fьr Sie suchen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_biochemist_stalker_assistant_rival_1">
		<text>Nein, tut mir leid. Wir heuern nicht mehr irgendwelche Leute zum Suchen von Artefakten an, sondern arbeiten mit einem erfahrenen Artefaktsammler zusammen. Was immer wir brauchen, besorgt er fьr uns.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_0">
		<text>Ich kann versuchen, neue Wachen fьr Sie zu finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_aproach_1">
		<text>Das wдre keine schlechte Idee. In der Zone ist es nie ruhig... Sprechen Sie mit Hermann darьber - er hat hier das Sagen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_0">
		<text>Sie sollen mir Scanner fьr die Erforschung von Anomalien aushдndigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_1">
		<text>Bitte sehr. Drei Scanner, wie Hermann es gesagt hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_b32_give_scanner_2">
		<text>Bitte sehr. Zwei weitere Scanner, wie Hermann es gesagt hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_0">
		<text>Wie bekommt man einen wissenschaftlichen Schutzanzug?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_soldier_outfit_1">
		<text>Hermann ist fьr die Ausrьstung verantwortlich. Aber ich kann Ihnen jetzt schon sagen, dass Sie ihn gar nicht erst fragen brauchen. Er wird Ihnen nichts geben. Versuchen Sie es lieber bei Oserski. Er ist lockerer drauf als Hermann und hat zudem einen gewissen Einfluss auf ihn.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>Was fьhrt Sie hierher?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_12">
		<text>Hцren Sie, wo sind die Sцldner, die Sie beschьtzt haben?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_13">
		<text>Wie geht's?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_14">
		<text>Hцren Sie... Jemand hat die Sцldner, die Sie beschьtzt haben, ьber den Haufen geschossen. Ich habe sie zwar auch nicht besonders gemocht, aber das geht zu weit...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_15">
		<text>CS-3a, cool! Das ist eine verdammt gute Panzerung... Erinnert mich an die gute alte Zeit...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_0">
		<text>Kцnnen Sie ein Speichermodul hacken?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_1">
		<text>Lassen Sie mal sehen... Kein Problem, so etwas habe ich schon mal gemacht... Wird nicht lдnger als eine Stunde dauern. Ich mache es fьr... sagen wir... 2.000. Einverstanden?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_11">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_111">
		<text>Gut. Ich gebe Ihnen Bescheid, sobald ich das Speichermodul gehacked habe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_12">
		<text>So viel Geld habe ich nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_121">
		<text>Hm. Tja, Sie wissen, wo Sie mich finden. Ich bezweifle, dass das irgendjemand besser hinbekommen wьrde als ich.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_13">
		<text>Ich werde darьber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repair_2">
		<text>Wie gesagt, ich mache es in einer Stunde fьr 2.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_0">
		<text>Und, haben Sie das Speichermodul gehacked?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_1">
		<text>Ich bin noch nicht soweit. Wie gesagt, ich gebe Ihnen Bescheid, wenn ich fertig bin.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_medic_ufo_memory_repaired_2">
		<text>Ja, hier. Jetzt kommen Sie an die Informationen ran.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_0">
		<text>Ich habe ein sonderbares Semi-Artefakt gefunden. Haben Sie Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1">
		<text>Natьrlich. Wo haben Sie es gefunden?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_11">
		<text>In Zaton, in dem verlassenen Baggerschiff.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1111">
		<text>Abgemacht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_1112">
		<text>Nein danke! Ich schau mich nach einem anderen Verkдufer um.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_0">
		<text>Was machen die Sцldner hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_mercs_1">
		<text>Sie arbeiten fьr uns und bewachen das mobile Labor. Um gleich auf Ihre wahrscheinlich nдchste Frage zu antworten: Ich hatte keine andere Wahl und musste sie anheuern. Aufgrund eines geheimen Militдreinsatzes haben wir nicht die erforderlichen SchutzmaЯnahmen zur Verfьgung gestellt bekommen. Dieser Umstand und die Tatsache, dass Stalker plцtzlich verrьckt nach Artefakten sind, lieЯen mir keine andere Wahl. Nur so kann ich fьr die Sicherheit des Labors garantieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_0">
		<text>Was machen Sie hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1">
		<text>Wir erforschen die unterschiedlichsten Phдnomene.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1111">
		<text>Welchem Zweck dienen Ihre Forschungen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11111">
		<text>Wir fьhren wichtige wissenschaftliche Untersuchungen durch. Mit anderen Worten, wir sind nicht hier, um Schutzanzьge zu testen, neue Medikamente zu entwickeln usw. Unser Ziel ist es, eine logische Erklдrung fьr die Dinge zu finden, die wir in der Zone beobachten kцnnen. Selbst wenn es uns nur gelingen wьrde, einen Bruchteil der Geheimnisse hinter diesen Phдnomenen zu lьften, wьrde dies den globalen technischen Fortschritt massiv beschleunigen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1112">
		<text>Was wissen Sie ьber die Zone?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11121">
		<text>Nicht viel, wenn ich ehrlich sein soll. Wir fangen gerade erst an, die Mechanismen hinter den Phдnomenen zu begreifen, die wir hier beobachten kцnnen. Und leider sind wir meilenweit davon entfernt, die Zone als Ganzes zu verstehen. Das wird vor allem dadurch erschwert, dass die Zone sich von Zeit zu Zeit verдndert. Damit meine ich nicht das Auftauchen neuer Anomalien oder anderer Kleinigkeiten. Ich rede hier von schwerwiegenderen Verдnderungen, die man nicht immer mit dem bloЯen Auge erkennen kann. Die abnehmende Stдrke des Magnetfeldes zum Beispiel. Das Dumme an der Sache ist, dass wir nicht wissen, wohin das alles fьhren wird. Wir kцnnen nur abwarten und hilflos zusehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1113">
		<text>Wie lange sind Sie schon in der Zone?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_11131">
		<text>Nicht lange, ungefдhr eine Woche. Abgesehen davon war ich ein paar Mal in Sacharows Labor. Ich bereue es immer noch, dass wir diese Expedition nicht frьher starten konnten. Ich habe den Leuten im Forschungsministerium mehrere Male gesagt, dass wir immer zwei vollstдndig ausgestattete mobile Labors bereithalten mьssen... Sie sind einfach nur mit ihren fetten Hintern auf den Stьhlen gesessen, haben teilnahmslos genickt und das war's. Denen haben wir es zu verdanken, dass uns fast die beste Gelegenheit entgangen wдre, die uns die Zone je geboten hat!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_scientists_1114">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_0">
		<text>Spucken die Scanner, die ich in den Anomalien aufgestellt habe, irgendwelche Informationen aus?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_2">
		<text>Welche Anomalie genau interessiert Sie?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_21">
		<text>Die Anomalie beim Parkplatz.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_211">
		<text>Ja, unsere Gerдte zeigen an, dass in dieser Anomalie Artefakte sind!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_212">
		<text>Leider deutet nichts darauf hin, dass es in dieser Anomalie Artefakte gibt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_22">
		<text>Betonbad-Anomalie</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_23">
		<text>Asphalt-Anomalie</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_24">
		<text>Fen-Anomalie</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_25">
		<text>Aschehьgel-Anomalie</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_artefact_spawn_26">
		<text>Das war's erstmal.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1">
		<text>Ich bin ganz Ohr.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11">
		<text>Die jьngsten Ereignisse haben uns klar und deutlich vor Augen gefьhrt, dass unser Forschungsteam nicht ausreichend vorbereitet ist, um Feldversuche anstдndig durchzufьhren. Ihnen hingegen ist es gelungen, ganz alleine mit dem Controller fertigzuwerden! Wirklich erstaunlich!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111">
		<text>Worauf wollen Sie hinaus?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_1111">
		<text>In unserer Situation wдre es alles andere als unvernьnftig, zu versuchen, einen fдhigen Experten wie Sie anzuheuern. Unser Forschungsteam braucht dringend Unterstьtzung. Wir mьssen Messungen vornehmen, Scanner aufstellen usw.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11111">
		<text>Fahren Sie fort...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111111">
		<text>Ich versuche, einen Zusammenhang zwischen Emissionen und der Entstehung von Artefakten in Anomalien herzustellen. Ich habe eine Theorie entwickelt, wonach man die nдchste Emission anhand der Anzahl und Qualitдt der entstandenen Artefakte vorhersehen kann. Um genaue Berechnungen anstellen zu kцnnen, brauche ich jedoch statistische Werte. Dafьr mьssen wir nur einige Scanner im Zentrum verschiedener Anomalien aufstellen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_11112">
		<text>Tut mir leid, ich habe kein Interesse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_111121">
		<text>Das ist bedauerlich. Sie hдtten der Wissenschaft einen groЯen Dienst erweisen kцnnen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_2">
		<text>Gut, ich helfe Ihnen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_21">
		<text>Ausgezeichnet! Sie mьssen die Scanner bei Nowikow holen und sie dann in den Anomalien aufstellen, die in der Karte Ihres PDAs vermerkt sind. Kommen Sie anschlieЯend hierher zurьck - es gibt eine weitere Sache in Punkto Scanner und Messungen, die ich gerne mit Ihnen besprechen mцchte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_3">
		<text>Ich denke darьber nach und komme spдter wieder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_0">
		<text>Ich habe die Scanner in den Anomalien aufgestellt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_scanner_placed_1">
		<text>Ausgezeichnet! Ich habe schon die ersten Ergebnisse und kann es gar nicht mehr bis zur nдchsten Emission erwarten. Sie wird uns die statistischen Werte bringen, die wir brauchen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_1">
		<text>Ich bin ganz Ohr!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_11">
		<text>Als ich mich der Anomalie genдhert und den Forschungsdetektor ausgepackt habe, hat sich alles um mich herum gekrьmmt, als wьrde die Umgebung zusammengedrьckt werden. Nach einer Weile sind dann wie aus dem Nichts die Leichen toter Stalker aufgetaucht! Danach war es wieder vorbei.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_111">
		<text>Das ist unglaublich! Natьrlich sind diese Informationen sehr unwissenschaftlich und es lдsst sich daraus nichts mit Gewissheit ableiten, aber wir werden diese Ausfьhrungen dennoch in unseren Aufzeichnungen vermerken. Nennen wir die Anomalie "Raumblase"!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_0">
		<text>Wie es scheint, haben Sie neue Wachen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_found_guards_1">
		<text>Ja, sie leisten gute Arbeit. Mit ihnen in der Nдhe fьhlen wir uns sicher. Danke fьr Ihre Mьhe. Hier, Ihre Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_0">
		<text>Sehen Sie sich diese Dokumente an.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_gauss_rifle_docs_1">
		<text>Mal sehen... Ich will gar nicht fragen, wo Sie die herhaben, aber das ist einfach unglaublich! Lassen Sie mich davon eine Kopie anfertigen... Ach ьbrigens, hier, eine kleine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_0">
		<text>Was ist mit Ihren Wachen passiert?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1">
		<text>Das weiЯ ich nicht, sie sind einfach verschwunden!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11">
		<text>Ich habe in der Zone gute Kontakte. Ich kцnnte einige neue Wachen fьr Sie auftreiben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_111">
		<text>Das wдre wunderbar! Als Gegenleistung fьr ihre Arbeit erhalten sie unsere vollste Unterstьtzung und werden mit den neuesten Technologien ausgestattet! Sie gehen natьrlich auch nicht leer aus!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1111">
		<text>Einverstanden!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11111">
		<text>Ich kann es gar nicht mehr erwarten!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_1112">
		<text>Ich habe meine Meinung geдndert.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_11121">
		<text>Das ist schade.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_12">
		<text>Kann passieren.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_121">
		<text>Noch etwas?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_guards_2">
		<text>Unsere Wachen wurden getцtet! Man hat sie direkt auЯerhalb unseres Bunkers niedergeschossen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_0">
		<text>Ich habe einige Dokumente in der Jupiter-Anlage gefunden. Wollen Sie einen Blick darauf werfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_1">
		<text>Interessant, aber nicht zu gebrauchen. Dennoch danke fьr Ihre Mьhe. Falls Sie sonst noch etwas finden, bringen Sie es hierher.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_11">
		<text>Ich wurde auf der Suche nach Dokumenten von Sцldnern angegriffen. Hier ist der PDA ihres Anfьhrers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_111">
		<text>Wow. Und ich dachte, sie waren hier, um uns zu beschьtzen. Ich glaube, das muss ich meinen Vorgesetzten zeigen. Vielen Dank, junger Mann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_docs_2">
		<text>Leider enthдlt er keine interessanten Informationen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_1">
		<text>Da ist etwas: Wir mьssen alles ьber die jьngsten Entwicklungen in der Jupiter-Anlage herausfinden. Ich brauche diesbezьglich unbedingt die technischen Dokumente. Wahrscheinlich mьssen Sie im verwaltungstechnischen Bereich der Anlage danach suchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_11">
		<text>Ich werde mich dort umsehen und alles, was ich finde, zu Ihnen bringen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_12">
		<text>Nein, dabei werde ich Ihnen nicht helfen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_0">
		<text>Ich habe die Dokumente aus der Jupiter-Anlage.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_1">
		<text>Interessant, aber nicht zu gebrauchen. Dennoch danke fьr Ihre Mьhe. Falls Sie sonst noch etwas finden, bringen Sie es hierher.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_11">
		<text>Ich wurde auf der Suche nach Dokumenten von Sцldnern angegriffen. Hier ist der PDA ihres Anfьhrers.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_info_111">
		<text>Wow. Und ich dachte, sie waren hier, um uns zu beschьtzen. Ich glaube, das muss ich meinen Vorgesetzten zeigen. Vielen Dank, junger Mann.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_11">
		<text>Ich werde versuchen, die Anomalie zu finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_12">
		<text>Ich habe keine Zeit.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_0">
		<text>Ich bin gekommen, weil ich Sie bei Ihren Forschungen unterstьtzen will.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1">
		<text>Ich spreche bestimmt fьr das gesamte Team, wenn ich sage, dass wir sehr erfreut darьber wдren, wenn Sie der Wissenschaft ein weiteres Mal dienen wьrden. Welche Arbeit wьrde Sie interessieren?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11">
		<text>Ich mцchte Ihnen dabei helfen, Messungen vorzunehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_112">
		<text>Sind Sie sicher, dass Sie fьr uns einen vollstдndigen externen Scan durchfьhren wollen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1121">
		<text>Ja. Sagen Sie mir, was ich tun soll.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1122">
		<text>Nein, ich denke lieber noch einmal darьber nach.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12">
		<text>Sie haben ьber das Aufstellen von Scannern gesprochen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_121">
		<text>Ich versuche, einen Zusammenhang zwischen Emissionen und der Entstehung von Artefakten in Anomalien herzustellen. Ich habe eine Theorie entwickelt, wonach man die nдchste Emission anhand der Anzahl und Qualitдt der entstandenen Artefakte vorhersehen kann. Um genaue Berechnungen anstellen zu kцnnen, brauche ich jedoch statistische Werte. Dafьr mьssen wir nur einige Scanner im Zentrum verschiedener Anomalien aufstellen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1211">
		<text>OK, ich helfe Ihnen dabei.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12111">
		<text>Ausgezeichnet! Sie mьssen die Scanner bei Nowikow holen und sie dann in den Anomalien aufstellen, die in der Karte Ihres PDAs vermerkt sind.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1212">
		<text>Ich denke darьber nach und komme spдter wieder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_122">
		<text>Die Scanner in den Anomalien ьbertragen Informationen. Wir mьssen einfach nur die Ergebnisse abwarten. Sie kцnnen einige weitere Scanner in Anomalien aufstellen, wenn Sie mцchten. Zusдtzliche Informationen kцnnen nie schaden. Als Gegenleistung informieren wir Sie, wenn Artefakte in Anomalien auftauchen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1221">
		<text>Einverstanden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_12211">
		<text>Ausgezeichnet! Sie mьssen die Scanner bei Nowikow holen und sie dann in den Anomalien aufstellen, die in der Karte Ihres PDAs vermerkt sind.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_1222">
		<text>Ich denke darьber nach und komme spдter wieder.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_131">
		<text>Leider gilt bei uns die Vorschrift, dass wir einer Person nicht mehr als eine Arbeit zuteilen dьrfen. Tut mir leid, aber wir mьssen uns an die Regeln halten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_0">
		<text>Haben Sie die Ergebnisse der Anomaliefeldmessungen von dem Trupp erhalten, den ich beschьtzt habe?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_31">
		<text>Ich mцchte hinzufьgen, dass Ihre Messungen definitiv die Aufmerksamkeit von Mutanten und Zombies auf sich gezogen haben. Es hat uns einiges an Zeit und Mьhe gekostet, sie uns vom Leib zu halten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_311">
		<text>Hm... Sie glauben also, dass sie auf die Scans reagiert haben? Interessant. Das wьrde Oserskis Theorie bestдtigen, die besagt, dass Mutanten telepathischen Zugriff auf unterschiedlichste Felder haben. Ich denke, das sollte ich mit ihm erцrtern. Hier, Ihre Bezahlung fьr Ihre Arbeit. Das haben Sie sich redlich verdient!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_312">
		<text>Hm... Sie glauben also, dass sie auf die Scans reagiert haben? Interessant. Das wьrde Oserskis Theorie bestдtigen, die besagt, dass Mutanten telepathischen Zugriff auf unterschiedlichste Felder haben. Sie sollten Oserski davon berichten. Die Sache mit den Stalkern ist tragisch. Wir werden einen Teil unseres bescheidenen Etats ihren Familien als Entschдdigung zukommen lassen. Der Rest ist fьr Sie - als Bezahlung fьr die Arbeit, die Sie fьr uns getan haben. Danke!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_0">
		<text>Gibt es irgendeine Mцglichkeit, einen wissenschaftlichen Schutzanzug zu bekommen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_soldier_outfit_1">
		<text>Nein! Die Anzahl der uns zur Verfьgung gestellten Schutzanzьge ist stark begrenzt und ich kann keinen von ihnen entbehren!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>Was kann ich fьr Sie tun?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_12">
		<text>Haben Sie zufдllig die Leute gesehen, die fьr die Bewachung unseres Bunkers zustдndig sind?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_13">
		<text>Reden Sie weiter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_14">
		<text>Sie werden es mir nicht glauben, aber jemand hat unsere Wachen getцtet, und zwar direkt vor unserem Bunker!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_0">
		<text>Brauchen Sie Hilfe?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1">
		<text>Zurzeit versuchen wir, eine neue Probenart zu sammeln. Von diesen Proben gehen keine Anomalieeffekte aus, aber Experimente, die wir damit durchfьhren, ziehen unglaubliche Resultate nach sich!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11">
		<text>Fahren Sie fort...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111">
		<text>Fassen Sie sich kurz und sagen Sie mir, was es zu tun gibt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111">
		<text>In Ordnung... Die Stalker, die das Psi-Feld gefunden haben, glauben, dass sich dort ein Mutantenunterschlupf befindet. Ich glaube ihnen nicht... Ich meine, abgesehen von Controllern kann kein Mutant in einem unregelmдЯigen Psi-Feld ьberleben! Keine Sorge, unsere Jungs werden sich um die Mutanten kьmmern. Wir brauchen Sie deswegen, weil der vermehrte Kontakt mit Psi-Feldern die Resistenz unserer Stalker gegen mцgliche Schдden verringert hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111111">
		<text>Lassen Sie mich das klarstellen: Sie wollen, dass ich ein unbekanntes Psi-Feld betrete und dort eine Probe fьr Sie hole, die dort eventuell nicht einmal auffindbar sein wird. Und wenn doch, weiЯ niemand, wie sie aussieht. Habe ich das richtig verstanden?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111111">
		<text>Genau! Dieser Einsatz ist fьr die Wissenschaft von groЯer Bedeutung und fьr unser Team erst recht. Ihre Hilfe wдre fьr uns von unschдtzbarem Wert. Falls Sie Zweifel haben, reden Sie mit Oserski. Er wird die notwendige Analyse durchfьhren, mit deren Hilfe Ihre Resistenz gegen Psi-Emissionen genau ermittelt werden kann. Sie kцnnen auch gerne unsere Stalker fragen. Sie werden Ihnen alles genau erklдren. Also, mцchten Sie der Wissenschaft einen groЯen Dienst erweisen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111111">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111112">
		<text>Sie wissen es noch gar nicht? Ihr Stalkertrupp ist tot.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_2">
		<text>Angesichts der Tatsache, dass Sie letztes Mal nicht zum Tunnel gekommen sind, dьrfte es fьr mich дuЯerst schwierig werden, das Team von einer Zusammenarbeit mit Ihnen zu ьberzeugen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_21">
		<text>Das war so nicht beabsichtigt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_211">
		<text>Ich glaube Ihnen, aber unser Team zum Sammeln der Proben setzt sich aus besonderen Leuten zusammen - Sie sollten sie nicht im Stich lassen. Ich werde noch einmal mit ihnen reden und sollte sie dazu bringen kцnnen, ihre Meinung zu дndern. Aber enttдuschen Sie mich dieses Mal nicht. Ich warte auf die Probe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_3">
		<text>Tut mir leid, aber ich muss leider ablehnen. Ihre Ausrьstung ist einfach nicht fьr den Aufenthalt in einem unregelmдЯigen Psi-Feld geeignet. Sie wьrden einen schnellen, aber schmerzhaften Tod erleiden, und das will ich nicht zu verantworten haben.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_0">
		<text>Ich habe die Probe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_1">
		<text>Wirklich? Lassen Sie sehen, ich bin schon ganz aufgeregt!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_11">
		<text>Ich habe Ihre Probe. Es hat sich herausgestellt, dass ein Controller im Tunnel war. Er hat versucht, Ihren Trupp zu manipulieren, und hдtte damit fast Erfolg gehabt. Ich konnte ihn jedoch vorher tцten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_111">
		<text>Sie sind wirklich ein Teufelskerl! Sie haben einen Controller getцtet und die Stalker vor einem Psi-Angriff bewahrt... Wenn ich nicht wьsste, dass es wahr ist, wьrde ich Ihnen nicht glauben! Eine ausgezeichnete Erfahrung und eine fantastische Probe. Ihr Engagement fьr die Wissenschaft ist in der Tat bemerkenswert. Ich mцchte Ihnen ganz persцnlich dafьr danken, auch im Namen meines Teams und aller Forscher auf der Welt!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_12">
		<text>Leider wurde der Trupp von einem Controller angegriffen. Ich musste mich verteidigen. Der Controller ist zwar tot, aber die Stalker haben es nicht mehr geschafft.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_121">
		<text>Ein Controller, sagen Sie? Wie schrecklich! Wer hдtte das ahnen kцnnen?! Ich trauere um den Verlust dieser tapferen Jungs... Sie waren loyale Diener der Wissenschaft. Auch wenn sie eigentlich keine Wissenschaftler waren, haben sie dennoch mehr fьr die Wissenschaft getan als viele Professoren! Ich danke Ihnen und mцchte Ihnen diese kleine Belohnung geben...</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_13">
		<text>Leider wurde der Trupp von einem Controller angegriffen. Ich hдtte es fast nicht mehr rausgeschafft.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_0">
		<text>Was machen die Sцldner hier?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_mercs_1">
		<text>Mir im Weg umgehen, wenn Sie mich fragen. Zuerst haben Sie mich andauernd gebeten, dieses und jenes zu reparieren... Aber seit gestern sind sie alles andere als zurьckhaltend und stellen permanent Fragen ьber unsere Ausrьstung. Mir will einfach nicht in den Sinn kommen, wie ihnen das bei der Bewachung unseres Bunkers weiterhelfen soll.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_0">
		<text>Welche Modifikationen kцnnen Sie an Ausrьstungen durchfьhren?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_1">
		<text>Wie Sie sehen, ist das hier ein Forschungskomplex... Wir haben hier kein Kevlar und keine Waffen als Ersatzteile herumliegen. Aber ich kann mit einer meiner persцnlichen Entwicklungen Kцrperpanzerung wieder zusammenflicken oder modifizieren. Sie kцnnen sich bestimmt vorstellen, dass ich eine ganze Menge Ausrьstungsgegenstдnde hier herumliegen habe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_2">
		<text>Ihnen und Ihrer Probe aus dem Psi-Feld ist es zu verdanken, dass sich Oserski etwas einfallen lassen konnte, um die Menschen vor Emissionen zu schьtzen. Ich habe seine Ideen in die Tat umgesetzt... und kann Ihren Schutzanzug damit ausstatten, wenn Sie mцchten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_3">
		<text>Nun, abgesehen von den gewцhnlichen Verbesserungen kann ich Ihnen auch Filter- und Psi-Schutz-Modifikationen anbieten. SchlieЯlich sind diese Dinge erst dank Ihrer Hilfe mцglich... Oserski und Hermann haben sich wie kleine Kinder gefreut!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_4">
		<text>Abgesehen von den gewцhnlichen Verbesserungen kann ich Ihnen auch Isolations- und Psi-Schutz-Modifikationen anbieten. SchlieЯlich sind diese Dinge erst dank Ihrer Hilfe mцglich... Oserski und Hermann haben sich wie kleine Kinder gefreut!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_new_upgrade_5">
		<text>Ich habe eine breite Palette an Modifikationen: Isolation, Filtersystem und Psi-Schutz. Ist ein Schutzanzug mit all diesen Dingen ausgestattet, kцnnen Sie jede Anomalie betreten... und kommen vielleicht sogar wieder heil raus. Danke ьbrigens, dass Sie bei Hermanns Forschungen geholfen haben. Ansonsten kцnnte ich Ihnen jetzt diese Modifikationen gar nicht anbieten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_0">
		<text>Erzдhlen Sie mir von Ihrem Bunker.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1">
		<text>Hm... Was wollen Sie wissen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1111">
		<text>Wozu genau dient das Labor?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11111">
		<text>Ich glaube, dass das nicht einmal Hermann und Oserski genau wissen. Offenbar arbeiten sie dort an allen mцglichen Forschungsprojekten... Aber die Resultate sind bestenfalls bescheiden. Andererseits kцnnten Sie ja mal mit Oserski reden... Es ist mir gelungen, basierend auf seinen Theorien einige nette Schutzanzug-Modifikationen zu entwickeln.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1112">
		<text>Was wissen Sie ьber die Zone?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11121">
		<text>Wissenschaftlich betrachtet nichts, aber praktisch gesehen kenne ich mich gut in der Zone aus. Hier sind nur Dinge von Wert, die die Ьberlebenschancen erhцhen. Der Zone ist es egal, ob Sie ein Bandit sind oder ein Stalker, der Artefakte sammelt, um seine Familie zu ernдhren. Nur diejenigen, die fьr den Aufenthalt in der Zone gut ausgerьstet sind, ьberleben hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1113">
		<text>Wie lange sind Sie schon in der Zone?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_11131">
		<text>Eine ganze Weile. Anfangs habe ich wie jeder andere Artefakte gesucht, aber mit meiner Gesundheit ging es immer mehr bergab, bis ich mir darьber im Klaren wurde, dass ich nicht mehr weitermachen kann. Zum Glьck bin ich nicht auf den Kopf gefallen, weswegen es fьr mich nicht schwer war, Arbeit zu finden. Ich war ungefдhr ein Jahr lang mit einer Fraktion unterwegs, die sich aus ehemaligen Wissenschaftlern zusammengesetzt hat. Das waren gute Leute... ein Jammer, dass sie dabei draufgegangen sind, als sie mit blindem Eifer irgendeinem fadenscheinigen Ziel hinterher gejagt sind. Danach habe ich eine Zeit lang die Zone durchstreift und dann angefangen, fьr die Wissenschaftler zu arbeiten. Bisher bereue ich es nicht.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_about_scientists_1114">
		<text>Das war alles, was ich wissen wollte.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_0">
		<text>Ich habe vor, ein unregelmдЯiges Psi-Feld zu betreten. Haben Sie irgendwelche Ratschlдge? </text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b1_psi_emission_dialog_1">
		<text>Was soll ich sagen? Ich bezweifle, dass Sie mit der Theorie ьber Informationsenergiefelder vertraut sind... Jedenfalls ist es nicht gefдhrlich, fьr eine kurze Zeit den Wirkungen eines Psi-Feldes ausgesetzt zu sein... zumindest nicht auf lange Sicht. Aber nehmen Sie das alles nicht auf die leichte Schulter, wenn Sie dort sind. Wer Psi-Felder unterschдtzt, endet als Zombie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_0">
		<text>Kцnnen Sie einen Stahlbehдlter aufbrechen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_b33_about_snags_container_1">
		<text>Ist nicht mein Ding. AuЯerdem habe ich dafьr nicht die richtige Ausrьstung... und es wдre gegen unsere Gesundheits- und Sicherheitsvorschriften.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_0">
		<text>Kцnnen Sie einen Flugschreiber entschlьsseln?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_blackbox_1">
		<text>In der Tat, aber ich werde es nicht tun. Frьher habe ich das ein paar Mal gemacht, aber war einfach zu nervig... Die Wissenschaftler halten mich schon genug auf Trab.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_0">
		<text>Was ist an dem Schutzanzug CS-3a so besonders?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_csky_outfit_1">
		<text>Abgesehen von der Tatsache, dass ich ihn entworfen habe? Ist einer der besten Schutzanzьge in der gesamten Zone. Deswegen tragen Sie ihn ja, oder? Er ist leicht, schrдnkt die Bewegungsfreiheit nicht ein und hat eine stabile Kцrperpanzerung. Ich habe ihn selbst mit dem Anomalieschutzsystem versehen... Ein Jammer, dass damals unsere Materialien knapp waren. Aber was will man auch mitten im Sumpf anderes erwarten? Ein paar Teile und das wдre ein absolut moderner Schutzanzug. Ich habe 'ne Menge hochwertige Ausrьstungsteile herumliegen, also wдre das kein Problem.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_0">
		<text>Arbeiten Sie fьr Uhu?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_about_owl_1">
		<text>Nein. Er hat mir neulich bei einem Einkauf geholfen... eine Hand wдscht die andere.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_0">
		<text>Uhu hat mich darum gebeten, Ihnen Detektoren zu bringen. Hier sind sie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_tech_zat_b30_actor_bring_detectors_1">
		<text>Gut. Ich erledige einige Arbeiten und lasse sie dann von den Ortskundigen zurьck zu Uhu bringen... Alles andere ist eine Sache zwischen Ihnen und Uhu.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_0">
		<text>Oh! Du bist also derjenige, der den Banditen in Zaton Waffen verkauft!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_1">
		<text>Pssst... Bist du verrьckt?! Du kannst doch hier nicht ьber so etwas reden. Wir kennen uns nicht, verstanden?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_11">
		<text>Verstanden.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_12">
		<text>Wie wдre es, wenn ich dem Anfьhrer von deinen kleinen Nebengeschдften erzдhle?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_121">
		<text>Und was willst du zu ihm sagen? Du kannst mir nichts nachweisen. Ich meine, du warst derjenige, der geholfen hat, die Zeugen zum Schweigen zu bringen. Du hast keine Beweise und wьrdest wie ein Idiot dastehen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_0">
		<text>Ich habe bei einigen toten Sцldnern einen PDA gefunden. Er enthдlt einen Vertrag fьr einen Auftragsmord. Ich sollte das Opfer sein - und du warst der Auftraggeber. </text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_1">
		<text>Mir reicht's jetzt langsam mit dir... Hцr zu, gib mir den PDA und du kriegst von mir eine hervorragende Waffe, mit der ausschlieЯlich Elitetruppen der Wдchter ausgerьstet sind. Wie klingt das?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_12">
		<text>Gut, ich nehme die Waffe.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_13">
		<text>Behalte sie. Ich brauche keine Almosen von einer hinterhдltigen Schlange!</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_0">
		<text>Ich habe einen weiteren PDA mit einem Vertrag fьr einen Auftragsmord mit mir als Opfer. Und wieder bist du der Auftraggeber.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1">
		<text>Mist... diese verdammten Sцldner... auf die ist wirklich kein Verlass... Hцr zu, vergessen wir die Sache doch einfach. Folgender Vorschlag: Die Sцldner lassen dich in Ruhe und dafьr lдsst du mich in Ruhe. Als kleine Entschдdigung bringe ich dich zum geheimen Lagerhaus der Wдchter. Dort kannst du so viele Waffen mitnehmen, wie du tragen kannst.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_11">
		<text>OK, machen wir's so.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_111">
		<text>Gut, treffen wir uns dort. Das Versteck ist neben dem Steinbruch.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_12">
		<text>Ich gehe nirgendwo hin. Du wirst mir das ganze Zeug hier und jetzt geben mьssen.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_121">
		<text>Ich habe nichts hier! So blцd bin ich nicht! Entweder treffen wir uns beim Versteck oder du kriegst ьberhaupt nichts.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_1211">
		<text>Nein, danke.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_duty_illicit_dealer_b207_blackmail_with_pda_2_13">
		<text>Ich brauche keine Almosen von einer hinterhдltigen Schlange!</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_0">
		<text>Ich mцchte die Zone verlassen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_1">
		<text>Sicher? Es gibt keinen Weg zurьck.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_11">
		<text>Ich bin mir sicher. Gehen wir.</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_guide_leave_zone_12">
		<text>Ich glaube... ich bleibe noch.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Mal sehen... nun, deine Leber ist grцЯer, als ich erwartet hдtte, aber das ist ja wohl ein Berufsrisiko, was? Abgesehen davon bist du topfit!</text>
	</string>
	<string id="jup_b1_stalker_lead_info_1116141">
		<text>Wenn das Ding nicht leuchten wьrde, wдre wohl alles OK. So, wie der Zug jetzt aussieht, macht mir das Ganze aber etwas Angst. Geh und sieh selbst... aber ich glaube nicht, dass es dir viel SpaЯ machen wird.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_1112">
		<text>OK, es ist deine Entscheidung.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>"Ehemalige" Monolither? Na ja, wenn du das sagst... bьrgst du fьr sie?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b4_monolith_squad_dialog_2">
		<text>"Ehemalige" Monolither? Nein, danke. Das Letzte, was ich jetzt gebrauchen kann, ist ein wilder Haufen von Fanatikern.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_2">
		<text>Hah! Guter Junge. Du bist nicht auf den Kopf gefallen und weiЯt, wie du mich bei Laune hдltst. Also, was hast du fьr mich? Ein Artefakt oder die 15.000?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_14">
		<text>Ich habe dir ein Artefakt gebracht.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_141">
		<text>Schцn, welches?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_15">
		<text>Ich habe kein Artefakt, das so viel wert ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1411">
		<text>Flamme.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1412">
		<text>Goldfisch.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1413">
		<text>Feuerfliege.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1414">
		<text>Schneeflocke.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1415">
		<text>Hmm... im Moment nichts.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_151">
		<text>Nun, ich habe gesagt, was ich zu sagen hatte. Jetzt bist du dran mit dem Reden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_break_dialog_0">
		<text>Bis spдter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_4">
		<text>Natьrlich! Die unregelmдЯigen Psi-Felder mьssen untersucht werden... je schneller desto besser. Sagen Sie, wie schдtzen Sie die Sicherheit bei dieser Sache ein? Wir brauchen unbedingt Ihre Hilfe, um an eine Probe zu gelangen. Wollen Sie sich also in den Dienst der Wissenschaft stellen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_0">
		<text>Ich kцnnte eventuell ein paar gute Mдnner fьr Ihre neue Forschungsgruppe finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_1">
		<text>Wirklich? Das wдre eine groЯe Hilfe und wьrde auch, so denke ich wenigstens, belohnt werden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_11">
		<text>In Ordnung. Ich werde die passenden Leute anheuern.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_12">
		<text>Ich werde noch einmal darьber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_14">
		<text>Hier. Ich bin in dem Tunnel auf einen Controller gestoЯen... und habe ihn getцtet.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_141">
		<text>Das ist fantastisch! Sie haben einen Controller getцtet und uns das beschafft, was wir brauchen... eigentlich ist das kaum zu glauben! Eine groЯartige Erfahrung und eine perfekte Probe. Sie haben der Wissenschaft einen sehr groЯen Dienst erwiesen. Im Namen aller Wissenschaftler hier mцchte ich mich herzlich bei Ihnen bedanken!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_15">
		<text>Hier. Ich bin in dem Tunnel auf einen Controller gestoЯen... und konnte gerade noch entkommen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_complete_151">
		<text>Ein Controller? Wie schrecklich! Aber wer hдtte das wissen kцnnen? Das Wichtigste ist, dass Sie uns die Probe gebracht haben und damit der Wissenschaft einen groЯen Dienst erwiesen haben. Vielen Dank, und hier haben Sie Ihre Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_0">
		<text>Wie macht sich die neue Forschungsgruppe?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_employ_stalkers_done_1">
		<text>Oh, prдchtig. Das sind fдhige Mдnner, muss ich sagen. Bitte nehmen Sie das hier. Wir schдtzen Ihre Fдhigkeiten im... дhhh... Personalwesen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_about_dialog_31">
		<text>Was geht ab, Bruder? Natьrlich freue ich mich, dich zu sehen, aber es wдre auch nicht schlecht, wenn ich 'ne Weile alleine sein kцnnte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_0">
		<text>Ich bin wegen dem gefangenen Stalker hier. Ich will ihn freikaufen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_1">
		<text>Und ich will Respekt fьr die Banditen und unsere Regeln, Kumpel. Aber ich will auch nicht unnцtig fьr Unruhe sorgen... deswegen sage ich, dass du 15.000 locker machst oder mir ein entsprechendes Artefakt gibst. Ich bin ein fairer Geschдftsmann - ich verlange nicht mehr, als er mir schuldet.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_11">
		<text>Hier hast du das Geld.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_111">
		<text>OK... ich respektiere das, was du tust. Nimm jetzt diesen Versager mit und sag den Stalkern, dass beim nдchsten Mal der Preis hцher sein wird.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_12">
		<text>So viel habe ich nicht bei mir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_121">
		<text>Schцn, dann hast du halt Pech gehabt. Sonst noch was?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_chief_actor_self_dialog_13">
		<text>Ich habe gerade nichts Passendes bei mir - ich komme spдter wieder.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_a9_sell_info_1">
		<text>Mal sehen... hmm, ich sehe hier nichts von strategischer Wichtigkeit, aber das Zeug kцnnte irgendwann noch nьtzlich werden. Ich biete dir 500 pro Dokument. Einverstanden?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_3">
		<text>Mal sehen. Ach du heilige ScheiЯe! Diese Informationen kцnnten den Ruf der Wдchter ruinieren! Ich biete dir 4.000 dafьr.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_111">
		<text>Interessant. Nun, ich kann dir 2.000 dafьr bieten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_about_halfartefact_zat_b14_2">
		<text>Ja, aber der Preis ist derselbe: 2.000.</text>
	</string>
	<string id="jup_b202_snag_b202_about_stole_114">
		<text>OK, bis spдter.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_1111121">
		<text>Aber das ist ja schrecklich! Was zum Teufel kцnnte ihnen zugestoЯen sein? Hmm... vielleicht Mutanten. Ich muss Oserski fragen, was fьr ein Monster es sein kцnnte... hmm. Trotzdem muss das Psi-Feld untersucht werden. Diese Mission ist дuЯerst wichtig fьr die Wissenschaft im Allgemeinen und fьr unsere Gruppe im Besonderen. Wir brauchen unbedingt Ihre Hilfe, um an eine Probe zu gelangen. Wenn Sie irgendwelche Zweifel haben, reden Sie mit Oserski. Er wird die nцtigen Untersuchungen durchfьhren, um Ihre Resistenz gegen Psi-Emissionen zu ermitteln. Was sagen Sie? Wollen Sie der Wissenschaft helfen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_11111112">
		<text>Ich werde darьber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_physicist_b1_variable_psi_emission_dialog_111">
		<text>Unser Forschungsteam, das aus Stalkern hier aus der Gegend besteht, ist vor kurzem auf ein дuЯerst auЯergewцhnliches Psi-Feld gestoЯen. Laut unseren Theorien und den durchgefьhrten Messungen erzeugt dieses Feld unregelmдЯige Psi-Effekte, statt sie stдndig auszusenden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_113">
		<text>Leider sind die Mitglieder unserer Forschungsgruppe alle tot und wir kцnnen keine Messungen mehr vornehmen, solange wir keinen Ersatz finden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_b32_investigation_anomaly_0">
		<text>Warten Sie bitte... wдren Sie so freundlich und wьrden mir einen Augenblick zuhцren?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_0">
		<text>Wie lauten die Ergebnisse des Anomaliescans?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_jupiter_products_0">
		<text>Haben Sie noch andere Arbeit fьr mich?</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11">
		<text>Ich habe davon gehцrt.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_111">
		<text>Leider konnte ich Hermann noch nicht davon ьberzeugen, einen Suchtrupp auszurьsten. Ich muss zugeben, die Gerьchte ьber dieses Phдnomen sind sehr widersprьchlich, aber irgendetwas sagt mir, dass die Oase wirklich existiert. Meine Intuition trьgt mich sehr selten... wenn Sie also die Oase finden und mir einen Beweis fьr ihre Existenz bringen wьrden, wдre ich Ihnen дuЯerst dankbar.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_1113">
		<text>Das wьrde ich gerne tun, aber ich war schon in der Oase.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_legend_11131">
		<text>Hmm... дhh... ich glaube, ich habe mich verhцrt. Was haben Sie gesagt?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_0">
		<text>Ich bin hier, um Wanos Schulden zu begleichen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1">
		<text>Ja, ich erinnere mich an ihn. Er schuldet uns nicht gerade wenig... sieben Riesen sind's, um genau zu sein.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1111">
		<text>OK, hier.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11111">
		<text>Sag Wano, dass er uns nichts mehr schuldet.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_111111">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1112">
		<text>So viel habe ich nicht bei mir.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11121">
		<text>Komm wieder, wenn du flьssig bist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1113">
		<text>Von Zinsen war aber nicht die Rede.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11131">
		<text>Was redest du da? Denkst du, ich bin blцd und verleihe Geld, ohne Zinsen zu verlangen? Sieben Riesen, und dabei bleibt's.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1114">
		<text>Ьberleg's dir lieber noch einmal. Ich hab hier meine Knarre und kein Problem damit, sie einzusetzen. Also, was wьrde deine Leiche mit den ganzen Zinsen anfangen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11141">
		<text>Schon gut, schon gut... nur die Ruhe! Wir kцnnen uns sicher einigen. Gib mir einfach fьnf Riesen und die Sache ist gegessen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_11142">
		<text>Ha! Mit deiner Spielzeugwumme jagst du mir keine Angst ein, Vollidiot! Sieben Riesen, inklusive Zinsen. Ende der Diskussion.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1115">
		<text>Hast du mich vergessen? Ich habe noch immer die Knarre.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1116">
		<text>Ich ziehe es vor, dich ohne Bezahlung zu erschieЯen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_1117">
		<text>Ich werde darьber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalkers_dialog_debt_2">
		<text>Sieben Riesen, inklusive Zinsen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_1">
		<text>Ich kann gerade keine groЯen Jobs gebrauchen. Ich muss mich zusammenreiЯen... weiЯt du, vielleicht sogar nach Hause gehen... einen richtigen Job finden und diese beschissenen Artefakte vergessen. Ich weiЯ nur nicht, wie ich Grizzly zurьcklassen soll... und Torba. Wir sind echt gute Freunde... sind immer fьreinander da und so. Ich weiЯ nicht, vielleicht muss ich einfach mal 'ne Nacht drьber schlafen und den Kopf freikriegen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_come_with_me_2">
		<text>Ich kann gerade keine groЯen Jobs gebrauchen. Ich muss mich zusammenreiЯen... weiЯt du, vielleicht sogar nach Hause gehen... einen richtigen Job finden. Ach, ich weiЯ nicht... ich muss mich einfach mal entspannen und den Kopf freikriegen...</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalkers_choose_dialog_14">
		<text>Und, bereit, Mitaj zu retten? Ich hoffe, es macht dir nichts aus, mit ein paar Leuten zusammenzuarbeiten, die ich angeheuert habe...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_0">
		<text>Ich habe hier den PDA von Morgan, dem Hдndler der Wдchter. Hast du Interesse?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_merc_pda_0">
		<text>Ich habe hier einen PDA, der beweist, dass Morgan Kontakt zu den Sцldnern hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_give_artefact_12">
		<text>Ich denke... ich werde es behalten.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_11211">
		<text>Ich wusste, dass Sie Ihren Wunsch, der Wissenschaft zu dienen und etwas Gutes zu leisten, am Ende nicht ignorieren wьrden! In Ordnung, so lautet der Plan: Eine Forschungsgruppe aus Stalkern wird die Messungen vornehmen. Ihr Auftrag besteht darin, sie zu begleiten, zu beschьtzen und durch schwieriges Gelдnde zu fьhren. Viel Glьck. Die Stalker warten drauЯen auf Sie.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_11">
		<text>Hallo, Stalker. Ьberrascht, hier einen alten Knacker zu treffen? He he! Ich bin mit den Jungs hierher gekommen, um ein bisschen Abwechslung zu haben. Ich repariere Ausrьstung und manchmal kьmmere ich mich auch um Menschen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_start_12">
		<text>Jetzt wo du hier bist, was kann ich fьr dich tun?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_0">
		<text>Wie bist du nach Pripyat gekommen?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_about_1">
		<text>Gari hat mir den Weg gezeigt. Diese Stalker hatten schon lange vor, hierher zu kommen, aber sie hatten keine Lust, sich mit dem Militдr anzulegen. Als dann Gari gesagt hat, dass das Militдr kein Problem mehr darstellt, habe ich nicht lange gefackelt. Jetzt ist Onkel Jar hier und alles wird gut. Ha ha!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_0">
		<text>Ich brauche medizinische Hilfe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_1">
		<text>Lass den alten Mann mal sehen...</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_111">
		<text>Na also, du wirst es ьberleben. Wenn es zu einer Schwellung kommen sollte, pinkle einfach drauf - das hilft!</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_2">
		<text>Du siehst gesund genug aus. Willst wohl einen alten Mann auf den Arm nehmen... ha ha...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Willkommen in meinem bescheidenen Haus der Freude und des Genusses. Bist du auf der Suche nach Freude, nach Genuss oder etwa beidem?</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_bandit_payment_dialog_1111">
		<text>Na ja, die Jungs sagen immer, das ich fast schon zu nett bin... freu dich also jetzt darьber... das nдchste Mal werde ich nicht so zuvorkommend sein. Und jetzt verschwinde von hier, Versager!</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_111113">
		<text>Ich war schon dort. Die Banditen sind tot.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_give_duty_1111131">
		<text>Wow, du hast's echt drauf! Vielen, vielen Dank! Hier, nimm das Geld - ich wollte damit meine Schulden begleichen, aber jetzt bekommt es jemand, der es wirklich verdient.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_back_1_1">
		<text>Wow, du hast's echt drauf! Vielen, vielen Dank! Behalte das Geld, das fьr meine Schulden gedacht war. Jetzt bekommt es jemand, der es wirklich verdient!</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_1">
		<text>Unsere Scanner haben ungewцhnliche Aktivitдten nцrdlich von hier registriert. Angesichts der empfangenen Daten vermute ich, dass die dortige Anomalieformation instabil ist. Leider kann ich von hier aus nicht mehr darьber sagen. Wir mьssen Feldmessungen vornehmen... Was ich allerdings zweifelsfrei sagen kann, ist, dass gewцhnliche Detektoren der Stalker nicht in der Lage sein werden, die Anomalie zu erfassen - Sie werden einen Swarog-Detektor brauchen... eine unserer Entwicklungen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_results_2">
		<text>Die Scanner registrieren weiterhin anomale Aktivitдten nцrdlich von hier. Wenn Sie ьber etwas Besseres als einen gewцhnlichen Detektor der Stalker verfьgen - z.B. ьber einen Swarog-Detektor -, kцnnten Sie Feldmessungen vornehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_1">
		<text>Bisher nur von den Sumpfanomalien. Trotzdem hat Nowikow bereits eine praktische Anwendung dafьr gefunden. Vielen Dank fьr Ihre Mьhe, wir freuen uns schon auf den zweiten Teil der Ergebnisse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_2">
		<text>Bisher nur aus dem Anomaliegebiet hinter Kopatschi. Trotzdem hat Nowikow bereits eine praktische Anwendung dafьr gefunden. Vielen Dank fьr Ihre Mьhe, wir freuen uns schon auf den zweiten Teil der Ergebnisse.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_scan_anomaly_complete_3">
		<text>Natьrlich. Ich habe die vollstдndigen Ergebnisse erhalten. Um ehrlich zu sein, ist der Umfang der erzeugten Daten so groЯ, dass es Wochen oder gar Monate dauern wird, sie vollstдndig zu verarbeiten. Trotzdem kann Nowikow bereits viel damit anfangen. Vielen Dank fьr Ihre Mьhe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_1">
		<text>Nein, so etwas ist hier nicht vorgefallen. Hmm... aber vor kurzem habe ich in der Tat einen verdдchtigen Typen gesehen. Ich hatte einen Spaziergang gemacht und war gerade auf dem Rьckweg, als ich einen Stalker bemerkte, der gerade die Janow-Station verlieЯ. Als er mich auch bemerkte, wurde er vollkommen ohne Grund unhцflich und hat irgendetwas darьber gefaselt, dass er wьsste, wo ich wohne, oder so einen Blцdsinn. Ich habe ihn ignoriert, weil ich dachte, er wдre betrunken... aber wenn ich jetzt so darьber nachdenke, ist es doch ziemlich merkwьrdig.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_11">
		<text>Wohin ist er gegangen?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_111">
		<text>Nach Nordosten. Ich habe ein paar Schьsse aus der Richtung gehцrt, aber das ist hier in der Gegend nichts Ungewцhnliches. Frag Zulu - der hockt Tag und Nacht in seinem Turm und hat vielleicht etwas gesehen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_112">
		<text>Nach Nordosten. Wahrscheinlich ist er zum Umspannwerk gegangen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_tech_b202_about_stole_13">
		<text>Ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_vano_help_dialog_15">
		<text>Was geht, mein Freund?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Wie geht es dir?</text>
	</string>
	<string id="jup_a10_stalker_vano_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Ganz gut. Klar, es ist nicht einfach, aber wir werden es hier schon rausschaffen. Zusammen kriegen wir das schon hin!</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_0">
		<text>Wie geht es dir?</text>
	</string>
	<string id="jup_b4_monolith_squad_leader_pripyat_how_are_you_1">
		<text>Ich weiЯ nicht so recht... mir geht's nicht besonders gut hier. Irgendwie habe ich das Gefьhl, dass ich weitergehen sollte. Vielleicht breche ich bald wieder auf... mach mir nur keine Vorwьrfe.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_bloodsucker_lair_hunted_0">
		<text>Ich habe das Blutsaugerlager in Zaton zerstцrt. Komplett ausgelцscht.</text>
	</string>
	<string id="jup_a12_stalker_prisoner_free_actor_dialog_11">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_contract_11">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_pripyat_healing_11">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Ich suche Freiwillige, die Messungen in Anomalien vornehmen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_employ_stalkers_12">
		<text>Ich benцtige Messungen, die in Anomalien vorgenommen werden mьssen.</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_drunk_0">
		<text>Wer liegt denn da auf der faulen Haut?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_artefacts_1">
		<text>Du hast das Artefakt gefunden?</text>
	</string>
	<string id="jup_b43_stalker_assistant_bunker_boredom_1">
		<text>Und wie! Hier gibt es nichts zu tun - die einzige Unterhaltung, die wir haben, ist dieses Backgammon-Brett. Das hier ist kein Vergleich zu Pripyat... mann, wenn ich doch endlich diesen verfluchten Vertrag erfьllen kцnnte... dann wьrde ich sofort dorthin gehen!</text>
	</string>
	<string id="jup_b217_stalker_tech_main_info_2">
		<text>[fortfahren...]</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b106_info_about_soroka_1112">
		<text>Du kannst zum Steinbruch gehen - dort ist Splitter gestorben. Kurz vor seinem Tod hat er mir verraten, dass Flint seine Beute gestohlen und ihn in der Anomalie zurьckgelassen hat.</text>
	</string>
	<string id="jup_b25_flint_accuse_1111">
		<text>Sein Name war Splitter. Er ist in eine Gasanomalie gelaufen und du bist mit seinem Artefakt abgehauen. Wie du siehst, hat er mir alles erzдhlt, bevor er gestorben ist.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Ich will nicht wissen, woher du das hast. Machen wir es einfach: Ich gebe dir 4.000 fьr diesen PDA. Schon lange habe ich mich gefragt, was unser Versorgungsoffizier so alles treibt, wenn er nicht gerade arbeitet...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_duty_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Dann schauen wir mal. Was zum... dieses miese Stьck Dreck! Er hat nicht nur unsere Waffen verkauft, sondern die Koordinaten des Lagerhauses an die Freiheit verraten!!! Verdammt, wir mьssen sofort ein BegrьЯungskomitee aufstellen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_211">
		<text>Dann schauen wir mal. Das ist ja nicht zu fassen! Wir haben ьber das Lagerhaus Bescheid gewusst und wollten sogar einen Abstecher dorthin wagen, aber wir hatten keine Ahnung von irgendeinem Alarm, weil die miese Ratte ihn ьberhaupt nicht erwдhnt hat. Moment, ich werde die Jungs warnen.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_b207_hiding_place_2">
		<text>Nun, aus reiner Neugier gebe ich dir 4.000 dafьr.</text>
	</string>
	<string id="jup_b15_zulus_group_soldier_about_1">
		<text>Also er ist nicht gerade eine Kampfmaschine, kann aber trotzdem sehr gut mit einem Gewehr umgehen. Er hat allerdings immer einen angesдuerten Gesichtsausdruck... fast so, als ob seine Rationen immer nur aus Zitronen bestehen wьrden.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_bubble_0">
		<text>Ich bin beim alten Kьhlturm auf eine seltsame Anomalie gestoЯen.</text>
	</string>
</string_table>
